【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（9）

須彌世界浩瀚無垠，無量無邊，似天外有天，被三千世界環繞，神秘莫測，獨立而不改，周行而不殆，生萬物，孕萬族。

萬族當中，人族體虛力弱，只成奴隸。自盤古覺醒後，率領千萬人族反抗，自此開啟人族萬千氣運。惜盤古為保人族，以人族神器軒轅神劍捨身開天闢地。

真鳳乃盤古轉世，幾歷高低方知身懷重任，即將領其餘五皇與一眾同伴從盤古宇宙回歸須彌世界，再領人族打破宿命，卻發現人族真正歷史。

到底，人，是什麼？靈魂，又是什麼？

Post 1：

Post 2：

Post 3：

Post 4：

Post 5：

Post 6：

Post 7：

Post 8：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
時間線：
執劍—追星者—須彌

Facebook Page Link:

執劍 Link:

追星者 Link:

須彌 Link:

第一百八十五章－－大戰之後（五）

孫悟空抓一抓背，直接坐在桌上，雖然欠缺禮儀，但在場無人會責備和介意。他笑說：「解封之後，我們在各處打探到人族不同的消息。不如趁現在，你們親自說給我們聽吧！我真的好想知道我們人族是怎樣大破神族和魔族呢！真可惜我不能參戰！」

伏羲伸手截停孫悟空，說：「五位回來，為人族添加戰力。可是我們現在正在投票，以決定派出人員徹查神魔二族的陰謀，還是讓王星出擊，讓祂們成為驚弓之鳥。大局為重，希望眾人可以理解。」

楊戩點頭，坐在孫悟空附近的空椅上，說：「明白了。既然如此，麻煩你們說明整件事情的來龍去脈，令我們可以盡快參與這次投票。」

三清看著楊戩等人，說：「只有皇，方可參與投票。」

孫悟空大皺眉頭，臉露慍色，問：「喂！你這是什麼意思呢？為什麼我們五個不可以參與這麼重要的決定呀？」

三清與這些故友確實深有情誼，於是無謂以硬碰硬，以留數分情面，只說：「各位，這是我們現在的規矩。」

當孫悟空打算大吵大鬧之時，楊戩伸手按著前者肩膀，問：「准提、接引，你們也認同這事？」准提與接引皆表示他們對此毫無意見。楊戩輕輕冷笑一聲，說：「昔日縱人族最強智者，鴻鈞登皇後，在決策方面亦未有加入這種階級觀念。敢問各位，是誰決定決策只可由皇負責？」

三清捋其長白鬚，認真說：「審判日恐怕就是鴻鈞所指的大劫。其後，人族面臨眾多困難，民怨沸騰，恐懼四起。若我不以皇之威嚴壓下民意，將權力重聚手中，根本無法讓人族在這段時間好好休養生息。二郎神，你該明白。」

楊戩點頭，說：「時代變，制度亦變，實在無可厚非。我們五人受鴻鈞之命，定要扶助人族，但絕非作為扯線木偶。我在此提議恢復往日制度，否則我們五人將不參與任何戰事。未知各位意下如何？」

楊戩語氣極為強硬，而且有鴻鈞作後盾，即使三清也不得不給其面子，改變似乎事在必行。姜尚等人不斷計算這改變所帶來的後果，尤其主內的王星。

真鳳想了一想，開口道：「既然人族現時增添眾多智者，加入各種聲音亦未嘗不可，不過若決策牽涉到太多人，也會令進度緩慢。不如我們讓皇與王亦可參與投票，大家又有什麼意見？」

楊戩看向其餘四王，見後者並無意見，亦有禮地點頭示意。真鳳望著會議室內所有人，知再無反對之後，笑說：「好！那麼就這樣決定。」

王星說：「那些我去找電王來，煩請伏羲為米迦勒等補充。」話後，他直接站起，有禮地告辭，用眼神示意姜尚跟來。真鳳知道二人有事需要商討，但又知若自己在場，恐怕拖慢他們進度，只好安坐此處，順便與薩麥爾等聯繫。

遠在位於皇龍都的九龍宮中，九頭召來鯤鵬與無間商討。三位也是現今須彌大陸上舉足輕重的生靈，只要隨便一位一聲令下，恐怕又有千千萬萬死，千千萬萬傷，血流成河，屍聚成山。九頭那時與天帝之戰處處避開要害，未有太大損傷，現時休養多時，更是意氣風發，笑問：「足智多謀的鯤鵬呀，你近況如何？」

鯤鵬仍以人形現身，依舊身穿亮麗華服，外貌風度翩翩，閉目盤膝而坐，太陽穴上仍有少許青根，淡淡說：「我所受的傷，仍需一段時日方可痊癒。這段時間我也無法使用那法寶，雖然只是一瞬，但無謂冒險，被對方發現。無間，是否帶來我所需？」

無間依舊散發懶洋洋的感覺，可是當中暗藏濃烈殺氣，可見功力比過往更進一步，閉著蛇目，吞吐幼幼長長的蛇舌，細說：「你要的就在殿外，慢慢享用。到底我們還在等什麼？東邊或西邊也處於虛弱階段，若不乘勝追擊，恐怕未來會勝算大減。」

九頭對此並不趕急，說：「無間，即使你搶奪眾多領地，亦需時間消化其氣運及收納對方作為自身的軍隊，令大家變得更加強盛，何需急於一時？而且我正在等待對方上釣。屆時，你還可以更上一層樓，成就更強，甚至可與我相比。」

無間稍微張開眼睛，看著霸氣內凝的九頭，悠然自得說：「要不是你將龍族神器龍嚎交給我看管，恐怕我也不會這麼相信你。」

九頭輕輕一笑，說：「而且，我曾以『大黑暗龍』之名立誓除非自衛，否則不會攻擊無間你。若我不是如此，你會服我嗎？大家也各自立誓，方可出現此等聯軍。」

無間用尾巴挑起數名被吊於周邊的人，張開巨口全數一口氣吞下，說：「龍蛇聯軍之名現在威震須彌，擊退號稱須彌第一的天帝，讓遠渡而來的天族軍無功而還，還與炎族打得兩敗俱傷，打敗剛大勝神魔二族的人族，重創鳳凰族之首三足金烏。一戰創五大功德。誰可與我們爭鋒？由各處送來的禮物源源不絕，各式各樣的奴隸、金銀珠寶、山珍海味、來自各族的情報文本，通通應有盡有。大蛇族能走到如此高峰，我還會不信任你們的計謀嗎？」

九頭豪氣大笑，渾厚的笑聲在宮中迴響，再傳出宮外，目光炯炯看著無間，說：「那就好。那麼事前準備已經完成了，對吧？」

無間眼神陰險，直說：「為了這次佈局，實在犧牲不少，不過有鯤鵬和整個龍族作我們的後盾，這些又算什麼？」

九頭繼續把玩散發淡淡白光的龍魂，冷冷地說：「很快，我們將摧毀一切。」

鯤鵬睜開雙眼，目光之中藏著滔天怒火，心想：「鴻鈞，當初你一直躲於盤古背後，方可逃過我的法眼。現在，整個人族也在我眼底之下，我將無所不知⋯⋯你這個已死之人，又可以做些什麼？」

辛苦各位巴絲久等

唔夠喉
幾時再出

好多文呀

推

睇下星期六日出唔出到

虧龜一推

好耐無見

竟然有人認得我

希望今日happy Friday

你今日開心嗎？

開心就不防出文啦

Let’s see tomorrow la

感覺張來總有個畫面係無間大喊: 九頭! 點解你要背叛我!

時辰到

又去溝女？

九頭！

聽日出文

希望正評返黎啦

一早正評左

死忠is here

返工呀 成日諗住溝女

多謝巴打

係咪你比人既印象呀

屈枉，明明我係個正人君子

今晚有文

皮已正

明架啦

六七點應該ok

子爭巴

第一百八十六章－－大戰之前（一）

早在人族軍向龍蛇聯軍進攻之前，真鳳見電王已在轉角等候自己，再遇故人當然歡喜，上前問：「電王，你好了點嗎？」

電王經歷死亡之後，似乎比往成熟不少，看著雙手，只輕輕一笑，說：「那時你被宋龍所殺，靈魂徘徊在人世間，想必你也一定有經歷這種似幻似虛，又真又假的感覺。也許，登皇之後，就亦有類似這一種感覺。」

真鳳雙眉輕皺，又想起那時若霖捨身救己，一命換一命，方令自己有今天成就，深呼吸一口，點頭道：「死後，靈魂完全脫離肉身，亦因此擺脫諸多物理限制，但只因於不能自控、無法完全感知的情況下踏進四維，在維度跳躍，因而可穿牆、飛天、瞬間移動等。子曰：『未知生，焉知死？』現時我們已歷死亡，卻依舊不知生存。」

電王點頭後，依著牆邊，不禁垂首，神情忽然變得極為沉重，似不敢與真鳳對視，頓變支支吾吾，問：「為了救我們三人，總共用了多少人命？」當日若霖悟出續命，犧牲自己，以一命換一命，才可救回真鳳；如今電王死亡多時，靈魂早已不在附近，如今要重回人間，定必付出更沉重的代價。

真鳳認真地看著電王，但見後者閉起眼睛，只好嘆一口氣，問：「電王，你真的想知道嗎？」電王頓了一頓，深呼吸數口後，才輕輕點頭。真鳳也不願隱瞞，說：「八千萬名平民，只換你一人。」

電王雖然早有心理準備，但頃刻全身被利刃狠狠刺著，而心坎被沉重大石壓著，連呼吸也變得辛苦，不禁握緊雙拳，說話明明到了咽喉，卻無法出聲，只好咬緊牙關，卻咬得流出鮮血，方可稍微遮掩內心的痛苦，哽咽問：「那些人⋯⋯事先知道的嗎？」

真鳳知道電王現時的感受比當年自己更失落，更可怕⋯⋯至少，那時若霖是自願的。他只以一聲嘆氣作為回答，而電王聽後，情緒登時崩潰，身軀登時無力垂下，如落葉飄落地上。

走廊之中，充滿著慚愧羞恥的啜泣聲縈繞不斷，聽得令人心碎。

電王哭不成聲，但內心既羞又怒，情感複雜，倏然衝向真鳳，雙手用力捉住他的衣襟，將他從地抽起並壓向牆邊，質問：「那你為什麼要換我回來？那些無辜的人⋯⋯那八千萬人⋯⋯你，你這又對得起他們嗎？」

真鳳被他捉緊卻毫無反抗之意，語氣絕無後悔，一臉認真地道：「現時，所有種族也知道人族出現斷層，那麼你們三人就是我們手上最強大的奇兵。所謂『出奇制勝』，這樣則可以免卻數以十億計的人命傷亡。我認為是值得的。再者，你是我出生入死的好兄弟，我怎可以不理？人生得一知己，死而無憾。若我回到過去，我依然會作出同樣的決定。」

電王漸漸鬆開雙手，再慢慢垂下，淚水卻依然源源不絕，整個人無力地依著真鳳的胸膛，說：「我寧可不要⋯⋯」

真鳳問：「你的意思是，寧願自己繼續墮進輪迴，也不願犧牲其他人的性命而復活。那麼嫂子呢？那麼晴兒呢？那麼小冰和我呢？那麼人族呢？」電王無言以對，但依然垂頭喪氣。真鳳續說：「二十日前，三清正式完成封神榜，聲稱除皇之外，全可以起死回生。」

二十日之前，隨矮人族正式投降，停止向月族提供軍備，王星和姜尚回歸帝都並派遣三千萬人族軍前往矮人族領地進行協防。眾人再次齊集會議室，本來打算商議人族聯盟的行動，怎料三清此時說出完成封神榜的消息，令眾人不禁譁然。

三清按下桌面按鈕，展示張張全息圖；圖中有一儀器，正是封神榜。它的外型類似講台，又似一座大型飛行器，由各種金屬、合金打造而成，表面卻是一股暗啞的瓦木之色，添上一份肅穆的神秘感，而外圍插有為數不少而由烏金打造的接收器，連接著內裡眾多的運算板。

三清高傲地說：「封神榜，人族早就開始設計，只可惜那時資料、資源皆不足。現在我參詳了造化玉蝶的造化大道，反向進入輪迴天道，總算可以打開生死大門，將靈魂拉回人世，等同常言的復活，起死回生。」

真鳳臉露大喜，知道要是能將人復活，電王、接引、准提、燧人氏，甚至鴻鈞也能復活，人族實力將必大增。王星見伏羲臉無變色，猜得後者一早已知此事，但依然想知答案，問：「當皇隕落，天道會將靈魂撕成碎片，立即掉進輪迴。這樣的話，封神榜可以將皇復活嗎？」

三清稍皺眉頭，帶著惋惜說：「即使封神榜能起死回生，也無法越過天道，將皇散落於三千世界的靈魂碎片重新聚合。至少，我現在尚未有辦法做到。王的靈魂未有皇般精煉，因此不被天道所分散。」

王星似乎早已預料這答案，否則人族將沒有任何後顧之憂，不惜以生命拉下敵軍，以命換命，然後復活自身，人族將以不死不滅之身成就須彌大陸上從來未有過的豐功大業，道：「換句話說，除皇以外，我們能夠復活其他人。」

真鳳見三清點頭，立即想起先前戰死的電王、准提和接引，心存感動，說：「三清，你不愧是天下第一工匠，屢出驚喜，現在甚至能超越生死！那麼我們快點將事前戰死的同伴復活吧！」

姜尚此時卻發言，問：「代價是什麼？」

八千萬
咁多人失蹤都唔內亂

東望一事

要重睇了

會唔會救番老婆同個女

真雞成日話想避免犧牲，轉頭就用8千萬換個朋友番黎

要啦要啦

巴打真知我心
大家其實覺得救唔救好

果8000萬人真係好慘

電王話救
但其他人肯先得
救2個平民值得用1600萬平民救？
除非你話個2條友之後會好有用啦

1億6

Btw 應該聽日會再出多一篇

如果用八百萬人換返母女呢

指定要人定係其他族都得？
其他族既咪捉黎復活lo

剛剛先打完死咁多人
人口多不如徵兵先啦

三清應該私底下復活左晴兒

係喎,佢咁鍾意晴兒

晴兒咁可愛

配上呢個icon好正

重睇緊

復活3王用2.4億人:-

第一百八十七章－－大戰之前（二）

真鳳想來也是，即使是自身的神器，軒轅神劍，也需要自己注入大量靈力，才可發揮當中大能，創建內宇宙；現時要起死回生，逆轉生死之路，當中所需的能量一定更多。再者，電王等人已去世數月，甚至有的靈魂碎片已經開始轉世，所付出的代價只會越來越大。

三清此時又展示另一張全息圖，以雙手放大並解釋當中各種的細節，然後才看著眾人，說：「代價是以命，換命。以人，換人。」

真鳳一怔，立即回想起執劍的若霖，尤其當時那燦爛耀眼而無悔的笑容，吞下一口嚥液，沉聲問：「你的意思是以一命換一命？」

三清捋其白鬚，輕輕搖頭，凝重說：「靈魂本來在死後將會逗留於世約七日。若我在那段時間內使用封神榜，所需的代價將少上數倍，幾乎接近一命換一命；可是，靈魂一旦進入天道，所有生命將以氣運或能量作基數而計算並被分成碎片，而隨死亡時間越長，代價越大。我曾經輸入電王、接引和准提的資料。光是要復活電王，已需要八千多萬名平民。」

真鳳大聲驚呼：「什麼？」即使牟尼聽後，也不禁皺起雙眉，更別提其他人的雙眼早已瞪得老大，連呼吸也停了一息。當中，只得姜尚依舊毫無表情，彷彿站在局外靜看其中。

三清無視眾人驚訝的臉色和神情，補充：「正如我所說，天道計算中，是以其氣運作基數。若以氣運較大的人作為犧牲品，例如百人將、千人將等，整體數目便可大大減少，但我絕不建議如此。長達千年的戰爭將至，所有戰士的價值也遠遠比一般平民高。我們現在最重要的是保留戰力，迎接須彌史上最大型的戰爭。」

以戰力作基數去評價生命，雖是殘酷無情，卻是最符合現實的做法。戰亂之中，所有將士也是智者手中的棋子，可被犧牲，可被遺棄。若有太多感情介入，或是敗陣的開始。

伏羲聽到八千萬平民，內心都大約有打算，但亦不敢肯定，問：「若要復活接引和准提，一共需要多少平民？」

三清也不轉彎抹角，直說：「至少要二十億。」

聽到這個天文數字，真鳳垂頭喪氣，內心疼痛，不得不閉起雙眼。王星深呼吸一口方可平伏複雜矛盾的心情，說：「雖然人族繁殖力遠勝其他種族，但同樣，若未能覺醒，生命也遠比其他種族短。雖然現時人族人口已破千億，但二十億依然並非一個小數目。」

姜尚查覺需要復活接引與電王，竟然只差兩千萬，內心更加肯定電王氣運份外強盛，幾乎可與王相比。若將電王復活，在其後的龍蛇討伐戰，他登王的機率極大。

三清道：「戰事將燃，以二十億平民換取兩王，在我而言絕對值得。再者，其他種族只知我們斷層，接引與准提便是我們的王牌。出奇則可制勝。再者，他們也可動搖鯤鵬的信心，或令我們可趁虛而入，除此大害。」他續說：「我曾用平民作試驗，而所有試驗亦成功。我有信心可令三人復活，重回須彌。」

真鳳一方面佩服三清對煉製武器法寶的天賦，恐怕伏羲加上王星也望塵莫及；另一方面，他卻慨嘆這巨大矛盾，閉目心想：「為了這場實驗，不知犧牲了多少人⋯⋯此事事關重大，足以顛覆須彌大陸，絕不可以讓其他種族得悉，否則後果定必重大。」

姜尚此刻手指彈動，目光散漫卻似望透未來，知道這張王牌若用得適宜，定必改變戰場。王星心雖仁慈，但也知在戰場上多出一王，已遠勝萬人，也一時無言以對。

真鳳深明王在戰場上的影響力，不但可以以一敵千，更可集合人族的戰意，發揮出最佳狀態，於是眼神堅定，說：「此事無需再商討，我批准。一共二十億八千萬平民⋯⋯王星、伏羲、三清，你們有什麼想法可以集合這樣大數目的人嗎？」

此話一出，會議室內忽然鴉雀無聲，就連伏羲、女媧和三清也對真鳳刮目相看。牟尼對這決定並無異議，畢竟戰爭沒有仁義，就只有勝負和生死，不過陡然回想起當年的盤古，心想：「真鳳真的越來越有君主之風，願意犧牲名譽，不捨沾污雙手，一力擔當起這份沉重的罪孽。」

伏羲閉上眼睛，心想：「若真鳳可以保持這份果斷，不再猶豫，人族稱霸須彌實在有望。」

三清內心早有計劃，點頭說：「矮人族東南方有一領地，名叫東望，我們將這批平民移到該處，將方便與矮人族進行貿易及交流。只要聲稱被月族出兵突襲，全數命喪該地，加上控制各種情報，除我們外，將無人得知真相。事後，人族為報此仇，正式向月族出兵，屆時大軍壓境，強行逼使地族聯盟行動。不只出師有名，更可藉此得悉地族的整體勢力。」

真鳳苦笑：「不愧是三清，果然有了全盤計劃，機關算盡。」乾咳一聲之後，續說：「其他人對此有異議嗎？」見在場未有人說話，便知所有人也作了這個逼於無奈的決定，說：「那麼，三清、姜尚，此事我就交給你們處理，而且此事絕不可以泄漏於外。其他人，備戰。我感到戰火即將來臨，而一但燃起，不知何時方會燒盡。」

其他人默不作聲，只以點頭回應。隨後，真鳳宣佈散會，而三清與姜尚馬上離席，開始處理調遷一事。

往後，東望一事便發生，二十億八千萬名平民在不知情之下就此犧牲。

常言：「一將功成萬骨枯」，而接引、准提、電王腳下，至少踏著東望所有人的骸骨。

而在東望一事正式發生之前，王星自知要專心一致佈鋪往後的龍蛇討伐戰和處理內務，剛剛才放下此事，卻不禁感到一小陣輕微頭痛，只好揉著太陽穴。他看著整張大地圖，模擬整場戰事的發展，心想：「這次龍蛇討伐戰凶險無比，對方多年以逸待勞，我們要贏，一定要集合所有力量，還要⋯⋯分隊。」

有文

寶蛇啲數學
20億復活2王，1王10億平民
1個電王8000萬平民
差9億2千萬

梓軒蛇

屌⋯⋯

一時數少左個零
今晚更新下

Long time no see

伏羲聽到八千萬平民，內心都大約有打算，但亦不敢肯定，問：「若要復活接引和准提，一共需要多少平民？」

三清也不轉彎抹角，直說：「至少要二十億。」

聽到這個天文數字，真鳳垂頭喪氣，內心疼痛，不得不閉起雙眼。王星深呼吸一口方可平伏複雜矛盾的心情，說：「雖然人族繁殖力遠勝其他種族，但同樣，若未能覺醒，生命也遠比其他種族短。雖然現時人族人口已破千億，但二十億依然並非一個小數目。」

姜尚查覺需要復活接引與電王的人數並無想像中的差距，內心更加肯定電王氣運份外強盛，幾乎可與王相比。若將電王復活，在其後的龍蛇討伐戰，他登王的機率極大。

Dllm
以後唔計數

姜尚查覺需要復活接引與電王，竟然只差兩千萬，內心更加肯定電王氣運份外強盛，幾乎可與王相比。若將電王復活，在其後的龍蛇討伐戰，他登王的機率極大。

咁登王機率仲大唔大?

大呀屌

笑左

將20億改成2億
或者將8千萬改成8億
會唔會好啲

之前又同左電王講佢條命用8千萬人換返黎而家又話冇想像中咁大 係咪應該要改改個數佢

仲諗緊個數應該點搞

屌
無諗柒係呢道

引擎出身

平身用計數機or excel
Ok?

呀sir係威d

阿軒

第一百八十六章－－大戰之前（一）

早在人族軍向龍蛇聯軍進攻之前，真鳳見電王已在轉角等候自己，再遇故人當然歡喜，上前問：「電王，你好了點嗎？」

電王經歷死亡之後，似乎比往成熟不少，看著雙手，只輕輕一笑，說：「那時你被宋龍所殺，靈魂徘徊在人世間，想必你也一定有經歷這種似幻似虛，又真又假的感覺。也許，登皇之後，就亦有類似這一種感覺。」

真鳳雙眉輕皺，又想起那時若霖捨身救己，一命換一命，方令自己有今天成就，深呼吸一口，點頭道：「死後，靈魂完全脫離肉身，亦因此擺脫諸多物理限制，但只因於不能自控、無法完全感知的情況下踏進四維，在維度跳躍，因而可穿牆、飛天、瞬間移動等。子曰：『未知生，焉知死？』現時我們已歷死亡，卻依舊不知生存。」

電王點頭後，依著牆邊，不禁垂首，神情忽然變得極為沉重，似不敢與真鳳對視，頓變支支吾吾，問：「為了救我們三人，總共用了多少人命？」當日若霖悟出續命，犧牲自己，以一命換一命，才可救回真鳳；如今電王死亡多時，靈魂早已不在附近，如今要重回人間，定必付出更沉重的代價。

真鳳認真地看著電王，但見後者閉起眼睛，只好嘆一口氣，問：「電王，你真的想知道嗎？」電王頓了一頓，深呼吸數口後，才輕輕點頭。真鳳也不願隱瞞，說：「八億名平民，只換你一人。」

電王雖然早有心理準備，但頃刻全身被利刃狠狠刺著，而心坎被沉重大石壓著，連呼吸也變得辛苦，不禁握緊雙拳，說話明明到了咽喉，卻無法出聲，只好咬緊牙關，卻咬得流出鮮血，方可稍微遮掩內心的痛苦，哽咽問：「那些人⋯⋯事先知道的嗎？」

真鳳知道電王現時的感受比當年自己更失落，更可怕⋯⋯至少，那時若霖是自願的。他只以一聲嘆氣作為回答，而電王聽後，情緒登時崩潰，身軀登時無力垂下，如落葉飄落地上。

走廊之中，充滿著慚愧羞恥的啜泣聲縈繞不斷，聽得令人心碎。

電王哭不成聲，但內心既羞又怒，情感複雜，倏然衝向真鳳，雙手用力捉住他的衣襟，將他從地抽起並壓向牆邊，質問：「那你為什麼要換我回來？那些無辜的人⋯⋯那八億人⋯⋯你，你這又對得起他們嗎？」

真鳳被他捉緊卻毫無反抗之意，語氣絕無後悔，一臉認真地道：「現時，所有種族也知道人族出現斷層，那麼你們三人就是我們手上最強大的奇兵。所謂『出奇制勝』，這樣則可以免卻數以十億計的人命傷亡。我認為是值得的。再者，你是我出生入死的好兄弟，我怎可以不理？人生得一知己，死而無憾。若我回到過去，我依然會作出同樣的決定。」

電王漸漸鬆開雙手，再慢慢垂下，淚水卻依然源源不絕，整個人無力地依著真鳳的胸膛，說：「我寧可不要⋯⋯」

真鳳問：「你的意思是，寧願自己繼續墮進輪迴，也不願犧牲其他人的性命而復活。那麼嫂子呢？那麼晴兒呢？那麼小冰和我呢？那麼人族呢？」電王無言以對，但依然垂頭喪氣。真鳳續說：「二十日前，三清正式完成封神榜，聲稱除皇之外，全可以起死回生。」

二十日之前，隨矮人族正式投降，停止向月族提供軍備，王星和姜尚回歸帝都並派遣三千萬人族軍前往矮人族領地進行協防。眾人再次齊集會議室，本來打算商議人族聯盟的行動，怎料三清此時說出完成封神榜的消息，令眾人不禁譁然。

三清按下桌面按鈕，展示張張全息圖；圖中有一儀器，正是封神榜。它的外型類似講台，又似一座大型飛行器，由各種金屬、合金打造而成，表面卻是一股暗啞的瓦木之色，添上一份肅穆的神秘感，而外圍插有為數不少而由烏金打造的接收器，連接著內裡眾多的運算板。

三清高傲地說：「封神榜，人族早就開始設計，只可惜那時資料、資源皆不足。現在我參詳了造化玉蝶的造化大道，反向進入輪迴天道，總算可以打開生死大門，將靈魂拉回人世，等同常言的復活，起死回生。」

真鳳臉露大喜，知道要是能將人復活，電王、接引、准提、燧人氏，甚至鴻鈞也能復活，人族實力將必大增。王星見伏羲臉無變色，猜得後者一早已知此事，但依然想知答案，問：「當皇隕落，天道會將靈魂撕成碎片，立即掉進輪迴。這樣的話，封神榜可以將皇復活嗎？」

三清稍皺眉頭，帶著惋惜說：「即使封神榜能起死回生，也無法越過天道，將皇散落於三千世界的靈魂碎片重新聚合。至少，我現在尚未有辦法做到。王的靈魂未有皇般精煉，因此不被天道所分散。」

王星似乎早已預料這答案，否則人族將沒有任何後顧之憂，不惜以生命拉下敵軍，以命換命，然後復活自身，人族將以不死不滅之身成就須彌大陸上從來未有過的豐功大業，道：「換句話說，除皇以外，我們能夠復活其他人。」

真鳳見三清點頭，立即想起先前戰死的電王、准提和接引，心存感動，說：「三清，你不愧是天下第一工匠，屢出驚喜，現在甚至能超越生死！那麼我們快點將事前戰死的同伴復活吧！」

姜尚此時卻發言，問：「代價是什麼？」

第一百八十七章－－大戰之前（二）

真鳳想來也是，即使是自身的神器，軒轅神劍，也需要自己注入大量靈力，才可發揮當中大能，創建內宇宙；現時要起死回生，逆轉生死之路，當中所需的能量一定更多。再者，電王等人已去世數月，甚至有的靈魂碎片已經開始轉世，所付出的代價只會越來越大。

三清此時又展示另一張全息圖，以雙手放大並解釋當中各種的細節，然後才看著眾人，說：「代價是以命，換命。以人，換人。」

真鳳一怔，立即回想起執劍的若霖，尤其當時那燦爛耀眼而無悔的笑容，吞下一口嚥液，沉聲問：「你的意思是以一命換一命？」

三清捋其白鬚，輕輕搖頭，凝重說：「靈魂本來在死後將會逗留於世約七日。若我在那段時間內使用封神榜，所需的代價將少上數倍，幾乎接近一命換一命；可是，靈魂一旦進入天道，所有生命將以氣運或能量作基數而計算並被分成碎片，而隨死亡時間越長，代價越大。我曾經輸入電王、接引和准提的資料。光是要復活電王，已需要八億名平民。」

真鳳大聲驚呼：「什麼？」即使牟尼聽後，也不禁皺起雙眉，更別提其他人的雙眼早已瞪得老大，連呼吸也停了一息。當中，只得姜尚依舊毫無表情，彷彿站在局外靜看其中。

三清無視眾人驚訝的臉色和神情，補充：「正如我所說，天道計算中，是以其氣運作基數。若以氣運較大的人作為犧牲品，例如百人將、千人將等，整體數目便可大大減少，但我絕不建議如此。長達千年的戰爭將至，所有戰士的價值也遠遠比一般平民高。我們現在最重要的是保留戰力，迎接須彌史上最大型的戰爭。」

以戰力作基數去評價生命，雖是殘酷無情，卻是最符合現實的做法。戰亂之中，所有將士也是智者手中的棋子，可被犧牲，可被遺棄。若有太多感情介入，或是敗陣的開始。

伏羲聽到八千萬平民，內心都大約有打算，但亦不敢肯定，問：「若要復活接引和准提，一共需要多少平民？」

三清也不轉彎抹角，直說：「至少要二十億。」

聽到這個天文數字，真鳳垂頭喪氣，內心疼痛，不得不閉起雙眼。王星深呼吸一口方可平伏複雜矛盾的心情，說：「雖然人族繁殖力遠勝其他種族，但同樣，若未能覺醒，生命也遠比其他種族短。雖然現時人族人口已破千億，但二十八億依然並非一個小數目。」

姜尚查覺需要復活接引與電王的人數並無想像中的差距，內心更加肯定電王氣運份外強盛，幾乎可與王相比。若將電王復活，在其後的龍蛇討伐戰，他登王的機率極大。

三清道：「戰事將燃，以二十億平民換取兩王，在我而言絕對值得。再者，其他種族只知我們斷層，接引與准提便是我們的王牌。出奇則可制勝。再者，他們也可動搖鯤鵬的信心，或令我們可趁虛而入，除此大害。」他續說：「我曾用平民作試驗，而所有試驗亦成功。我有信心可令三人復活，重回須彌。」

真鳳一方面佩服三清對煉製武器法寶的天賦，恐怕伏羲加上王星也望塵莫及；另一方面，他卻慨嘆這巨大矛盾，閉目心想：「為了這場實驗，不知犧牲了多少人⋯⋯此事事關重大，足以顛覆須彌大陸，絕不可以讓其他種族得悉，否則後果定必重大。」

姜尚此刻手指彈動，目光散漫卻似望透未來，知道這張王牌若用得適宜，定必改變戰場。王星心雖仁慈，但也知在戰場上多出一王，已遠勝十萬人，也一時無言以對。

真鳳深明王在戰場上的影響力，不但可以以一敵千，更可集合人族的戰意，發揮出最佳狀態，於是眼神堅定，說：「此事無需再商討，我批准。一共二十八億平民⋯⋯王星、伏羲、三清，你們有什麼想法可以集合這樣大數目的人嗎？」

此話一出，會議室內忽然鴉雀無聲，就連伏羲、女媧和三清也對真鳳刮目相看。牟尼對這決定並無異議，畢竟戰爭沒有仁義，就只有勝負和生死，不過陡然回想起當年的盤古，心想：「真鳳真的越來越有君主之風，願意犧牲名譽，不捨沾污雙手，一力擔當起這份沉重的罪孽。」

伏羲閉上眼睛，心想：「若真鳳可以保持這份果斷，不再猶豫，人族稱霸須彌實在有望。」

三清內心早有計劃，點頭說：「矮人族東南方有一領地，名叫東望，我們將這批平民移到該處，將方便與矮人族進行貿易及交流。只要聲稱被月族出兵突襲，全數命喪該地，加上控制各種情報，除我們外，將無人得知真相。事後，人族為報此仇，正式向月族出兵，屆時大軍壓境，強行逼使地族聯盟行動。不只出師有名，更可藉此得悉地族的整體勢力。」

真鳳苦笑：「不愧是三清，果然有了全盤計劃，機關算盡。」乾咳一聲之後，續說：「其他人對此有異議嗎？」見在場未有人說話，便知所有人也作了這個逼於無奈的決定，說：「那麼，三清、姜尚，此事我就交給你們處理，而且此事絕不可以泄漏於外。其他人，備戰。我感到戰火即將來臨，而一但燃起，不知何時方會燒盡。」

其他人默不作聲，只以點頭回應。隨後，真鳳宣佈散會，而三清與姜尚馬上離席，開始處理調遷一事。

往後，東望一事便發生，二十八億名平民在不知情之下就此犧牲。

常言：「一將功成萬骨枯」，而接引、准提、電王腳下，至少踏著東望所有人的骸骨。

而在東望一事正式發生之前，王星自知要專心一致佈鋪往後的龍蛇討伐戰和處理內務，剛剛才放下此事，卻不禁感到一小陣輕微頭痛，只好揉著太陽穴。他看著整張大地圖，模擬整場戰事的發展，心想：「這次龍蛇討伐戰凶險無比，對方多年以逸待勞，我們要贏，一定要集合所有力量，還要⋯⋯分隊。」

改返復活人數
紙言都更新返

伏羲聽到八千萬平民，內心都大約有打算，但亦不敢肯定，問：「若要復活接引和准提，一共需要多少平民？」

仲八千萬

改漏咗一個位呀

所以有你地proofread 真好

都要個故好睇先會仔細留意

新果一篇呢？

Today or tomorrow!!

today for sure

Where..

俾d空間佢

一陣出
之前等人推

第一百八十八章－－分歧再現（一）

「此事絕不可讓真鳳知道，免得亂他心神。明白嗎？」王星見姜尚點頭後，才按鐘，有禮問：「電王，姜尚和我可以進來嗎？」

電王按掣打開房門，臉上掛著一個帶著少許苦澀的微笑，說：「小冰才剛剛走，這麼快就輪到你們了嗎？放心吧。我不會做出任何傻事的。」

王星與姜尚先後走進房間，前者輕笑，說：「我當然清楚你的為人。我今次前來是另有原因。因鴻鈞的大計，人族有五名王回歸了。因此，現時將議事規則改為王亦可參與投票，所以請你也前去參與。」

電王大感好奇，問：「五王？是什麼人呀？」王星將五指山的事詳盡地向電王解釋，後者對鴻鈞驚嘆不已，完全不能想像他多年前的伏筆竟可為今時今日的人族鋪路，心想：「不知道身為明鋒轉世的姜尚與鴻鈞鬥智，誰會勝出呢？」

王星說：「那麼我們現在前去會議室吧。沿路我再說明有關今次投票的事宜。」電王點頭說好，便跟隨二人的腳步前去會議室。

「奧丁！不不不，王星！你們怎麼這麼慢呀！喂，你就是電王吧？剛才聽你曾越級擊殺火鳥族的王，哈哈！索爾也是用雷電的高手呢！不知你們誰比較強呢！我叫孫悟空，我猜，你也不會不知道吧！」孫悟空開懷笑說。

電王被其親切笑容所感染，湧出心中豪氣，笑說：「孫悟空這名字，我怎會不知！我只是剛剛得道成王，豈可與索爾相比呢？對了，你是否真的有金剛棒呢？」

真鳳見他們沒有隔膜，也心感安慰，但知正經事更重要，逐一為電王介紹米迦勒等人後，便說：「為了公平起見，我希望這次投票的主要講者，王星和伏羲可以作出最後的總結，然後才正式進行投票程序。」

王星和伏羲皆同意此事，畢竟孫悟空、楊戩等主要由伏羲解釋而電王則由王星解釋，在此當中或有偏頗。

雙方總結之後，真鳳詢問眾人是否再需要時間考慮，眾人搖頭。楊戩此刻問：「真鳳，未知站在你身後的人是誰？」

真鳳想起自己未曾介紹一直沉默的姜尚，答：「他叫姜尚，是我在盤古宇宙的同伴。他已達洞虛，又有九紫天雷珠，才智過人，有勇有謀。」

楊戩點頭，說：「我認識一名同樣叫姜尚的人，別名太公望，可惜早早喪生，不過你應該非他轉世，否則我該能辨認。」內心卻想：「此人總有種熟悉的感覺，到底為何？」

耶和華見話題已完，率先向真鳳說：「關於原來的議題，我覺得雙方皆有道理，而我無法選擇，因此只好選擇棄權。」

真鳳也沒在意，點頭後又問：「那麼還有人棄權嗎？」自耶和華棄權後，只剩十五票，亦即誰得八票，誰會勝出。此時，真鳳還未知道這一次投票竟是未來人族大亂的序章，覺得這次只是一樁小事，便發言：「支持王星方案的，請舉手。」

除真鳳之外，王星、牟尼、宙斯、電王、接引和准提皆有舉手，一共七票。王星的目光微微轉向濕婆，而後者只是閉上雙眼。真鳳未有將此事放在心內，只是留意到新回歸的五王竟全部支持派兵，循例說：「支持伏羲方案的，請舉手。」

毫無意外地，餘下的八人皆支持伏羲的方案，寧願派軍偵察，也不願讓王星冒險。

孫悟空看著真鳳，眼中顯現歉意和無奈，後者只輕輕一笑置之，心想：「想來也是，他們被封印多年，又知人族現時轉弱，當然不欲冒險。」說：「八票對七票，既然如此，我們就麻煩伏羲負責此事，調出軍隊前往神魔二族的領地查探。我們還有其他事情需要討論嗎？」

孫悟空、薩麥爾等看著楊戩，後者點頭，說：「各位，我們五王其實有一件要事告之。如先前米迦勒所言，解封條件之一是亞特蘭蒂斯被開啟，所以我們恢復力量之後，立即前往亞特蘭蒂斯，打算與你們會合。怎料接近後，才發現當中滿佈大蛇族與其奴隸。我們觀察之後，發覺當中未有強者，便闖進其中，清除所有生靈。」

真鳳才回想起那時姜尚曾推斷鯤鵬不費一兵一卒搶得亞特蘭蒂斯一事，伏羲說：「當我們選擇退兵之時，我已發號施令，將與矮人族聯防，駐於東拱的二千萬人族軍帶備所有裝備立即前往亞特蘭蒂斯，以防被敵人夾擊。現在才知道斬殺當中大蛇的是你們五人。」

楊戩說：「期間，我們捉拿不少大蛇，在拷問之下，得到不少情報。牠們本來的確打算夾擊，不過被我們五人打亂算盤，才無法達致這一步。在聽過伏羲說出人族近況之後，其中一樣情報，實在讓我們憂心忡忡。大蛇族已經連結日族，聯手對付月族。」

真鳳大驚，眉頭深鎖，說：「日族是我們的盟友，怎會與大蛇族合謀對付月族？」

伏羲從袖裡掏出八卦青玉，讓它在指間如蝶般飛翔，說：「即使結盟，我一直有派人監視日族，但對方一直未有任何異常舉動。日族領地與人族甚近，只要人族出兵，日族必定被滅。你們在回來之前，是否找到什麼？」

孫悟空又抓一抓背，瞇眼大笑，說：「哈哈！真不愧是伏羲，又會知道我們找到了一些證據才回來帝都的呀。雖然日族與人族相近，但大蛇族也在他們的周邊呀。我們在亞特蘭蒂斯的附近，即是七輪苦海，曾發現兩族會面。雖然那些族員甚至未開三門，不過我們又猜，通訊、傳話根本不需要動用到傳說呀。」

王星皺眉，始終認為此事並不尋常，看著所有人認真地說：「我與夕日、日樹常有交談，一直未有發覺他們有任何異心。此事一定要小心處理，未有確實證據之前，我們不可擅自妄動，否則人族聯盟將會從中崩潰。」

伏羲忽地握著八卦青玉，看著王星說：「日族曾立誓，與人族共存共榮，而月族並非人族勢力，的確不會影響人族，未有背棄誓言⋯⋯若日族打算一邊接近我們拿取好處，一邊與大蛇族合作攻打月族，增長日族勢力，未知各位又認為日族是否有背叛我們？」

正

朝早有文

朝早起床
清新開朗

個8票係伏羲，三清，濕婆加新5王?

女媧呢?

唉
最近數數字好似數錯晒咁

屌
我知點解啦

壓力太大？

真鳳也沒在意，點頭後又問：「那麼還有人棄權嗎？」自耶和華棄權後，只剩十六票，亦即誰得九票，誰會勝出。此時，真鳳還未知道這一次投票竟是未來人族大亂的序章，覺得這次只是一樁小事，便發言：「支持王星方案的，請舉手。」

除真鳳之外，王星、牟尼、宙斯、電王、接引和准提皆有舉手，一共七票。王星的目光微微轉向濕婆，而後者只是閉上雙眼。真鳳未有將此事放在心內，只是留意到新回歸的五王竟全部支持派兵，循例說：「支持伏羲方案的，請舉手。」

毫無意外地，餘下的九人皆支持伏羲的方案，寧願派軍偵察，也不願讓王星冒險。

唔會呱

佢係神算唔關壓力事

寶sir做野唔洗你教

其實考下你地數學好唔好咋
苦心一片

明㗎啦

第一百八十九章－－分歧再現（二）

王星依然保持其禮度，認真地說：「我們還未清楚此事，無需作出任何假想導致內亂，而且此事絕不可流出半點風聲，不可讓第十七個人知道。另外，我會派人前去日族率先查探其動向，無論財政、軍事、政策，亦要知得一清二楚。我會盡快向大家匯報此事。」

真鳳知此事重要，也點頭示意，認為王星為人仁慈，做事圓滑，即使有問題亦會低調處理，比起心狠手辣的伏羲似乎更為適合，說：「好。至於楊戩等五王，就暫交給伏羲負責分配於各軍隊，準備往後的戰事。」

王星本想說話，話語卻在咀邊停下，閉口不談。伏羲輕輕點頭，看著楊戩說好。孫悟空和索爾聽後更是鬆一口氣。

電王此時站起，呼一口長氣，壓下充斥內心的矛盾，認真地說：「各位，我希望可以復活我老婆，謝小雪和女兒，莫晴。」

聽到莫晴這名字，三清本來嚴肅的臉孔也不禁露出陣陣憐意，想必為其離世而大感可惜和心痛。真鳳也想不到電王會在此時提出，才想說話，伏羲已說：「若我沒有記錯，謝小雪於你過身之後不久成為中階三門者，而莫晴是高階二門者。前者因你而可免卻參軍，後者是新一代出色的醫療兵，潛力極高。」

電王見伏羲似為自己說話，大喜道：「對！她們也是對我非常重要的人。她們在龍蛇討伐戰慘被對方殺害，臨終之前我也承諾會將她們復活。」

真鳳想到東望一事又不禁慨嘆一聲，不過謝小雪與莫晴皆對電王重要無比，而莫晴更是自己疼愛的乾女兒，便問：「三清，如果要將她們復活，要動用多少平民？」

三清閉目捻鬚，暗自計算，不消一會，答：「七日已過，天道恐怕已將她們的靈魂收回並散至各方。照我估計，只需消耗八百萬則可復活兩人。」

伏羲把玩著八卦青玉，淡然說：「復活莫晴，未嘗不可；不過復活貴夫人，恕我不能贊成。」

電王聽此，方知自己天真，但心情一起一伏，立即緊皺雙眉，目光毫不友善，更散發騰騰殺氣，直直瞪著伏羲，沉聲問：「你，到底在說什麼？」

伏羲續說：「莫晴天資聰穎，悟性極佳，年紀輕輕已受各醫療隊長賞識，想必未來定可創下大功勞。相反，謝小雪並非戰鬥部隊，而且未曾踏足須彌的戰場，對人族發展幾乎毫無功勞，根本沒有足夠理由復活如此一人。」

真鳳與謝小雪關係甚好，感情深厚，此時也按捺不住，微微帶嗔道：「小雪是電王的老婆，而電王為人族立下這麼多汗馬功勞，難道這也不可嗎？」

三清冷哼一聲，理直氣壯地反問真鳳：「真鳳，你言下之意，是否只要自己曾立大功，便可犧牲眾多平民，隨意復活自己心愛的人？」

真鳳雖未開口說話，伏羲已說：「當初眾人決定復活接引、准提和電王，全因那時我們急需戰力，而且可納他們成為奇兵。如今，情況截然不同；晴兒尚可說通，謝小雪卻完全不合條件。」

電王實在按不下自己的怒氣，一拳鎚桌，厚沉聲響震耳欲聾，愠說：「什麼條件不條件！我一直為人族拼死作戰，難道這也不夠嗎？」

孫悟空與電王惺惺相惜，此時也站起表示支持，指著伏羲和三清，皺眉說：「喂喂喂，你們這樣，可以服眾嗎？聽你們說，電王可是拼了老命在戰場上奮勇殺敵。何況，沒了深愛的妻子女兒，怎會有動力作戰呢？」

楊戩看著孫悟空，道：「悟空，別鬧。快點坐下。復活之事絕不可隨意流出，否則或惹眾怒。電王、准提和接引一事亦要以對付龍蛇聯軍的奇謀作為其掩飾。如今要復活一名非士兵，實在於理不合。」孫悟空知鴻鈞當年甚為器重楊戩，又知對方聰明過人，所以也聽從他的說話乖乖坐下，但嘴臉大顯不忿。

王星知電王重情重義，如果沒了妻女，實在難以全力應付未來的戰鬥，說：「伏羲、三清，情感實在難以單純用公平、公正去量度及計算。現時人族總算可以稍作休息，稍享和平。復活電王妻兒一事，希望你們能夠讓步，讓電王更無後顧之憂去戰鬥。」

一邊佔情，一邊佔理，互有對錯卻互不相讓。

電王怒火中燒，瞪著伏羲和三清，衝口而出說：「伏羲你口口聲聲說戰力不戰力。如果你們現在拒絕，我就會離開人族，你們就會失去一大戰力！」

王星輕皺眉頭，即時站起，打算為電王補救，說：「電王只是一時衝動，沒有其他意思。」伏羲眼中雖無殺意，卻充滿異光，不知內心又有何打算。

電王指著伏羲，罵：「如果死的是女媧⋯⋯」登時，女媧雙目露出陰寒殺氣，更釋放強烈的五彩氣勢，將電王壓得未能繼續說話。

真鳳大喝：「夠了！」此話隨著那澎湃的帝皇氣勢湧去，令女媧與電王皆收回殺氣。他見此也收回帝皇氣勢，閉目嘆氣，柔和地說：「此事複雜，難定對錯，不過電王是人族一大戰力，但願各位可了他心願，復活小雪和晴兒。」

伏羲收起八卦青玉，身向前傾，看著真鳳，一本正經地說：「真鳳，正如楊戩所言，封神榜一旦被公開，或會人心惶惶，因為誰也不知道會否被當作犧牲品。若全為軍事，依然可以以冠冕堂皇的理由，用大義為名作解釋；但若今次你為私心，復活謝小雪，往後你將難穩人心。人族，恐怕從中分裂。再者，人族人口雖多，能參戰的頂多是十之二三。龍蛇討伐戰中，我們損失六億七千萬名人族戰士。不趁此時讓人族好好休養生息，還待何時？」

電王現在方開竅，雙腳忽然無力，坐回椅上，目光無神空洞，已深陷絕望之中。真鳳看到電王如此傷心，感同身受，帶著微微淒涼，細道：「未來的事，留待未來再想。我不希望為了未來，而放棄現在。若無現在，豈有未來？」

啱呀 如果女媧
女媧好似每一次都輸要人救咁

爭論呢個好似唔係好合理喎....
電王堅持複活妻女真係太自私

所以
一邊佔情
一邊佔理

其實大家點睇

我覺得
一係就兩個妻女都唔好復，一係兩個都復
伏羲話就話呀女有潛力，我唔信得佢一個有潛力，係就全部有潛力死左嘅新一代復曬佢
同埋女媧淨係對住啲王就威，叫佢打皇就柒

佔情咪就係自私
2個都唔應該要復
唔復電王會走既
即係背叛人族咁即場殺左佢
吸收氣運
再復佢再殺再吸
無限loop

同埋今役死咗咁多士兵
公平咩
有皇出面支持都好似有少少唔合理

根本就唔合理
打仗係會死人架啦 唔通因為係王就可以咁自私草菅人命咩 在情在理都講唔通

睇住真雞，電王2條柒頭柒下柒下就嬲，成班友圍威喂，復活自己友就即刻死幾多平民都得，唔關自己友事就屌伏羲三清狠心，得閒就喊句英雄無敵扮好人，正仆街。
電王自己無保護好老婆仔女怪得邊個?你個女自己偷走上前線架，根本自己拎黎，仲好意思話如果女媧死，女媧係皇，佢戰死得都一定有用過謝小雪0貢獻咁死啦。
電王做少少野意為自己好重要，仲威脅要走，你咪走囉，你走得去邊? 成個須彌9成人都想你地死咁濟，你還清復活你犧牲左堆人命條數先好走呀

睇到勁嬲

真 寶蛇嘅角色設定每個人都有唔同嘅戇鳩位
真雞，電王，宙斯，女媧，三清

調轉諗，其實兩個都冇貢獻，在情︰比佢復活一個；在理︰莫晴的确比謝小雪有用
再者，女禍死冇得復活，就算有都係皇，皇>王>高階3門>中階3門，戰場上起碼戰力都高階3門，復活個中階3門真係冇意思
同埋唔係斯龍千闕若霖佢地嘅犧牲，電王真鳳都未必成長到
得電王記住自己嘅弱小先可以進步到

電話問題，唔係想打殘體

從利益角度計，已經用左八億復活電王，為左嗰八百萬平民而令之前嗰八億平民嘅犧牲白費，條數要點計，根本唔使諗。
唔好再提啲咩殺左電王，真鳳會落到手咩？

大家果然都唔幫真鳳同電王

咁都比你發現左

唔通電王真係走咩
冇人族佢都復活唔到啦，得一又想二，自己都知自己理虧先發咁大爛渣
更加唔好講佢走咗嘅話伏羲要安排一場意外殺咗佢有幾易，放風畀鯤鵬或者九頭都得啦

寶蛇可唔可以加個角色係8億平民的親人，係真雞9叫英雄無敵個時出黎屌佢偽君子

真鳳可能會灰到仆街

第一，喺親情上面，電王話冇錯，佢唔會覺得理虧
第二，你覺得真鳳會被伏羲殺佢？
第三，伏羲未必捨得殺佢
第四，根據之前嘅伏線(天人族)，鯤鵬隨時覺得佢有利用價值

最後結局要真鳳同電王隻秋隻

我都係咁諗，加上之前已經講到呢個會對人族影響深遠，照咁睇最後都係傾唔掂數，電王出走，最後做左final boss，同真鳳隻揪

如果係咁 對電王真係好失望

唔好忘記電王係第一人

睇多次覺得王星有啲盲撐，真鳳就真係熱血上腦

以王星智力，明顯明白伏羲三清意思，其實係讓咗步可以復活莫晴，如果王星用佢把口說服返真鳳同電王會仲好

王星係企真鳳嗰邊，有啲短視，因為伏羲都講出問題所在，令真鳳日後人心不穩，係幫佢要為佢統領人族將來嘅好，而非為一時之快

伏羲宜家其實岩晒既

完全演繹晒咩叫啱既說話無人鍾意聽

有時全講道理就係咁
因為情 好多時都唔可以純用理去解釋

聽日出文

希望多人推啦

文呢？聽日定今晚？

第一百九十章－－分歧再現（三）

伏羲稍微搖頭表示其不滿及失望，乾脆閉起雙眼，暗忖：「重情重義是你最大的優點，同時亦是你最大的缺點。」說：「如果你要一意孤行，那麼我也無謂繼續阻止，不過我想提醒你，無法不成國。人一多，就需要規則、條文、法律管制。所有背後，皆有一套原則，不可雙重標準。而你作為人族之首，每句說話、每次決定亦好比法官，闡釋每條條例、每樣用語。」

三清冷哼一聲，說：「一族之首，就更應以身作則。若其身不正，何來族例？何來族法？還是回歸原始，比武定對錯？為人族，或為朋友；為大局，或為私心，別人一看便知。電王，我勸你說話要小心謹慎。離棄人族，等同背叛人族。對叛徒，我絕不手下留情。」

此兩番話更是深深刻在眾人心中，到底，何謂一族之首？真鳳再非盤古，身邊再無鴻鈞，而人族亦今非昔比，如此下去，又是否平安無事？

真鳳知道自己責任重大，不過電王一家比起自身的名譽、榮辱更加緊要，於是看著伏羲和三清點頭謝過，感激地說：「我明白了。此事，不需麻煩三清，姜尚會負責處理。」

米迦勒雖沒反對，但認為復活有好有壞，必須取其平衡，說：「用封神榜復活將消耗人族整體的氣運。即使有盤古宇宙維持人族的大氣運，我們還是少用為妙。否則或有一日，消耗比增長大，氣運倒退，千年道行一朝喪。」

王星站起，恭敬地向眾人揖手，說：「我代電王率先謝過伏羲、米迦勒等的包容。我相信只要安排妥當，真鳳在未來掌管人族之時，復活將成為眾人建立軍功的推動力。」

伏羲聽得出王星的說話似內有含意，忽然回想燧人氏的說話，目光炯炯，同樣站起揖手，說：「那麼，以後還請王星多多包涵和指教。」對其他人而言，這一句說話甚為恭敬，但對王星而言，卻非如此，因為這一句正是當日王星向伏羲說的話。當日王星小勝一籌，足以雙管齊下；今日伏羲這一句又代表什麼？

電王得知謝小雪和莫晴即將復活，再次回到自己的懷抱，當下已泣不成聲，其他人只僅僅可聞其道謝的說話。孫悟空見電王如此低落，也被其傷悲感染，上前安慰。

會議之後，眾人離開並回到自己的房間休息，更要好好消化這突如其來的一切，不過只休息不足十分鐘，不少人已走出房間。

王星剛好打開房門，便看見索爾正好站在門外。司馬德如知道索爾是王星前世，奧丁的兒子，頓感尷尬，也不知自己該以什麼身份與索爾說話，便騰出房間讓二人率先好好團聚。

索爾走進房內，那雙藍眼睛已被淚水佔據，可見其感性，說：「父親大人，對不起，我令你以為我死了。」王星又何嘗不是情感豐富之人？不過縱然被喻為詩歌之神，口才了得，此時也一時語塞。索爾續說：「即使你樣貌已與前世不同，我也認得你獨特的靈魂。」

王星伸手抹去索爾的兩行淚痕，笑道：「我也不會忘記我的好兒子！」話後，兩人用力擁抱，彷彿要將消失了的時光、情感上的封印再次解放。

也不知多久，二人才分開。索爾笑容燦爛，又帶著一份歉意說：「父親大人，剛才會議我沒支持你。你不會怪我吧？」

王星一笑，反問：「我是這樣小器的嗎？」

索爾輕輕一掌拍在額頭，「啪」的一聲，才大笑說：「對對對。父親大人又怎會是這樣呢？不過我們五王當初接受鴻鈞密令，楊戩就被封為隊長，所以我們在正式融合軍隊之前亦會聽從他的指示。」

王星當下才明白，說：「難怪！以你性情，絕不會派出可謂自殺部隊去刺探軍情，尤其對方是心狠手辣的神族、魔族。最怕神魔二族會折磨各位人族軍，甚至將他們的靈魂封印，煉成各種武器，尤其是魔族。以人族今時今日的氣運，路西法絕不會放過。」

索爾點頭，說：「既然鴻鈞有此命令但知這已成定局，也無謂繼續執迷不醒，只好張望未來。他鬆一鬆筯骨，就從空戒拿出雷電戰鎚，笑道：「父親大人，賞面與我去切磋切磋？」

王星輕笑，說：「好！不過在切磋之前，我要正式介紹一個人給你認識。進來吧，如妹。」索爾戰力不差，當然知道司馬德如一直也在門外守候。

司馬德如性格活潑開朗，帶著甜美笑容走進房間，關上房門後才走到王星身邊，柔情似水，繞著他手臂，輕輕一笑，說：「索爾，你好。我叫司馬德如，乃王星今生的妻子，那應該是你的後母了，不過你放心，我會待你好好的，絕不刻薄。」

索爾感到二人感情甚好，豪然大笑，說：「那我直接叫你母親大人好了。」

司馬德如瞪索爾一眼，神情卻是鬼馬靈精，笑嘻嘻的說：「這名字讓我感覺好老呢！好吧，就許你這樣叫。來，跟父親和母親來聊聊天。我也想知道你們之間的事。」

另外，宙斯擔心賽蓮，一直與她聯絡。待賽蓮要處理人魚族的事務，宙斯才不捨地說再見。之後，他便暗中尋找默源和他找來的同伴，並在主都中某一幽暗之處見面。眾人帶著一份尊敬齊說：「宙斯大人！」隨後，默源介紹另外三人，分別是萬人將羅伊、法克和千人將啟昌。四人義字當頭，一同走過生死，才令默源先後招攬其餘三人加入宙斯的秘密情報組織。

宙斯看著四人，方知他們亦曾經跟隨自己，又想到自己的組織全是軍中長官級人馬，暗暗得意，揚一揚手，盡現其男兒本色，絲毫不拘小節，豪邁地說：「我們都是自己人，就不用這樣客氣。對了，默源，最近人族軍有什麼新消息？」

感覺宙斯會炒大獲

點解呢

衝動無腦

燧人氏講過咩？邊度可以睇翻？

佢係伏羲老豆，之前死咗，雖則係皇但都有機會復活。如果個技術再研究好D

之後我會提一提返雙管齊下既事
希望會更完整啦

希望可以聽返執劍首歌

電王咁都R到其他人用封神榜復活佢妻女
對真雞同電王失望了，復活妻女也要用平民的性命，人命並不是單純的數字
真雞太重情，如何服眾？
人族之首並唔代表可以亂咁黎

Zzz

You are right
所以比d情感用事既一族大佬真係好大獲

多謝推

準備打j

第一百九十一章－－分歧再現（四）

默源乃一名軍人，更何況自龍蛇討伐戰後已經升為萬人將，即使宙斯說毋須多禮，但他體內已全是士兵之血液，一時之間也難以改變，依舊站得腰直，似報告般說：「宙斯大人，自上次見面，軍中對真鳳大人的怨氣似乎更重，尤其今次龍蛇討伐戰後，眾人親眼目睹真鳳大人在七輪苦海放過應龍。」

宙斯大皺眉頭，帶嗔說：「放屁！真鳳一直為了顧全大局，為了營救賽蓮才會放棄追趕應龍。這也算是放過嗎？這些人都瘋了嗎？」

法克臉上有一雙八字鬍，富有軍人氣慨，無奈說：「的確，大部份士兵根本不清楚大局走勢。即使我身為萬人將，也無法如各大人般看清戰場。加上他們以訛傳訛，每人也增鹽添醋，這事就更加嚴重了。」

宙斯大感頭痛，內心根本不知自己該當如何，但不想每事皆依賴王星、姜尚等人，又想扶助及保護真鳳的名聲，問：「你們有什麼想法？」

羅伊額骨高突，容貌嚇人，卻帶著一份威嚴，直說：「軍隊最重視的就是紀律，所謂軍令如山，我一直壓止手下有如斯無稽之談。一人談論，全隊受罰。直至今日，我的萬人隊中再無這樣的言談。」

默源比起過往更有威嚴，眼神堅定，語氣沉實，說：「我現在亦是同樣做法，不過我怕這只是治標不治本。」

宙斯皺起眉頭仍然苦思，呼一口長氣，說：「上次與巨鱷族交涉，我已經聽聞眾多怨言。之後神魔討伐戰，又有許多傳聞。你們幫我查探到底是誰一直搞風搞雨。」

四人立正說好。啟昌軍階最低，見無人再說話，才問：「宙斯大人，請問真鳳大人是否已下令派出百萬士兵前往神族和魔族的領地？」宙斯內心驚嘆伏羲的辦事效率，點頭示意。啟昌續說：「這次調配奇怪，將不少平常合作的將領分拆，請問宙斯大人知道背後的原因嗎？」

宙斯對此未有感到奇怪，但內心暗自嘆息，暗忖：「唉⋯⋯這次任務九死一生，要我怎說呢？」說：「伏羲乃一代軍事天才，他這樣做自有他的原因，不需深究。」

默源看著啟昌，略似教訓般說：「這次調配雖然突然，而且牽涉隊伍眾多，但神魔二族並非弱者，只有精英方可參與。再者，聽聞三清大人亦有幫助伏羲大人處理這次行動。他們聰明絕頂，根本無需疑問。」啟昌聽後肅立，點頭示意明白。

宙斯甫想起三清的咀臉，心生怒火，想：「三清你這老而不，我就看看你是否有什麼舉動！若我有所發現，你一定會被雷劈！不過我去拿取名單，又好像怪怪的⋯⋯」說：「你們將被派去這次行動的名單給我，包括所有士兵、將領和軍備。保持聯絡。」

與此同時，真鳳聽到房外姜尚的聲音，便親自打開房門，笑著招呼後者入房。見兩人坐下後，小冰便前來泡茶，茶香四溢，令人安神靜心。真鳳問：「會議剛完，怎麼了？」

姜尚細呷一口茶，覺得自己所製的墨黑果汁，無論賣相及營養亦比這類茶好上百倍，便放下瓦色茶杯，問：「在今日的會議中，你有留意到什麼嗎？」

真鳳並非昔日盤古般愚鈍，但亦遠遠不及姜尚、王星，想了一想，直說：「我總覺得伏羲與王星昔日的分歧再現，不過後來見二人這樣恭敬，應該只是我太多疑了。另外，新來的五王似乎全部以楊戩為首，而依我前世記憶，楊戩文武雙全，實是一大助力。」

來這之前，姜尚亦有查探楊戩來歷；後者被稱為二郎神，有一哮天犬作為其座騎，手握以三尖戟，曾以計謀只用五萬人族軍而奪得一座領地，又以空城計逼得敵軍不敢前進，可見的確智勇俱備。姜尚卻向真鳳說：「我已暗中派人監視楊戩等王。」

真鳳大驚，雙眼撐得老大，幾乎連茶也噴出來，問：「什麼？」

姜尚淡然說：「五王突然回來，又擁有投票權，我不得不確認他們會否有其他目的。正如，伏羲在與日族結盟之後亦暗中派人監察日族活動；亦正如，人族內以買賣情報維生的細作。畢竟事隔多年，誰也不知道他們會否改變。就這樣。」

真鳳那時領導執劍已感困難，更遑論現時人口達億的人族，因而不禁感到苦惱。小冰亦坐下，道：「如果似當年九大組織會議般，除了楊戩外，我們可逐一拉攏，就像電王與孫悟空性格相近，索爾是王星前世的兒子，而米迦勒和薩麥爾又與耶和華親近。他們性格不同，處事亦必有不同。」

真鳳點頭同意，向小冰解釋：「幸好這不是九大組織會議，不會各為其主。坐在會議室內的，皆為人族而奮鬥努力。」

姜尚淡然說：「我暫時只可說，你要好好了解自己的管治方式。昔日，鴻鈞智勇雙絕，代你統領所有智者，令盤古大部分的想法成真。就今日所見，王星已難以再壓下伏羲與三清。你所走的路，再不能如盤古般平坦。」

真鳳想起王星曾說自己只需要專注於武道，而他則會代替昔日的鴻鈞處理內部問題。現在聽姜尚一話，他認真問：「其實上一次，王星是以什麼方法壓下伏羲和三清的？」

姜尚說：「王星將伏羲拉至盲點，引證自己略勝一籌，偏偏沒有得寸進尺，反退一步，讓伏羲完成己策，成就當日龍蛇討伐戰之計。因此，伏羲不得不佩服王星這一子，在不知不覺之下完成王星的『雙管齊下』之計。」

真鳳和小冰絲毫不明白姜尚的說話，前者更呆了一呆，苦笑問：「姜尚，其實你在說什麼？」

真鳳並非昔日盤古般愚鈍

呀盤古仲蠢過真雞，咪接近弱智

又未去到弱智既
不過唔會係精囉

一個張飛 一個呂布？

與其話蠢
不如話衝動直率啦

突然有種感覺，真鳳要離開人族/放低人族之首之後，鴻鈞先出嚟救世

其實主角係明峰唔係真鳳

哈哈！好諗頭

明鋒快啲覺醒啦

有排

幾時有文

就今晚

有你地推
一定好快出

第一百九十二章－－日族野心（一）

姜尚問：「還記得龍蛇討伐戰前，王星和伏羲的辯論嗎？」真鳳點頭。姜尚續說：「王星在話中故意提及眾多要點，直接道破伏羲隱藏的一張底牌。原因，是濕婆一直也是王星的眼睛。縱然王星明目張膽，多次前往尋找濕婆，伏羲和三清陷入盲點，依然認為濕婆支持自己。」

真鳳一怔，立即閉眼回想當時，畫面方拼湊完整，說：「當時王星看著濕婆的眼神，並非複雜，而是下指令，讓他支持伏羲。而伏羲看著二人，眼神全是震撼，因為從當時辯論之中，伏羲方知道濕婆是王星故意放在自己身邊。」

姜尚又說：「王星本可勝出投票，證明其主內之功力，卻故意退讓，盡現大器量，令精於軍事的伏羲得以成為是次總大將。同時安內而可攘外，這才是他真正的『雙管齊下』之計。」

雙管齊下，聽起來簡單不過，可是要同時保存雙方的面子、計謀的優點，實在無比困難。光是這一點，已令王星的智謀不言而喻。

小冰微笑，雙眼實在迷人至極，說：「看來，你們這些智者的心思比我們想像的還要更細，想得更遠。在當中，你也一定為王星獻策，才會這樣順利。」

姜尚從不領功，說：「這全是王星的功勞，我只不過在旁協助。」事實上，此計他參與眾多，提出不少意見，令王星此計更為完善，方可瞞過伏羲、三清與其一眾耳目。

可是，真鳳眉頭依然深鎖，說：「人族九皇，只要手握五票便可控制結果。牟尼與耶和華多投棄權，只剩下八皇。為什麼你會說王星難以壓下伏羲？是因為濕婆嗎？」

姜尚語氣卻依然平淡無奇，道：「今日的投票結果，絕非是王星所想。而且，濕婆今日所投的一票，幾乎代表他已暗中投向伏羲。即使王星指名道姓，耶和華仍不似牟尼，依然選擇棄權。這背後又代表什麼？」

真鳳聽後才發覺自己一直身處風眼之中，絲毫不知這份平靜之下竟有多重暗湧；縱然姜尚輕描淡寫般說出，真鳳也終於醒覺王星和姜尚一直為他在背後部署多少。他長嘆一聲，嘗試回想這多次投票，每人投票背後的意義，或有暗中代表當時王星與伏羲，即仁治派與惡治派的勢力發展。

縱然真鳳並非愚鈍，但與智者相比，實在差天共地，心未夠細，思未夠密。小冰未能參加會議，所以未肯定事態發展如何，但姜尚如今到來，也知實在嚴重；再不阻止，恐怕人族會走上一條不歸路。

姜尚站起，道：「那時，為了要結成人族聯盟，你走上強硬之路，結果出現人族聯盟四規，人族聯盟方可完成。或者，日後你也要走這條路。」話畢，他就向二人點一點頭道別，轉身離開。

真鳳閉目垂頭，嘆息一聲，細道：「我已到達兩儀之境的巔峰，足可觀透四象，看穿維度，偏偏⋯⋯我望不清人心。人心，比維度更複雜難明，比四象更變化多端。我恨我的智慧不及伏羲高明，說話不及王星動聽，才智不及三清過人⋯⋯我恨，我只有力量和速度。」

小冰輕撫真鳳臉頰，只好輕吻一下作為安慰，知道他此路難行，心中暗下決定，至少要替他穩著民心，不容人族分裂。她身為第一人的妻子，本來已受人民尊敬，加上笑容甜美，貌美如天仙，而且心地善良，令帝都上下，不論男女老幼皆對她甚為擁戴。她心想：「即使我不上戰場，亦要好好打理帝都，讓民心歸向真鳳。」

另一邊廂，伏羲專程去找三清，二人走到軍營之中才坐下休息。前者說：「據情報，日族的而且確調動軍隊至東南方。從那處只需飛行五至六日，日族軍即可到達月族領地。這次調動竟不動聲色，連我們佈下的線眼也是後知後覺，日樹的確不俗。」

三清捻其白鬍，瞇著雙眼，說：「日族科技不容小覷，即使被神族壓制，依然能造出如此龐大軍備，利用光質倍化，製造此等激光武器。如今擁有自己領地，或者又有進步。要是牠們搶得月族領地，氣運再升，確實不知又會如何。」

伏羲點頭，回想那猶如賭博的神魔討伐戰，道：「日族對於造武煉器的才智恐怕僅次於你，那時的激光武器竟可直穿神族和魔族的表皮和肌肉，絕非凡物。王星為人仁慈，聰明一世，卻不懂『非我族類，其心必異』的道理。」

三清說：「注定我們是做醜人。你這個人皇，就不怕臭名昭著嗎？」

伏羲拿起八卦青玉，在燈光之下欣賞它的晶瑩剔透，似想起今世於盤古宇宙的事，名聲、榮辱⋯⋯他輕說：「即使名留青史，若人族不可取得最後勝利，又如何？如果取得勝利的代價是聲名狼藉，那又如何？我是人皇，就擁有作為人皇的覺悟。人中之皇，甘願為人而死。」

三清點一點頭，不禁微笑，道：「你比起前世更成熟，更有決心。」

伏羲收起八卦青玉，看著三清，說：「今生，我誓要將人族推到最高。為此，我將要重煉我的五聖獸：東青龍、西白虎、南朱雀、北玄武、中麒麟。只要我可以做到，我將站至更高境界，甚至接近真鳳，接近天帝。」

三清自知之前大戰受到重傷，恐怕今生再無機會恢復顛峰，更遑論再上一層樓，聽得伏羲這番說話，內心一震，認真道：「伏羲，除鴻鈞外，你乃我此生最敬佩的人。即使我拼了老命，亦要助你完成目標。告訴我，你要如何重煉五聖獸？」

可是，真鳳眉頭依然深鎖，說：「人族九皇，只要手握五票便可控制結果。牟尼與耶和華多投棄權，只剩下八皇。為什麼你會說王星難以壓下伏羲？是因為濕婆嗎？」

9-2=8？

又神算上身

伏羲死鬼老豆

唉屌

一計錯數
個緊緊氣氛都無埋

我估重煉五性獸的代價又係大量人命

寶蛇數口有啲差喎

會改下
遲早要用計數機

唔知呢
不過當年女媧煉石都有段故

係咪問就有？

唔問唔想出

仲未睇得出真鳳有幾勁
可能佢蠢呢方面太突出
當年佢仲係執劍個陣都唔覺得佢蠢

反而就真係覺得天帝好勁

咁幾時再出呀

佢喺蠢嗰方面好勁

其實都係種對比黎
執劍果陣
得兩個人好叻，明鋒同亨利

不過須彌智者成群
三清、伏羲、王星、姜尚、鯤鵬、九頭⋯⋯
所以，

應該後日左右

正啊！

靠大家一直推啦

係咪今日呀寶sir

寶蛇

係呀龜龜

點呀廢青
工作順利嗎

你呢

暫時還好啦

蜜月期
無咩野做

你講你咋下話

第一百九十三章－－日族野心（二）

不久，楊戩除下獸皮，換上一件海藍儒服，前去尋找電王。電王知對方並不贊成復活謝小雪及莫晴一事，內心實有不快，輕輕皺眉問：「你來這裡為了什麼事？」

楊戩若無其事，走進其房間中，說：「無事不登三寶殿。我來這裡是想知道你的實力。」

電王一怔，眉頭更是深鎖，再問：「楊戩，你在說什麼？」

「知己知彼，百戰不殆。為了更好的安排，我不得不要確認你的實力。」話畢，楊戩左手從空戒拿出三尖戟。三尖戟長近兩米，隱約地閃著陣陣彩光，可見當中含有不少秘銀。

電王冷笑一聲，左手召來長虹，心想：「正好讓我發洩一下這份不滿！我雖然智慧不及你，但我就不信論武我會敗在你手上！」瞇著雙眼盯著楊戩，道：「聽說你們五王也是最有機會登皇的人，也正好讓我體驗一下你們的實力。喂，你沒有打算破壞我的房間吧？」

楊戩右手拋出烏金珠，製造出一層幾乎透明的紅色能量薄膜，說：「它們可吸取我們切磋時所發出能量。一切點到即止，只為切磋。電王，得罪了。」話畢，他一手刺出三尖戟。三尖戟本來看似平平無奇，但在楊戩手中，竟化成無窮變化，三尖若九角，同時刺向電王上中下、左中右共九路，戟影濛濛，卻是氣勢磅礴。

電王不禁一驚，得知對方的確非是省油的燈，只一出手，招中有意，簡繁轉換，也得認真起來。他看準去勢，俯身前衝，一揮長虹，劍光彎若弦月，剛好刺中九路之中最弱的一點，破開對方變化，將九角變回三尖，再轉腕突刺，直指咽喉。

楊戩眼神不禁現出一股驚訝與讚嘆，改為雙手握著三尖戟，一收再刺。收時，三尖戟卸去長虹力道，如若乾坤挪移，再刺時，將電王的力量歸還，令這一刺變得力大無比，濺起空間漣漪，更可有九九八十一種變化；即使對方如何還擊，自己亦有後招連環。光是這種壓力已令對方難以維持心境平靜，可見楊戩縱然在戰鬥上也是勇謀兼備，不只攻人，更是攻心。

電王尚在高階三門者之時已與火鳥族的王戰鬥，更配合姜尚將仙竹一舉拿下，內心純粹無比，又怎會貪生怕死？縱然對方招中有招，招招連環，似乎將自己籠罩其中，電王將靈力注入長虹，乾脆以硬碰硬，揮出長虹，期間更將附近的風元素融入這一斬中。

楊戩大驚，心忖：「兩儀之境？」就是這一頓，力未使盡招已老。他立即轉招格擋，被電王這一斬逼後，直至貼著能量薄膜。他收起三尖戟和烏珠，揖手說：「難怪其他人對你的戰力推崇備至，雖然剛得道成王，但憑著踏入兩儀之境，已接近王的顛峰。」

電王心想：「原來我已踏入兩儀之境？難怪剛才可將他那刺的力量消去不少，不過倒是，我一招一式比起其他人來得更猛。」但他依然不解，問：「兩儀之境，是個奇異境界，甚至連皇也不一定達到。依你所說，那王的顛峰是什麼？」

楊戩並無吝嗇自己的知識，反而逐一說明，道：「我們五人幾乎都是鴻鈞一手提拔，鴻鈞曾提及得道成王，是指可與天道連接，因此自身的能量比起傳說時，再以倍數提升。真鳳、王星等全部都得悉此道，而現時你尚未習慣從天道獲取能量，真正的與世界同在，所以即使你踏入兩儀之境，也非是顛峰。只要你可完全融入世界，再加上兩儀之境的幫助，恐怕一般的皇也奈你不何。」

電王一呆，明顯不了解楊戩的說話。楊戩只是隨手拈來，充滿澎湃能量，是以自身的能量引導世界的能量，方有如此威力。電王不禁對楊戩改觀，臉色也因此淡下來，心想：「他大可以聽而不解，想不到他竟會傾囊相助。或許楊戩這個人只是有原則，而不是我所想般壞。」

楊戩五官端正而細緻，身懷一股儒生的氣息，可稱秀麗，令人難以想像他過去竟在戰場上創下許多不凡功績，道：「高處不勝寒。既然你我身在高位，自己就不再只屬於自己，屬於人族，亦屬於所有人。高位者責任重大，不得讓感情影響自身決定。因此，我們所看的不應只是眼前，而是整個大局。希望你可諒解。」

電王性格豪爽，彷如斯龍，見楊戩特意前來道歉，而且復活謝小雪和莫晴一事已是事在必行，也無謂一直放在心內，便收起長虹，掛起一個微笑，說：「好！對了，我曾聽聞二郎神身邊應該有哮天犬，對嗎？」

楊戩輕輕揖手，道：「哮天犬是我所煉出的靈獸，只要我未入輪迴，牠依然在我心中。待有機會，我才讓你見識牠的風采。我不再打擾電王，先行告退。」

電王看著楊戩離去，心想：「我的生命不只屬於自己和人族，更屬於小雪、晴兒。如果要以大局為重而放棄她倆，我又會這樣嗎？這是否鴻鈞和盤古沒有結識另一半和生兒育女的原因？」

月兒高掛，皎潔若明鏡高懸，俯瞰須彌大陸，輕撫世間萬物。王星去到真鳳的房間，後者立即開門迎接前者。王星進後，有禮地向真鳳與小冰打聲招呼才坐下。小冰一向細心，看到王星臉上多出一份凝重，在泡茶後便識趣地離開房間。真鳳知王星現時正處理日族一事，今次前來或是不祥之兆，問：「王星，你是不是查到一些線索？」

王星輕輕呷了一口茶，說：「是，也不是。日族的確將不少軍隊調至東南方，包括不少糧食，可以遠征，亦可長守。此外，日族與大蛇族的確交換不少消息，當中有不少有關月族的資料。只是這些證據不能肯定日族背叛人族。」

真鳳不禁低頭嘆氣，說：「今次日族調動軍隊，竟可瞞過整個人族，實在不可思議。」

如果聽日過50正評
即刻出多篇

無既話等星期五啦

梗係

你就開心啦

才智不及三清

咁係呀麻

葡萄

但我早就正皮了，點算

吹雞

聽天由命吧

係公司ot緊之下竟然見到有文，差d喊出嚟

加油

差三個咋！！

過左喇

今晚出文

話時話
你個名都會出場

加油呀巴打
有我陪你

最愛寶蛇

等你

第一百九十四章－－日族野心（三）

王星說：「種種證據，加上楊戩等親自舉證，已可間接證明日族的野心，但我總覺得事有蹊蹺。日樹和夕日雖然有野心，但牠們先前為示忠，將其最精銳部隊，五萬名金日隊送來人族領地，由我掌控，而且我一向有留意這五萬日族的消息流通，也沒有任何發現。如果我未曾與日族相處，一定會與伏羲同一想法。」

真鳳細想了一會，說：「既然你有這樣的感覺，不如我們明早出發，先去日族與大蛇族交界，查看軍隊，再去金陽城親自與日樹和夕日交談？反正牠們早就立誓，不會主動攻擊人族。」

王星腦海也曾閃過這樣的想法，聽後份外熟悉，因此點頭道：「未嘗不可，不過我們一定要低調，不讓其他種族得悉此事。明早通知其他人後，我們便出發。」

對比先前的二十八億，這次要處理的人數實在小得少，不過先前有月族作藉口，今次風平浪靜，反倒要更為小心謹慎處理。為了盡量減少對人族的影響，更要令最少的人知道，因此他不假手於人，親自挑選八百萬名老弱病殘。思前想後，他決定用「病毒感染」作理由召來八百萬人。

司馬德如走向王星，知他為處理人族內務一定辛苦，嬌滴滴地問：「星哥哥，你還不睡嗎？」

王星溫柔地微笑，望著面前美絕天下的女子，彷彿將一切壓在肩膀的重任暫且放下，道：「還有小部分未計算完畢。你先去睡吧，不用等我。」忽地，他感到微微頭痛，下意識地揉一揉太陽穴。

司馬德如大感憂心，皺起一雙柳眉，替王星按摩，說：「看，你這段日子這麼操勞，連腦子也快要承受不住了。你還不好好休息嗎？」

王星聽到她話中的擔憂，也不忍再拒絕，收好桌上的文件和立體投射器，捉住那滑溜玉手，說：「好吧，如妹。我就聽你話，現在就跟你一起休息。」

司馬德如露出一個勝利的微笑，整個人倚在王星身上，在他耳邊得意地說：「星哥哥真好。那麼我們快去休息一下。」她拉王星走到床邊，將他推至軟綿綿的床上，才跳上床，並肩躺著。她輕吻王星一口，想起便問：「星哥哥，你這次支持復活小雪和晴兒，不怕招人話柄嗎？」

王星深情地看著面前尤物，說：「怕，此事恐怕會影響深遠，不過我更怕未來若你有事，而我卻無力改變。」

司馬德如一怔，雙眼湧出清淚，立即閉上雙眼，卻阻不到淚流滿面，只好縮成一團。王星輕輕一笑，溫柔地拭去她的淚水，將她擁進懷抱中。她說：「是我連累了你⋯⋯是我敗了你名聲⋯⋯」

王星搖頭，說：「如妹，沒了你，又怎會有今時今日的我？沒了你，大概我終生也在幽泉山渡過，所以別說你連累我這種話。世界上，只有你是永遠不會連累我，因為你永遠也是我最愛的人。所以，我明白電王的感受，也知未來真鳳亦或有此需。不過，這八百萬人，確是我的罪孽。」

情，是人最為珍貴的東西；同時，亦是人最大、最重的枷鎖。

太陽甫出，照亮繁華似錦且現代先進的帝都，其五光十色，甚至比晨光更明亮。除姜尚外，其餘人亦齊集會議室。

一開有文

真鳳講述與王星前往金陽城一事，伏羲、三清等雖不同意，但也沒有任何阻撓，因為縱然日族傾全族之力攻擊，王星與真鳳亦可全身而退，甚至將對方主力擊破；再者，正有五萬金日隊在人族手中，何患日族有力反叛？更何況王星足智多謀，既然他親自提出，其他人亦無謂有異。

真鳳張開鳳翼，跟隨王星而飛行。王星身騎八足馬，轉眼間已越過帝都、雪落城等領地，直至人族邊境，眼看大蛇族就在對面海，說：「我們向北直去便會踏入日族領地，而東邊的七輪苦海則分隔人族聯盟與大蛇族。順著水流南去，就是月族的領地。」

真鳳看著這地形，更清楚王星所指派兵留守並不一定是出征月族的證據。感知之下，他發覺不少月族正在七輪苦海海底潛伏，亦有大批大蛇族藏於地下，便知三族之間局勢實在緊張，如箭在弦。

真鳳隨王星降落，後者向留守邊境的日族交代清楚後，便正式進入日族領地，因夕日和日樹正在眾仙鄉，行程則稍有改動。在沿途的小鎮，真鳳看見不少人族和日族，甚至連巨人族、人魚族亦有出現；他們有的為不同貨品貿易，有的為觀看神族所留下的遺跡，有的為交流各式各樣的消息。雖然日族的不少領地仍未繁華得可與帝都、雪落城相比，不過此處各族融洽，歌舞昇平，已是人間天堂。

不久，他們走進眾仙鄉外，與上次所見實在差天共地。眾仙鄉本就是神族主都，多以黃金白銀打造，盡現奢華之氣，以各式雕像增添神聖氣息。現時日族將之改造加建，加上自身特色，令眾仙鄉更有民族風情。城門上有一以純金所打造的日族標記，在陽光之下閃閃生輝，更是彰顯日族的威風。

自日族得眾仙鄉為副都和加入人族聯盟後，氣運大增，個人與族的實力亦漸漸增長，先前更吞併神族的領地，重新步進百大種族，不容萬族小覷。得知真鳳與王星前來，日樹專誠在城門等待，笑道：「若我早知你們前來探訪，我一定會準備大禮迎接。」

王星下馬，揖手打招呼，微笑說：「你我已是同盟，豈需厚禮？未知為何夕日和日樹皆不在主都金陽城？」

日樹直說：「神族和魔族最近似有活動，我怕祂們會突擊，所以便守在此處。畢竟神族擁有我們早前的科技，若再加上神魔二族的力量，邊境將難以防守，再加上大蛇族已將邊界推至我們東北偏北，所以我們也只是以防萬一。就連餘下五萬金日隊也要留守於此。」

真鳳聽後，也知即使日族現時已脫離神族，但依然對祂們心存恐懼。

咁都比你斷到

我好少留言，難得斷到，仲唔去馬

王星已經比人洗左腦

日族咁順攤必然有詐

好
既然比你斷到
今日又放假
今晚出文

in 王星 we trust

日族呢班友仔
等下就會知！

寶蛇好嘢

好耐冇試過出文出得咁密，好滾動

多謝支持

Sorry ar巴打
之前頹左一段時間咁

連續有文

好多人默默支持你

其實我一直都有追緊，由執劍開頭已經睇緊寶寶，只係個人唔太習慣留言，所以希望獸父寶唔好介意

都係既
好感動
目標過百正評先

你放心，你嘅文一定有人睇
正評哩d野係浮雲嚟嘅啫

久唔久都要靠下浮雲既
haha

我大約十點半左右應該出到文

第一百九十五章－－困獸之鬥（一）

日樹招呼二人到眾仙鄉中代表權力核心的日不落大殿中。甫進殿中，夕日便從黃金皇座站起，笑說：「真鳳、王星，歡迎你們來到日不落大殿！這裡本是神族的什麼臭屁大殿，不過經我們改裝之後，變得更華麗，更美麗！對了，你們前來是否有何要事？還是想來這裡吃喝玩樂一下？哈！黃金美女、美酒佳餚，只要你說一句，應有盡有！對了，王星，你的八足馬吃什麼的？」

真鳳見夕日與先前那如敵對的態度已大有改變，便知王星必定在背後下過不少功夫。王星微笑，客氣地應對後才揖手說：「王星今日前來，確實有一事不解，希望各位可出手相助。」

數名體型較細小的日族拿出美酒佳餚，供真鳳和王星享用，也拿出各種糧草餵八足馬。日樹亦坐在夕日旁邊的黃金皇座，四手各拿酒杯，大口大口喝下又烈又純的美酒。夕日讓所有閒雜人等離開大殿，直至殿中只剩他們五名生靈，才說：「這世界還有事可以難倒王星的嗎？哈！說吧。」

王星拿起足足有臂高的酒杯，一口乾掉杯中美酒，以敬夕日和日樹，問：「我收到各種消息，說日族將聯合大蛇族向東南方進發，侵略月族，未知是否有此事？」

真鳳從未想過王星竟開門見山，直接問夕日和日樹這問題。王星知夕日性格豪爽率直，轉彎抹角反倒令其討厭，因此才有此對策。

夕日大笑：「聯合大蛇族？我呸！我寧願死也不會與大蛇族合作！牠們蛇心蛇腸，左思右想，根本不值信任，所以王星你不用擔心，這只是一場胡鬧。對了，是誰跟你說這堆狗屁呀？」

日樹身為日族智者，知王星聰明絕頂，並不會相信任何單一消息，今日親自前來，便間接證明有各種證據，說：「王星，現時我們正與大蛇族隔岸對峙，預防對方突然進攻，就連月族亦有派兵嚴守海岸線。現時局勢緊張，希望人族與我們不會有任何誤會。」

王星並不會恐嚇威脅，而且說話柔和，動聽若詩歌，方有「詩歌之神」的別名。除了五王的資訊和伏羲的監視外，他向夕日和日樹交代整件事的來龍去脈。

夕日不解，但得知有日族與大蛇族交換消息，也感尷尬，道：「王星，每族總有站在戰場的戰士，也總有販賣消息的資訊家。這⋯⋯這又真的是無可避免的呀。」

王星坦然說：「細作也好，資訊家也好，也不過名字一個。人族亦不乏這類工作者，而且我亦有利用他們收集須彌各族的消息。我其實也是相信你們，才會與真鳳特意前來，不過相信歸相信，我希望這次前來可以找到證據，證明此事。」

日樹直言：「我在此先謝過王星的信任，日族是絕不會背叛人族的。你希望怎樣證明我們沒有與大蛇族私下合作？」

王星感到日樹話中真誠，更信自己的直覺，問：「今次日族調動軍隊至東南方，竟未有任何消息。如果我們可以查出背後原因，解開我們的疑慮，大概一切便可解決。」

夕日皺眉看著日樹，後者想了一想，說：「此事我也未有頭緒。這次調動與先前的幾乎沒有差別，只是這一次因為大蛇族駐兵來得突然，我們調兵也要快速。」

王星再問調兵的時間，與自己後來查探的時間對比，知日樹也沒任何隱瞞，再和楊戩等人回歸的時間作對比，感到一陣不妥。真鳳細聲問：「是不是發現了什麼？」

王星以極輕的聲線，只得真鳳僅僅可聞，答：「那時龍蛇討伐戰，我們正在撤退，五王阻止亞特蘭蒂斯中的大蛇族向我們夾擊。如果大蛇族那時候已經打算與日族有聯合行動，理應不會隔開數日才派兵，更不會光是駐守，應趁剛擊退鳳族聯盟，士氣最為高漲時乘勝追擊，偷襲月族。此事實在有不少疑點。」

真鳳點頭，回想剛才情況，道：「月族現時亦在邊境佈兵，這樣根本對於日族和大蛇族聯手出擊更添難度。月族本來已是位列百大種族，現時與地族連結，更是難以攻陷。」

王星雙眉倏然緊鎖，望向日樹，問：「最近有沒有任何人族運輸大型零件或機器進來日族？」

日樹答：「人族和日族關係緊密，幾乎每分每秒也有你我的族民在各地出出入入，這問題實在難以回答。再者，為表示對人族的尊重，基本上你們出入領地時，我們也不會有太多檢查或阻攔。」

王星不知自己是否多慮，立即聯絡姜尚，說：「當時我們的軍艦⋯⋯」

真鳳大喝：「小心！」

數股巨大的能量從天而降，直襲日不落大殿。能量之大，竟直接將整座大約亞洲的宮殿摧毀，夷為平地，不少地面更被直直打穿，露出深不見底的漆黑，不過某處地面卻是完好無缺。當中，除了真鳳、王星、八足馬、夕日和日樹外，無一生還。

真鳳反應最快，已進入龍鳳化，並以軒轅神劍幫助擋下此擊，不過這一擊來得突然，而且混有各種密度奇高的能量，也受到輕傷，問：「你們怎麼樣？還可以吧？」

八足馬實在神駿，而且長期與王星合二為一，魔力互通，反應也是快捷，與皇無異，那時奔跑至主人旁邊，以黑氣形成碑紋之鎧。王星再以十重金壁術擋下此擊，只吐出一小口血。夕日和日樹本來安坐皇座之上，因此最為鬆懈，反應沒真鳳般快，雖未至大礙，但也消耗不少能量。

他們抬頭望去，原來是大蛇族的無間、俄菲翁帶同精靈族的蒂斯、龍族的五爪金龍、七陰合力方有如此威力。

五爪金龍運起金黃璀璨的黃龍之力，逐漸形成一個巨大的立體結界，包圍眾仙鄉，不容任何出入。牠說：「常聞人族奧皇得悉魔法之精要，堪比龍族魔法，正好讓我見識。」話畢，牠俯衝向王星，一雙前爪生出魔法陣，形成兩團淡綠的火焰。

開戰了

無間親自出手

嘩 咁突然嘅

今篇會瘋狂打
符合返人族大亂篇

無錯！

又有文

寶蛇萬歲

係咪好爽呢

有內鬼? 無啦啦一野入到咁深

wtf!? 奇襲！

無錯
竟然越過大大個邊境？
How？

2打8

真鳳 王星 日樹 夕日
應該有四個皇

日族唔計 肯定反骨

用左自己名發誓
咁都仲要反骨？

各位
聽日我會趁得閒打篇文係下一頁upload

6月9日
希望大家都會出去
保護身邊人
保護香港
祝各位英雄無敵！

香港人無敵

大家萬事小心

唔洗返工？

唔出手嘅話應該唔計反骨
非我族類

On9
香港就爆獲
返乜9工

禮拜一請假？

到時再算啦

果個轉移裝置？

wow

文呢

答中有冇獎勵

知我者莫若龜也

有冇人仲係立會現場？

唉
Just leave

我11點走了，你當我淆都好，我要保護我女朋友先

I really understand your feeling
匙匙岩岩正企係我隔離

係，情係人類最大嘅優點，同時都係人嘅弱點

Just hope for the best

有冇文睇睇

第一百九十六章－－困獸之鬥（二）

夕日看著近萬名龍蛇聯軍由大蛇族的王，鈷旦、婆蘇吉、相柳、遠呂帶領之下，在眾仙鄉內大開殺戒，慘嚎處處，登時怒火中燒，大喝：「你媽的！」

王星抹去血跡，知這正是人族先前安裝在戰艦上的傳送裝置，腦海閃過千個念頭，所有思路頓然清明，恐怕是大蛇族、龍族、精靈族等以魔法裝扮人族，又或收買人族，再透過貿易運至眾仙鄉內，等待今日這個時機，說：「亞特蘭蒂斯只是一個陷阱⋯⋯」

所謂「先下手為強」，無間、舍沙等又怎會放過這大好機會。蒂斯看見人族，立即回想起亞諾斯和宙斯，仇恨的火焰在內心一發不可收拾，催動精靈之力向著王星和真鳳連射，不容後兩者有一絲喘息空間。

五爪金龍說：「王星真不愧是人族智者，竟然這麼快就推算到九頭和鯤鵬的計劃，可惜為時已晚。我們專誠前來，就是為了刺殺你們，你們應該感到榮幸。」牠以長尾當矛，配合蒂斯的連射，從旁刺向王星。後者躍起，八足馬立即跳來接著主人，配合得天衣無縫，剛好閃開。

七陰一身龍鱗灰暗，色澤陰沉，爪牙卻鋒利得很。牠自上一役後得以登皇，見識過人族的實力之後，不敢輕視對方，而且日族也曾是隻手遮天的大族，也沒有任何留手，立即以一雙前爪連抓不斷。

夕日和日樹被逼躲開，更與真鳳和王星分隔甚遠。前者從空戒中拿出霸日刀和一把長達兩米的長劍，盡露殺意，四周溫度急降，凝聚金日之力，四臂更是橙紅如火，那巨大口腔想將眼前眾皇統統吞下，運勁大喝，聲音傳向整個眾仙鄉，道：「士可殺，不可辱。日族聽令！將眼前的龍蛇通通拉下，墊我們屍體之下！」

日樹雖知寡不敵眾，但眼前形勢根本不輪到自己選擇，也湧出金日之力，拼死一戰，心中祈求人族聯盟會及時趕來營救。牠四手各生一股金日之力，若有四顆能量球在身外迴旋不斷，讓俄菲翁不敢胡亂攻來。俄菲翁冷笑：「日樹小兒，讓我好好招呼你！」

王星湧起魔力，提起戰意，專心一致，以各種魔法擋著五爪金龍，更從意想不到的角度攻去。他以餘光望向四周，心想：「本來以拖延戰術可爭取更多時間，足以讓各皇前來救援，可是眾仙鄉被龍蛇聯軍大舉入侵。若眾仙鄉被破，恐怕夕日和日樹實力下降，會被七陰與俄菲翁擊殺。此困獸鬥，無論彼此亦要速戰速決。」

無間瞪著真鳳，視王星、夕日與日樹於無物，吞吐蛇舌，說：「沒了你，人族就要終結了！一起上！」話畢，牠張開巨口，集中暗紫的大蛇之力，一口噴出。那力量化成千絲萬縷，細之又細捲向真鳳。「妄蛇絞！」

真鳳爆發巨大有形的帝皇氣勢，拍拍鳳翼飛向無間，以軒轅神劍左撥右推，將大蛇之力反推兩儀，登時消去不少，從密集無縫的妄蛇絞強行逼出一條通道，怒說：「無間，沒了你，大蛇族也要完了！」

無間大笑一聲，道：「常聞真鳳英雄蓋世，已在兩儀之顛，原來也只有匹夫之勇。」忽地，舍沙和黑蜧從真鳳兩側衝來，各帶一股龐大的大蛇之力，似乎抱著一擊必殺的信念。就在此時，無間亦釋出狂妄無比的霸氣，湧起滔天力量，冷言：「萬蛇劫。」

自回歸須彌，真鳳也是首次被四名皇同時合擊，後背感到一枝冰冷的穿心箭正高速飛來。他知舍沙和黑蜧是大蛇族兩大強者，蒂斯素來是精靈族中例無虛發的射手，無間的實力更只在九頭之下，此時實在凶險無比。登時，他運起鳳凰之力，雙眼泛藍，喝：「鳳瞳！」

無奈萬蛇劫能量太大，鳳瞳也只在那片暗紫中打出一個大洞。萬蛇劫雖與妄蛇絞相似，每條大蛇卻帶著一股慘痛悲傷，幾乎可影響心神，略有幻術的影子。幸好真鳳先前與鯤鵬交手，反令心神更為堅定，否則現時或稍有鬆懈，便會被無間趁虛而入。

真鳳知危機四伏，一揮軒轅神劍，劍氣凌厲逼人，陣陣空間漣漪如浪般湧向四周，將穿心箭打向一邊，再施龍怒，將天空燒成火紅色，率先將萬蛇劫再打消一大半。可是此時舍沙和黑蜧已到，他唯有越維率先避開，反出現在黑蜧身後，一劍劈向其軀。

黑蜧渾身漆黑，而且柔軟無骨，一感到背後殺意凜凜，立即向下急墜，可是亦被真鳳輕輕斬傷，蛇鱗破裂，流出鮮血。牠心想：「這傢伙⋯⋯未免太恐怖了吧。幸好我們早有準備。」

軒轅神劍劍勁剛完，舍沙便至，張大其巨大蛇口，足以一口吞下過百人，而當中百條粗蛇湧出，完全包圍真鳳。本來真鳳可再揮數劍，連斬舍沙，可是餘下的萬蛇劫如有靈性，竟繞過舍沙直擊自己，心想：「舍沙可避，不過無間卻不可輕視。」於是他唯有暫且後退，以速度壓過對方。

忽地，真鳳大感痛楚。他以感知掃去，方知背後被一劍刺穿右腹部，本想伸手拔去，但那劍現出狂傲無雙的殺氣，更突然向左上移動，而且開始吸去體內的真龍之力，卻帶一份熟悉的感覺，嚇得他立即運勁盡量逼開此劍，可是這把劍極為異常，注入多少靈力也似乎無動於衷，難以逼退，唯有前衝，扭腰以肘擊飛此劍。

那劍剛離開真鳳身軀，萬蛇劫便湧來。真鳳完全不知為何自己完全沒有感到那把劍從後刺來，以靈力恢復身軀後，直接湧起紫炎，包籠自身，如同火人，配合軒轅神劍打散萬蛇劫。

此時黑蜧又再衝來，黑色長尾聚力橫向揮來。同時，無間正從真鳳正下方攻去，那暗紫色的大蛇之力若毒霧上湧。蒂斯身處遠處，彌補各大蛇的空位，將深寒殺意附於三箭射來。三者時機配合得天衣無縫，彷彿叫真鳳以硬碰硬。

真鳳逼不得已，左右雙手各生一力，正是開天闢地。雙手一合，閃出耀眼光輝，能量純潔無瑕，爆發出驚天地的威力，令無間和黑蜧不得不後退。無間此時轉身，大叫：「再見了！」

真鳳大驚，怕無間攻向王星，立即轉身衝去，怎料又被那把劍刺中，體內的真龍之力又失去不少，不過這一刺未有像上次般向各處移動，反倒向後飛去。此時，他卻大感驚訝，因為這把劍正是龍嚎。

原來龍嚎嘅能力係吸收真龍之力，難怪九頭可以勁到咁

返返黎須彌
設定都有少少唔同

真鳳應該會搶走龍嚎

搶到就好好多了

主角主角主角
又多件玩具了

主角無敵！

Push

佢搶唔搶到，睇你喇

天佑香港

天佑香港🇭🇰

其實呢幾日真係無乜心機打文
太心up心痛

第一百九十七章－－困獸之鬥（三）

真鳳此刻才知道原來並非自己無法感知龍嚎從後刺來，而是龍嚎被無間放在空中，且以大蛇之力隱藏其氣息，而自己高速衝去，亦等於龍嚎刺向自身。四皇殺意凜凜，每每具有極大威脅，也逼得真鳳壓力甚高。

真鳳看著無間、黑蜧、舍沙和蒂斯，四名在須彌大陸上鼎鼎有名的皇，視線不敢有一分離開其身，而且盡量平復自己氣息，說：「你們果然早有預謀。而九頭為殺死我，實在不遺餘力，竟然連龍嚎也交給你們。」

無間一直以大蛇之力暗中牽引龍嚎，盯著真鳳，不敢浪費一分一秒，儲力彈去，道：「這是九頭送給我們的結盟禮物，不過正好用來結束你的生命！謝過你的真龍之力了！」龍嚎高速刺向真鳳，更爆發當中的真龍之力，如若一條威武無比的炎紅火龍降世，要吞噬真鳳。

真鳳立即飛走，不禁咬牙切齒，因為他感到這條火龍正是源自自身的真龍之力，可謂「以其人之道，還治其人之身」。他心忖：「龍嚎雖是龍族神器，亦是剋制龍族的最強武器，竟可吸收真龍之力，反過來對付自己⋯⋯」

火龍緊追真鳳，速度僅僅慢他一分。無間大尾一擺，只為拖延，令火龍有機可趁。真鳳立即用鳳瞳將其尾撕碎，不過對方的大蛇之力宏厚，也要用上不少鳳凰之力，方可拍翼飛去。

黑蜧此時又衝來，從旁側擊，吐出一沫黑色唾液，正好阻擋真鳳前路。真鳳心想：「這樣下去，我始終會被牠們車輪戰術消磨而死。我該怎麼辦？」

另一邊廂，王星正乘八足馬激戰五爪金龍。五爪金龍身手了得飛快，幾乎與無間可比，攻守兼備，而且龍族魔法素來盛名於世，此時竟與王星不分高下。那淡綠火炎詭秘非常，與其龍炎可比，王星也要打醒十二分精神與牠抗衡。

王星雖知彼此互有攻守，可是純以總能量，自己卻不及五爪金龍。假若再戰三千回合，就連王星也未知結果將會如何，不過問題在於眾仙鄉快將被龍蛇聯軍攻破，屆時金日之力力量一減，恐怕亦是夕日和日樹隕落之時。

五爪金龍口吐龍炎，以爪凝聚黃龍之力，施術捲起狂風。兩者甫接觸，龍炎更盛，狂風更猛；火風合流，剛陽無懤。王星見此便左右開弓，一手施三重冰箭術，一手施風行術。五爪金龍稍為不解，問：「王星，你是否累了？竟然打算以風制風？」

三重冰箭術先行，將龍炎稍為壓下，然而龍炎猛烈，亦將不少冰箭瓦解並溶化成氣。王星說：「龍炎的確厲害，不過亦非無敵。」冰箭所化成的氣擾亂狂風，使其內部產生不同氣流，威力大大減弱。後來的風行術以風御風，將餘下的狂風與龍炎卸向四周，王星則絲毫無損。忽然蒂斯射來一箭，王星僅僅避開，但臉孔依然被擦過一道血痕。

五爪金龍知自己勝券在握，不禁大笑：「好！王星不單魔法了得，而且智慧過人，四兩撥千斤，不愧戰神之名。我，五爪金龍，魔武俱備，未知王星又是否準備好？而且，眾仙鄉也快將淪陷。不知你是否可以像真鳳般以一敵三呢？」

王星知五爪金龍擺明挑釁，更暗指日族一死，蒂斯更不需在意這一邊，平定心境，輕輕一拍八足馬的頸，心想：「蒂斯不敢接近，以冷箭封鎖我們的去路⋯⋯此戰，我們實在處於下風，只好⋯⋯以死相報。」細聲說：「抱歉了，八足馬。這一次，我今次或會戰死，但有你當我坐騎，實在是死而無憾。」

八足馬高聲嘶叫回應王星，只道人在馬在，人亡馬亡。牠雖是坐騎，卻是情感豐富，忠誠無比，僅忠於王星一人。王星溫柔一笑，再收回笑容，那一剎那戰神氣勢磅礡，大喝：「你曾傷害宙斯，累他無法重達顛峰，今日我就代他向你討債。」

五爪金龍大笑一聲，又吐出熊熊龍炎，才俯身向前疾衝，施法召出暴風，若巨大的烈火風暴捲向王星。王星與八足馬此時魔力互通，無需說話也可知對方心意。他高舉雙手，輕輕一轉便生出同樣巨大的水龍捲，與烈火風暴相撞。

水火互不相容，互相吞噬，水龍捲熄滅龍炎，龍炎燒乾水龍捲，抽空周遭空氣，壓力倍增。五爪金龍知這招只是幌子，對此一視不理，其體型巨大，一爪抓去，光是那爪已與王星加上八足馬般高大，實在駭人。

王星知道那爪勁強烈，若被直直擊中，肯定受重傷，憑著八足馬無視引力的特性，向天奔去，但仍感到那一股呼呼爪風在身後壓過，壓力可真不小。他忽喝一聲，如同一種秘言、咒語。水龍捲倏然向四周爆發，氣流急勁，將五爪金龍不禁推後一分。

王星此時手中已握一枝以天神之力煉成的金色長槍，雖非永恆，但絕非他人可以輕視。他轉身一刺，能量極為集中，更帶著一份螺絲勁力，直捲五爪金龍。

五爪金龍一怔，穩下身子後回爪相迎，乾脆以硬碰硬，而長尾猶如一把神兵從後刺向王星，實行前後夾擊，冷道：「你不愧魔法宗師，不只招中有招，更以退為進。可惜，你沒時間了。」

與真鳳不同，王星謀定而後動，將對方限制於自己招下，而且以四象五行相剋的特性攻擊、防禦，不只削去對方更多能量，更減低自身消耗。此消彼長之下，王星將可攻克對方。可惜現時他們打的不是持久戰，而是時間為關鍵的快速戰。

王星餘光見真鳳被四皇以車輪戰形式攻擊，無間以龍嚎補全三皇的攻擊，別說搶攻，真鳳就連突圍而出也有困難。

是次無間等實在攻其不備，讓他們難以反擊，深深陷入困境。

體諒了解，呢幾日我都冇上講故台睇文

今日暫時休一休息
即刻打下文
等大家都過下心中癮

順手希望大家真係要記得
暫緩＝/＝撤回
好緊要！

文可以唔打，仗唔可以唔打

無錯！
不過須彌絕不爛尾！

加油吖，天佑吾城

香港加油

香港加油
我真係唔希望會再有另一個犧牲者

英雄無敵！

我自己曾經寫過好多角色為信念而死
無諗過
當有人為自己、為香港、為自由而選擇死諫、殉道
自己原來係會咁沉重

梁先生，英雄一字當之無愧

一哥開記招
指當日有做暴力行為既人先會構成暴動
即係如果佢地搜集到證據
被拘捕同被告暴動罪既
就唔只五個

佢想分化姐
我哋香港人係唔會放棄義士！

唔只分化
更係留左一條後路比佢可以告更多人暴動
所以要堅持到底

會唔會有文

我個人睇法係︰
1. 下唔下台，做特首就冇個好，所以算啦

2. 有冇暴徒搞事份子我唔知，但你話就咁放哂其實都冇可能，本身公民抗命就預咗犯法，但起碼可以徹查，再睇情況，判服務令定放得定要坐

3. 唔係所有警察都衰嘅，但執法者以暴亦暴、知法犯法就罪加一等！催淚彈嗰啲可以唔好理先，上頭order又好，點都好，呢個冇得點計，警察道歉咪算，但你話用棍狂毆嗰啲，射人頭嗰啲一定要嚴懲

4. 其實條例唔係唔可以過，不過現時政府係硬推同冇聽市民意思，我覺得起碼話撤回再重新草案再過一讀都可以諗，比喻話︰被引渡返大陸審嗰陣要有香港律師同傳媒在場、用無罪假定、可回港坐...... 之類

Sor for 1999

利申︰反修例

林鄭下台與否，的確我無乜意見
因為佢宜家政治力量薄弱，稍有被眾黨孤立之勢
可能係我地出言爭取民主既時機

第二點方面
的而且確，公民抗命其中一部份係需要參與者自首認罪
就好似陳健民教授、戴耀廷教授
不過如果一開始已經退後一步
反而係令己方更難bargain

宜家最大既問題係對於警方投訴無門
速龍無編號、警員無委任證
點嚴懲？

的確有好多野要條訂
不過宜家政府已經漠視民意
林鄭都比唔到任何承諾保障香港人

可惜亦可悲

我明，所以我都係ff下

同埋我意思係希望最後可以咁啫，雖然係ff，但啲「專業人士及其團隊」諗都冇咁諗過，呢下好灰好可悲

警察濫權，隻手遮天
唉

第一百九十八章－－困獸之鬥（四）

王星也知時間短促，更恐怖的是，旁邊的日樹和夕日竟被俄菲翁和七陰打得身處下風，略有戰敗之意。他自知無以一敵三的能力，只好下定決心，輕輕一抖且推出手中長槍，那角度稍微一改，避開五爪金龍的尖爪，刺在那堅硬無比的掌心。

五爪金龍大感刺痛，卻一聲不吭，怒視王星。長槍幾乎穿過牠整臂，可見這槍能量之密集。可是牠對此喜多於驚，因為如此一來，就等於王星赤手空拳面對自己。不是王星再沒有足夠能量煉出另一枝長槍，而是他再沒有足夠的時間。五爪金龍名列龍族十大強者多年，定有其過人之處，王星內心也只是賭一把。

五爪金龍瞬間恢復那爪，繼續聚力而上，眼見快將捉著王星。怎料王星與八足馬忽然分開，更褪下碑紋之鎧。兩者剛好避開那爪，前者卻被龍尾撕斷下身，但他深知勝負就在此刻，忍著痛楚催動魔力和天神之力，更將八足馬的黑氣凝聚右手，一時之間，金光與黑暗融為一體，大喝：「永恆流星雨！」

五爪金龍大驚，但驚慌一閃而過，變得冷靜沉實，知已是分出高下之時，暗忖：「你犧牲下身，只為我整個龍軀在你面前，更幾乎用盡全力使出這招。不過，你沒有永恆在手，又豈可將這招的威力完全施展出來？」將大量黃龍之力聚於五爪，喝：「五龍崩！」

永恆流星雨融合王星的魔力、天神之力與八足馬的黑氣，黑金交錯，一時金光閃閃，一時漆黑無光，卻是帶著一份詭異。倏然王星周遭全是流星雨，照亮他俊美的臉孔，帶著一份希望，全數射向五爪金龍。

五龍崩化成五芒形，互相連接且射出白光，剛好擋著自己整個龍軀。五龍崩，乃以五道黃龍之力再細分成千絲萬縷，一時聚合為盈，一時分散為缺，互補不足，將敵方力量卸向四周。先以缺誘招，再以盈擋招。若說這是秘法，倒不如說是小型兵陣。

王星見此也不禁臉色一沉，知五爪金龍將兵法融入招式，將永恆流星雨拒於五龍崩外，縱然部份越過五龍崩擊中對方。彼此雖只餘不少能量，但對方仍擁諸多優勢，光是身型已相差甚遠。

五爪金龍吐出一大口血，不少龍鱗脫落，淡淡道：「的確，你幾乎清空我的能量，實在不俗。可惜，沒了永恆，你的永恆流星雨還是少了一份精粹。」待永恆流星雨幾乎結束之時，牠一爪突擊，刺穿仍未還原下身的王星，再向橫一撕，如切腹一樣，再以龍尾一擺，將他打向地底，撞向那屹立不倒的地板。

這兩記重擊，以王星現時狀況根本無法承受，只有死路一條。五爪金龍見八足馬趕急追去，但光是八足馬根本毫無威脅，而且自身傷痕纍纍，並不好過，亦不追去，淡說：「再見了，王星，奧丁轉世。」再大聲疾呼：「王星已死！」

出住先

王星
唔會死架

王星!!!!!!!!!!!!

唔通人族會大亂係因為王星要死????!?!!

我覺得有啲野就算冇可能，都要盡力爭取
如果唔係更加乜都冇

至少要去爭取

今篇完果陣
真係會好亂

唔係真係死啊？

四字傳遍戰場，令真鳳大感痛心，而不少日族聽後更戰意漸散。牠們悲觀地想，此時若真鳳或王星一死，戰局幾乎已定；眾仙鄉將被毀，甚至日樹和夕日將死。

龍族，難道就有如斯氣運？

夕日手握霸日刀和長劍，兩者皆是削鐵如泥的利器，然而七陰力量剛強，加上龍族氣運如日方中，那真龍之力實在橫蠻霸道。牠自知不出一百回合，將不敵七陰，但無論如何，也不容自己放棄。

夕日可謂日族精神領袖，就連日樹也對牠無比尊敬。即使當年日族墮落，要依附神族，之後更要與將日族打離百大種族之位的人族合作，夕日一直與所有日族一起渡過。現時，日族捱過了低谷，始終迎來風光日子，但龍蛇聯軍竟施以突襲，以傳送裝置將大批軍隊轉移至其副都眾仙鄉，令日族大受創傷，叫牠如何不感心痛？牠狠下決心，即使拼死亦要守護自己的土地。

夕日與王星感情甚好，即使後者曾以謀逼使自己示忠，但從未要脅、羞辱。更甚者，牠深明日族此時壯大，王星在暗中幫助不少，不單提供各種資源，更促進各族之間的貿易。牠性情豪爽，淚湧如泉，仰天大喝：「不許放棄！我們不許辜負死去的同伴！懷著牠們的意志走下去！寧死，不屈！」

日樹聽後更是激動，咬緊牙關，大刀闊斧攻擊俄菲翁，但後者身手敏捷，一次見有機可乘，即以蛇尾纏著日樹，其力巨大，而且彩色身軀龐大，以大蛇之力硬擋之下，即使被劈中數擊也並無大礙。若非俄菲翁依然懼怕金日之力在太陽之下威力增強，早就一口吞去。牠狠狠緊箍日樹，道：「當年我孤身力敵神族，你也不過是名嬰兒罷了！」

日樹自知對方力大勢沉，自己實力與俄菲翁仍有差距，但所謂輸人不輸陣，大喝：「那就代表你現在已經老了！」任由俄菲翁絞斷雙臂，自己再運勁撕斷再恢復，聚金日之力包圍雙手，若成金臂，化爪、拳攻去，爪風凜凜，拳勁呼呼，攻勢何其凌厲，直攻其腹。可是另一方面，這一輪凶悍攻勢亦說明牠對俄菲翁的恐懼。

俄菲翁冷笑一聲，也不贅言。牠老成持重，經驗老練，豈會不知日樹已是強弩之末，只不過死撐，但牠也知逼狗跳牆，瀕死一咬將是多麼恐怖，也只好暫且後退。同時，那長尾柔軟若無骨，大剌剌刺進日樹中路，忽地左右抖動，幅度由小至大，震出奇異聲響，更傳出輕輕的空間漣漪。此時，牠露出其毒牙，在旁伺機而動。

日樹咬牙切齒，恨對方竟可輕描淡寫就化解自身的攻勢。若牠執意攻去，便先要打散空間漣漪，不過自己餘下能量不多，面對如此陰險的俄菲翁，風險更高；若牠回手不攻，避開空間漣漪，剛才所造出的攻勢則化為泡影，再次處於下風，亦浪費了先前的力氣。

現時已是力量之爭，誰可撐下去，誰就是贏家。日樹內心只好豪賭一場，便選擇後者，順勢拉開距離，拖延時間。俄菲翁目露凶光，冷言：「日樹小兒，與其說我老，倒不如說你太年輕了。」

復活一個王星又唔知要用幾多人

其實個封神榜如果要復活皇
我覺得應該用對等既靈魂質量去復活

復活唔到
一死靈魂即刻畀天道撕裂
要再輪迴
不過我估未死

無錯
搵唔返靈魂

係呀巴打
我地唔可以放棄

今晚有冇故

好
盡出
你地推我就出快啲

出文！！！

Pushhhh

第一百九十九章－－困獸之鬥（五）

真鳳亦見王星身受重傷，被打至深淵，更聽五爪金龍那話，登時湧出兩行熱淚，以鳳凰之力打散火龍，如瘋子般大喝：「王星，自從我倆相遇，你一直在我身旁，扶助我統領人族。你曾說我是君，你是臣，那我現在命令你不許死！你聽到嗎？我不准你死！回來吧！王星！」

無間冷笑一聲，說：「你先顧及自己吧！」話畢，牠與其餘三皇繼續合力攻擊真鳳。話雖如此，牠內心也不禁敬佩真鳳，縱使被四名皇聯手攻擊，也只是稍落下風。若非當初偷襲，先讓真鳳受輕傷，恐怕牠們也不會打得如此順利。

真鳳雖智慧不及王星、伏羲等，但在戰場上的觸覺卻比所有人更要敏銳。他死守多時，終於摸透對方的習慣，更找到一處破綻，立即拍翼飛去，將軒轅神劍扔向身後，光以一雙龍爪抓向舍沙。

此時黑蜧本可從後攻擊真鳳，但見軒轅神劍竟預先向自己飛來，不禁一怔，避開此劍，方知真鳳已摸清彼此的習慣，大為震驚。

無間知真鳳幾乎突破兩儀之境，更感鯤鵬為何不容此人活著離開，內心欲救舍沙，便以龍嚎從下方刺去，自身亦張開巨口，凝聚大蛇之力，打算生吞對方。

真鳳感到由無間和蒂斯傳來的滔天殺意，但知這是唯一出路，便爆發帝皇氣勢，而且怒氣沖天，將舍沙牢牢鎖緊此處，不容牠越維逃脫。舍沙雖是皇，但若論單打獨鬥，又怎會是真鳳的對手？牠回想起八歧，內心更大生恐懼。

真鳳未知王星生死，但早已下定決心和死志，快得如一片迷人淡紫光芒，雙手同使龍怒，再施鳳瞳，射出紫炎。舍沙拼命還擊，但大多力量被真鳳反推兩儀而消失，即使自己體型比起面前此人大上百倍，此刻牠卻感到一座巨山壓來，幾乎喘不過氣。

「去死吧！」就在這一瞬，真鳳不理一切，全力攻去，令舍沙隕落，但他亦被蒂斯射中三箭，似帶走不少生命力，更被龍嚎刺穿，又再吸走不少真龍之力，而且今次角度奧妙，刺穿不少內臟，帶來極大的傷害。

無間此時趕到，見舍沙隕落不禁大怒，正想以力破巧，一口吞下真鳳。真鳳此時只剩不少能量，身受多傷，而且來不及恢復，又要迎接另一道攻擊，實在疲累不堪，見已無力回天，只好全身燃起紫炎。無間將真鳳吞在口中，將渾身大蛇之力全數聚來，猶如結界，誓要讓真鳳溶化於此。

斷

鯤鵬曾言：「真鳳一死，人族氣運定必大降。只要人族一滅，須彌之上，可與龍蛇聯軍一爭高下的就只剩天地二族。」可見鳳族聯盟，從皇龍都一役之後，就不再受鯤鵬重視。

雖然真鳳被吞下，但蒂斯和黑蜧仍然不敢離開，更不敢放鬆，深怕這人族之首仍有一絲生機，逃出蛇口；屆時，恐怕無人能阻。即使牠們有多驕傲，在真鳳面前也不得不收斂起來。真鳳，實在強大得太恐怖。黑蜧以尾捲實軒轅神劍，不容其鬆脫，說：「幸好真鳳沒了這把劍，否則也不知後果如何。」

先前，夕日餘光見王星被打至地底，現時真鳳被吞，彷彿知道自己大限將至，心中豪氣反倒更盛，運氣大喝：「我以日族為榮，以日族為傲！這些龍蛇精靈，連我們養的狗也不如！牠們恨我們豐衣足食！恨我們科技奇高！恨我們力拔山河！兒們！即使今日我們戰死於此，也要讓這堆渣滓付出沉重月的代價！日族，可不只我們！日族，不會在此終結！」

死，有何懼？死，有何哀？經輪迴之後，又是一名好漢。總有一日，自己將歷千世，重返日族懷抱，而自己今日所流的血汗，並非一文不值。日族，不會在此終結；日族，將傳千秋萬世。身為日族的尊嚴與傲氣，在那一刻爆發。

一時之間，日族化身死士，將所有雜念清空，發出其燦爛的光輝。不少士兵又再突破，更有傳說得道成王，終有能力與大蛇族的遠呂等硬拼，不容牠們咄咄逼人。日族毫不畏死，寧被對方絞死咬斷，亦要對方付上代價。龍蛇聯軍大感震驚，死傷不斷。

夕日聽到日族子民終向龍蛇聯軍還擊，大為感動，一刀一劍更是揮得飛快，力大無比，暫且逼退七陰。牠張開四臂，讓陽光射向自身，喝：「七陰，你們會後悔在太陽之下與日族爭鬥！這是你們的代價！」

日樹也頓時奮起，一拳打向俄菲翁且拉開距離。牠全身皆有血跡，眼神依舊凌厲，可是牠也心知肚明，士氣總歸是士氣，也不足以彌補實力上的距離。俄菲翁本就在須彌大陸享負盛名，如今經皇龍都一役，實力更上一層樓，令日樹難有反擊之力。

俄菲翁暗忖：「這日樹身受我多擊，仍未倒下，當真難纏。人族兩王已死，日族也只不過是喪家之犬。時間看來也差不多，恐怕援軍將至。」道：「日樹小兒，是時候分勝負了。」

真鳳被無間的大蛇之力不斷壓逼，使自身傷口更是擴大裂開，幾乎連紫炎也維持不住。他一手握緊並拔去龍嚎，以靈力僅僅封著傷口，見龍嚎對真龍之力實在貪婪無比，當中那股殺氣衝天，回想當日於盤古宇宙初拔龍嚎的感覺。不同的是，他今日已是皇，更是人族之首，恐怕龍族之中也只有九頭才有資格與他單打獨鬥。

他感到龍嚎當中有一威武火龍，知應與軒轅神劍一樣，由一龍曾犧牲自身而成，想起在盤古宇宙中揮舞龍嚎的時候，將真龍之力源源不絕地輸去，以帝皇氣勢鎮著當中煞氣，道：「龍嚎，忘記九頭、忘記龍族。由我來當你主人吧！」

龍嚎震得劇烈，似要脫離真鳳手中，但真鳳何等能耐，豈會容它飛走？此時他手無軒轅神劍，靈力不足，只剩不斷吞食自己真龍之力的龍嚎，也唯有寄望於此。

多人繼續推
聽晚再出文

斷得好

再推

用到龍嚎咪屈機
會唔會講下邊條龍犧牲咗自己，應該係九頭嘅生死交

生死之交*

遲少少會講
生唔生死之交就⋯⋯由你地定判

嚟啦真鳳
推到下一頁 繼續出文

support 寶蛇

會唔會變做雙刀劍客
左軒轅 右龍嚎
之後吸收天地靈氣再繼戰

Next page!
mh屠龍 斬龍尾

黑蜧以尾捲實軒轅神劍，不容其鬆脫，說：「幸好真鳳沒了這把劍，否則也不知後果如何。」
伏筆

準備收服神器

好撚爽

推呀推呀

希望再有文

有文就推

豬隊友拮完人唔掹返出嚟 送龍嚎畀真鳳

MH!!!!!!

聽日一定有

聽日記得黎

調返轉手

龍嚎歸位

會唔會拎埋鳳鐲？

佢將鐲鑲入體內喎 拎出嚟 佢咪一定死？
between 終於有番啲討論風氣執劍須彌返來囉

今晚果篇呢？

真鳳仲未出分身

推到返工前有文

咁chur

各兄弟返黎了

一直都在

第二百章－－困獸之鬥（六）

龍嚎素有靈性，早就馴於九頭之下。九頭何者？牠乃世上第一條誕生的龍，輪迴過後，統一龍族所有分支，為龍族之首；智冠龍族，力鎮四方，就連應龍也甘願為其手下，加上那份霸道無儔的原龍之力，叫須彌大陸上的萬族皆不敢輕視。

不過同樣，真鳳何者？雖然他非第一名誕生於世的人，但他被稱為第一人，帶領天下數以億計的人脫離奴隸之命運，與鴻鈞開創人族，帶領人族成為百大種族。他踏進兩儀之境，身懷龍族、鳳凰族血統，擁真龍之力和鳳凰之力，加上其滔天靈力，足以傲視群雄。

兩者誰更強？無人可悉，不過龍嚎被九頭親手交給無間，而無間雖是大蛇族之首，實力與九頭尚差一段距離。要是此時，握著龍嚎的是九頭，真鳳絕不可能奪過龍嚎。可惜⋯⋯

無間感到一陣不妥，此刻才憶起九頭曾提及莫讓真鳳拿走龍嚎，否則後果或不堪設想。就是這樣一怔，真鳳握著龍嚎，一記斬去，從其巨大蛇嘴逃出。龍嚎的寒光閃過，更有一條暴怒火龍從中飛出，冷冷地瞪著黑蜧，張口噬去，明顯真鳳不敢留手，將大部分真龍之力灌注其中。

蒂斯咬牙切齒，說：「媽的！無間怎會這麼蠢！」

無間一瞬便恢復身軀，見放在口中的肥豬肉竟破嘴而出，不得不惱羞成怒，喝：「他已經是強弩之末了！一起上！只要殺死真鳳，我們的任務便正式完成了！別讓舍沙的犧牲白費！」

真鳳被無間說中心事，自知所餘能量不多，剛更被無間以大蛇之力壓逼自己，被大蛇之力的特性讓全身傷口盡然撕裂。現在，他只是見步行步，但回首望去，疲憊不堪的眼中卻重燃希望。

一陣再打

不過睇文還睇文
記得要繼續支援、支持香港義士

叫身邊朋友行多步
已經好唔同

夜晚追完朝早有文睇 究竟執劍果陣點做到一日兩更

龍嚎吸咗真鳳啲能量係呼應該要比返真鳳用？

龍嚎過真龍之力比真雞，然後真雞突破太極之境

果陣初頭返工
無乜野係手
返工偷打

直雞無敵！

獲利回吐d friend

寶sir會唔會解釋一下太極之境同兩儀之境嘅差別，有啲抽象唔太分到

會！
不過唔係呢一章

繼續追你伏羲傳

完左須彌先會搞
不過最鍾意比你地追文

咁出文未？

唔夠喉啊

推一推

不了

輕輕一推

食埋飯應該出到
大約八九點

等緊

26號約定大家

等！

寂寞到夜深

8點30重有半個鐘有文

好熱鬧

不久前，五爪金龍見王星久久未上來地面，恐怕已在地底深處黯然隕落，自己於大戰之後亦不好過，知先前與宙斯激戰之後尚未痊癒，於是便運氣吸收能量，恢復元氣，以準備一會逃離眾仙鄉。

忽地牠大感不安，望向地底，一股金光漸變燦爛奪目，正是王星威風凜凜地騎著八足馬，更握著永恆衝來。每走一步，那戰神氣勢越強盛，越威武。五爪金龍臉露驚訝，暗忖：「怎可能？這是眾仙鄉⋯⋯媽的！當年是神族拿走了永恆⋯⋯」

王星剛才被五爪金龍打至谷底，體內能量已是低無可低，已接近隕落。他被打至眾仙鄉地底深處，撞穿石層，掉進一處散發著金光的地方。他感到一陣熟悉的氣息，用盡全力方可抬頭，望到眼前竟是永恆，便想通當年被稱為「審判日」的戰爭後，有份參戰的神族趁機拿走永恆，更將它封印於眾仙鄉，即神族舊主都之下，化作神族更大的氣運。

王星已失去下半身，渾身乏力，雙手艱辛地一步一步爬去。盤古宇宙中，秘銀無法承受上古之力，然而須彌世界，不論烏金、秘銀等皆可承載上古之力，亦因此其餘種族皆以秘銀煉武。他知永恆內一定含有天神之力，甚至過往殘餘的魔力，正好用來恢復肉身。與永恆只差數步，但這數步遙遠如光年。

正當他真想放棄之時，八足馬跑到自己面前。他倆相處已久，心意相通，縱使王星不可說話，光以眼神，牠就知道此時面前的永恆是王星唯一的救藥，而這永恆外貌正就如當初於盤古宇宙的永恆一模一樣，更是熟悉。牠以口拔起永恆，拋向王星手中。

王星伸手一握永恆，吸收內裡的天神之力，恢復身軀。他知真鳳等定是陷入困境，向上一跳，騎著八足馬往上奔去，誓要救回眾人。當他看見五爪金龍，大喝：「五爪金龍，就讓你感受一下，擁有永恆的永恆流星雨！」

五爪金龍毫不猶豫，向外飛去，道：「快走！」內心感到無比可惜，想：「早知如此，至少要傷他心脈，撼其靈魂。」事實上，即使王星再使一次永恆流星雨，威力也大不如前，不過他故意湧起戰神氣勢，令對方大感驚訝，而光這一叫，則令五爪金龍選擇撤退。

無間雖然聽見五爪金龍的說話，但仍然選擇強攻，因為牠深知失去龍嚎，定會惹怒龍族，更怕的是惹怒九頭。牠與黑蜧夾攻真鳳，後者只好拍翼避開，衝向王星那邊。無間見真鳳速度比起先前已慢上數分，大喊：「再等一會！」

五爪金龍隱約感到數皇正在前來，內心不禁感到趕急，大喝：「他們援兵到了！快走！真鳳在短時間根本再無戰力，別戀戰！」話畢，牠毫不猶豫飛向東方，打算越過邊境返回大蛇族領地，內心也在計算應龍的動作。

無間又何嘗不知，只是眼見如此，心有不甘，但為求現時活命，只好聽從五爪金龍的說話，走時衝向日樹，後者光是抵擋俄菲翁已大感吃力，而無間一來，光是擺尾，也令牠吐出一大口血，更倒在地上。

大勢已去，蒂斯、七陰、俄菲翁亦隨無間之後飛離此處；當中黑蜧更被火龍嚇得挾尾而逃，戰意盡失，真鳳便趁機搶回軒轅神劍，雙手各持一神器。

蒂斯回首望去，露出極其陰險的笑容，聚精靈之力，忽地射出一支冷箭，直直穿過日樹的頸部，將後者釘在地上。無間心想：「媽的！舍沙竟白白犧牲了⋯⋯就連龍嚎也失去了⋯⋯」

就在此時，濕婆、牟尼和宙斯奮力飛來，追趕無間等皇。電王和姜尚亦帶著十萬人族軍，剛好透過傳送裝置來到現場。日族援軍也從主都趕到，怒氣填胸，紛紛拿槍突擊。

宙斯看見五爪金龍，不禁大怒，感到牠已是強弩之末，更知這是最佳報仇時機，毫不吝嗇真元力，只求盡快追上，絕不容對方說來就來，要走就走。濕婆與牟尼亦同時追上，協助宙斯。

係
好感動
繼續吧！！！！
聽日再出文

留名，你出快啲我去旅行都追！

比佢再熱鬧啲

推兩推 快到下一頁

btw永恆係咪唔係神器？

正解

好

二刀流

宙斯終於威返

九頭又駕到屌打人族眾皇

人皇一次拎兩件野，真係要多謝蛇仔

會唔會同鳳族結盟？

應該係打鳳族，順手拎埋鳳鐲

人皇伏羲喎

我意思係人族嘅皇

人皇呢個字令我諗起耶皇耶和華

椰皇燉蛋白

拎埋就應該齊裝

點呀廢青

全攻型

無咁易

呱

不過九頭設定都幾屈機既

返工過晒蜜月期未先

未

無咩野做

差件防裝

咁都係件好事

你指鳳鐲？

加埋就齊裝喇

pish

五爪金龍真係慘，咁都俾人反cap，無敵人族光環

今日有冇文

點解次次人族嘅皇出場打，就算係隻揪都俾人㩒住黎打

主角無敵

不過鳳族比龍蛇聯軍同地族聯盟夾住

今晚

人地勁麻
同埋今次人地偷襲
失左先機

明明個個都四象之境，同樣係皇

係時候同鳯族組隊

哩排好密好開心

好似打拳咁
咁高咁大
比人打中左一拳先
梗係輸蝕

呢排比較輕鬆少少
當然要更新密返d
希望衝一衝正評
過100

加速

賠了夫人又折兵

幾點出？

預八九點

無錯

唔係呀
唔止今次俾人偷襲，就算之前打仗人族嘅皇都係一直俾人㩒住黎打咁

咁岩得咁橋
真係唔夠揪姐
Like 三清對地族紅蓮

再等！

第二百零一章－－大軍壓境（一）

姜尚知真鳳與王星也暫無作戰能力，讓二人暫且離開戰場，揮軍包圍敵方。電王正好讓面前的龍蛇聯軍作為練武的靶子，劍影綿綿不絕，一劍比一劍快，招招奪命，如浪濤洶湧。姜尚湧出真元力，引來紫雷劈死數蛇，道：「電王，先擒王。」電王點頭，瞪著對方四王。

鈷旦、婆蘇吉、相柳和遠呂偏偏毫不戀戰，知自己的任務只是盡情殺戮，並非要殲滅敵人，見五爪金龍下令離開，向著電王吐出大蛇之力，阻止他直接前來後，率領大部分的軍隊再次用傳送裝置離開。

夕日雖也不好過，渾身傷痕，血跡斑斑，但見日樹快將隕落，也跑上前，淚流滿面。日樹低鳴：「感謝⋯⋯感謝夕日一直以來的信任。日族⋯⋯不會⋯⋯在此終⋯⋯結⋯⋯」

夕日握緊四拳，嘆一口氣道：「對，而你也不會在此終結。」牠一手拔出那箭，然後將自身餘下的金日之力盡數傳給日樹。日樹本來已無知覺，忽地感到全身開始恢復，卻見夕日皺紋漸多，不得不大驚失色。夕日大笑，然而笑聲已不似先前般雄壯，但豪氣依在，說：「我已經老了，而你才是日族的未來。總有一日，我會回來。下世，願我生於金日城中，與你再見。」

夕日此話音量不大，幾乎被眾仙鄉中的哭喊聲遮蓋，但在日樹聽來卻是如雷貫耳。夕日餘下的能量本就不多，只僅僅夠讓日樹活下去。能量一盡，夕日便無聲無息地消散，代表著一代英雄正式隕落，其靈魂也被天道打散。

真鳳躺在旁邊，也大感惋惜。他雖與夕日相處不算多，但知對方乃一代豪傑，實力高強，一手霸日刀法當初在須彌大陸上幾乎稱霸，更為日族能屈能伸，英雄一名當之無愧。王星下馬，拿起插在地上的霸日刀和長劍，有禮地遞給日樹，凝重道：「日樹，以後你就是日族之首。」

日樹豈會不知夕日剛才那番說話如將衣缽傳承於己，但依然未能平復激動不已的內心，泣說：「死的，本來是我⋯⋯死的，不該是牠！夕日，為什麼要犧牲自己救我？」

前來救援的王，末日和諾昌此時也走到日樹附近，看見霸日刀和長劍，也猜到夕日已死，悲哀得跪在地上，放聲大哭，可見兩者皆是性情中人。

日樹哭不成聲，但自知已是日族之首，站起且接過霸日刀和那代表著日族光輝的長劍，大呼：「夕日，日族等著你回來！回來之時，日族一定比現在更昌盛！」

即使牠明知夕日靈魂已散，也要說出這一番話。這番話，或許是說進日族子民耳中，或許是說進日樹耳中⋯⋯這問題的答案，連牠自己也不知道，只知自己已是日族之首，不得不為日族為打算。

王星長嘆一口氣，望向蒼天，搭著日樹肩膀，信誓旦旦說：「只要我王星一日未死，人族定必協助日族，使其昌盛，一同等待夕日回歸。」日樹望向王星，那巨大的嘴巴掛著一份真誠的笑容，眼中盡是感激，一切盡在不言中。

錦上添花易，雪中送炭難。人族此時若要吞下日族，只要為日族添上與大蛇族裡應外合的罪名，恐怕天下無人可再說三道四。偏偏王星並無此意，可見其磊落，亦彰顯人族之氣量。

趕不及去到傳送裝置附近的龍蛇聯軍已是棄子，毫無威脅，不久亦被日族軍和人族軍清除，但牠們在死前將餘下的傳送裝置全數破壞。不過一會，眾仙鄉便變回平靜，就像一切也沒有發生一樣，只是多了陣陣濃煙，多了頹垣敗瓦；只是少了日不落大殿，少了夕日。

姜尚甫見眾仙鄉情況已定，也不理餘下的龍蛇聯軍，馬上走向王星、真鳳身邊，說：「真鳳、王星，事情危急。當你們出發不久後，龍蛇聯軍正聯同月族攻打人族邊境。是次，龍族的應龍、冰夷、盧娜親自領軍。即使邊境結界重重，也在短時間內崩潰。濕婆等三皇前去，不只要趕走前來突襲的皇，更要前去與正在邊境的伏羲、女媧、耶和華與三清進行聯防。」

真鳳方知這一切皆是環環相扣，回想起那時七輪苦海海底正有不少大蛇族和月族，看來正是為了今次連環攻擊；從偷襲眾仙鄉，先削弱王星和真鳳的實力，再以雷霆之勢攻向人族。王星皺起雙眉，知道此事的嚴重性，深呼吸一口以冷靜下來，道：「鳳族聯盟正與地族聯盟對抗。即使月族想向人族出手，大概也只可以派出小數。」

真鳳心急問：「月族不是地族聯盟的嗎？怎可能會與龍蛇聯軍合作？」

姜尚淡然說：「人族本來就是萬族之敵，既然擁有共同目標，自然可以合作。自龍蛇討伐戰後，月族亦趁機將爪牙西伸，有包圍矮人族之勢。只要人族邊境一破，矮人族再無依靠。為求存活，他們也只好重歸月族之下並提供整個地族聯盟的軍備。」

他續說：「月族此舉定必得到地族首肯。龍蛇聯軍今以鳳族聯盟為盾擋下地族聯盟，趁此時休養生息，所以月族今次與龍蛇聯軍合作，應該只是一次之事，所以他們的聯繫一定極為薄弱。這次要擋，便要勾起他們之間的矛盾。就這樣。」

真鳳退去龍鳳化，嘆息一聲，說：「光是一個龍族已足以令我們頭痛了，讓巨人族、人魚族等也派軍前來。應龍今非昔比，恐怕不易對付。伏羲情況如何？」

姜尚搖頭，答：「人族聯盟也收到消息陸續前來，巨人族的黑帝斯和伯旦正帶著五萬兵前去；人魚族的賽蓮、玲綺和法倫亦帶著十五萬兵前去；牛頭族的鐵角與馬面族的羅剎各帶十萬兵趕去。龍蛇聯軍事後使用了各種脈衝彈，中斷了我們與該邊的聯絡，因此我們也不知那邊的情況。」

真鳳想了一想，才點頭說：「我們也前去協助伏羲。即使我們現時戰力低微，也可激勵士氣，或者亦可以令應龍等分出心來提防你我。」

王星即使遠在此處，也能感到那邊戰況激烈異常，濃煙湧天，連大地也擔驚受怕，不禁顫抖。他閉上雙眼，心想恐怕這會是人族繼審判日後最慘烈的一戰，說：「下令，讓院長帶領所有院生參戰，向東出發，隨時運用各種魔法陣。讓流星隊也出動，先去東拱，會合人族軍，北上截擊。」姜尚點頭，立即聯絡學院、流星隊、東拱和矮人族。

日樹此時也走過來，道：「人族之恩，日族永世不忘。此戰，日族亦會參戰！末日、諾昌，領軍南下，協助人族打退龍蛇聯軍！」牠高舉霸日刀，望向前來救駕的日族軍，高聲大喝：「日族子民，隨我來！為死去的朋友報仇！」

打！繼續打！

斷到你係咪應該要出文獎勵下？

完全睇唔到你有斷
好快手⋯⋯

我mon實你

好
聽日過左一頁
都繼續出文

我諗應龍淨係見到真雞拎住龍嚎已經會嚇到瀨屎，即刻打都唔洗打就退兵

太天真了

殺唔到五爪金龍

三足雀仔要出場

會唔會一個屈尾十比人搶番龍嚎？
btw軒轅劍除咗真雞 比人得到嘅話用唔用到
條蛇又唔用

應龍一早就叫龍嚎比真雞拎到
到打個陣龍嚎咪又可以陰到真雞

應龍點叫佢又唔係九頭

心諗住九頭手打應龍
柒左自膠

你太掛住應龍啦

Awesome stories👏🏻👏🏻 A friend of mine was commissioned to draw the scenes for a novel. Maybe you can commission him to draw for your wonderful stories too.

Thanks
Feel free to contact me in Facebook

Not at all 😇

或者應龍等級已經唔係依賴龍嚎

唔夠喉

寶蛇想幾點出文？

我想斷文

應該唔會掛，始終係神器

11點左右出文

我等你

龍嚎始終係神器
都有一定份量既

重有18分鐘

過了4分鐘

過左24分鐘

30分鐘了

文

宜家出

第二百零二章－－大軍壓境（二）

在無間、五爪金龍等突擊之前，姜尚憑王星說的那半句話，之後更失去聯絡，聯想到敵軍是透過那時戰艦上的傳送裝置瞬間去到眾仙鄉。他立即透過電子板搜尋各種變數，探測於日族領地附近出現的空間凹陷，發現確有此事，二話不說立即通知宙斯，讓他們前去救援。若日族確有反叛之心，王星和真鳳恐怕深陷敵陣。

姜尚以反尚思維，重新調配傳送裝置的數據、參數和程式，逆向尋找位於眾仙鄉中的傳送裝置。幸好他機智過人，過目不忘，方可在如此短時間內完成此事。他急召電王和十萬人族軍，不惜成本，花費不少魔法石才傳送過去。

宙斯、濕婆和牟尼知事情嚴重非常，率先向眾仙鄉出發。本來伏羲和女媧收到通知後，亦打算出發，怎料此時邊境發出緊急求助，說應龍竟帶著百萬龍蛇聯軍突然發動攻勢。伏羲聽此，知道事情並非巧合，親自帶同女媧、三清、耶和華、楊戩、孫悟空、薩麥爾、索爾、米迦勒乘傳送裝置趕去，誓要帶領邊境軍堅守陣地，且讓接引和准提帶著十億人族軍隨後跟上。

這次龍蛇聯軍突襲，人族不得不全力反抗。不似人族，龍蛇聯軍暴戾、凶殘，每每屠城，須彌大陸上無人不知；但同時，其力量、速度也無人不曉。一旦被牠們攻入，且有應龍、冰夷與月族協助強攻，又有九頭、鯤鵬在背後策劃，也不知又會有多少人族被屠殺，更別提氣運下降。

此刻，王星得悉鯤鵬、九頭是次打的是情報戰。從一開始，不管是楊戩意外地前去或伏羲派兵重奪亞特蘭蒂斯，至日族調兵以防大蛇族，再去到龍蛇聯軍、月族調配大軍，人族竟然一無所知。鯤鵬和九頭這一次由情報入手，令人族毫無防備之心，攻其無備，出其不意，實在打得漂亮。若非真鳳和王星氣運奇高，一人奪去龍嚎，一人重拿永恆，恐怕連眾仙鄉已不復存在，日樹亦要在此隕落。

真鳳、王星、日樹、電王、姜尚等同坐在日族的戰艦中，趁機閉目養神，讓身體盡量恢復，至少可再次參戰。王星看著姜尚，以僅僅姜尚可聽見的聲量輕說：「若此戰過後，人族依在，你我將有事忙。」姜尚豈會不知王星所指，只輕輕點頭，盡量不讓其他人發現。

這一戰，鯤鵬和九頭背後計劃實在太漂亮，漂亮得過於詭異，過於恐怖。

王星看著是次九頭所選擇的突襲位置，不禁感到讚賞。首先，這位置於人族領地東邊偏南，離日族、巨人族的領地甚遠，加長王星、真鳳等趕去的時間。另外，此處貼近大蛇族和月族，只要人族的防禦系統未復原，牠們亦可確保補給線。再者，從此處攻來，只要繞過或攻下瀧本城，就是械鎮和槍所，亦即人族其中兩個大型軍備製造所。

姜尚手指彈動，隨後與王星提出此戰部署。王星想後也感滿意，點頭同意，向日樹、真鳳、電王等解釋且開始最終分工。

真鳳知體內能量依然不足，即使到場，也不會是應龍的對手，而冰夷也被稱為四大上古神龍之一，想必也不會與應龍相差太遠，認真道：「我要盡量吸取天地能量，附近可能會產生空間凹陷，你們先去，我會盡快趕來。」

電王知真鳳現時所承受的壓力定必巨大，而王星拱手尊敬一揖，道：「真鳳，你是人族中力的頂點。我們在戰場待你歸來。」

身處邊境的人族軍自防禦系統被應龍、冰夷聯手攻破之後，可謂陷入絕境，不過防禦系統非是完全崩壞，而是被打出一個百里大洞，供龍蛇聯軍盡情湧入。

應龍派帖拉和爛骨龍作先鋒，先登領地，一口氣撕碎並推倒高牆，更摧毀不少大型武器，讓所有龍蛇聯軍一湧而上，進行連場撕殺。此時的龍蛇聯軍包羅萬有，不乏不入百大種族的小族，如吞蟲族、蛔蟲族和紅蟻族等，當中更包括巨鯨族。

伏羲、女媧、三清與耶和華甫到邊境，看見人族死傷枕藉，屍橫遍野，幾乎連七輪苦海也似被染紅，不禁大怒。密密麻麻的龍蛇聯軍湧入邊境，如一道暗瓦洪流，見人殺人，甚是恐怖。

在帖拉和鈷旦領軍之下，人族根本無一合之將，畢竟傳說與王的差距實在太大。牠們之後闖過軍營，直搗位於邊境的民區，戰況更是一面倒，體型巨大的龍或大蛇更會直接吞下人，補充體力。一時之間，人族更是死傷慘重。

盧娜身穿一襲白裙，輕風拂過，衣袂飄飄，若仙女下凡。她見伏羲來到，則輕笑一聲，笑聲動人，說：「各位，他們來了。」話畢，她即以射日弓連射十箭。

女媧雖知下方的龍蛇聯軍將殘殺人族，但對方眾皇在此，尤其是應龍，自己根本分身乏術，心裡大感無奈和悲痛。她親身見識過射日弓的威力，立即叫道：「小心射日弓。」

十支赤紅羽箭湧去四皇，不過即使箭速奇高，但因距離甚遠，四人亦一一避開。應龍和冰夷立即飛去，前者見冰夷眼神，便笑說：「冰夷大哥，你就去與那女的玩玩。我去和伏羲再戰一場！」

冰夷長約千里，全身龍鱗若冰晶，在陽光之下閃爍耀眼，其龍角尖而巨大，渾身發出冰冷寒氣，瑰麗雅緻。遠看，牠彷若一座空中冰山。牠盯著女媧的眼神好色至極，當中帶著一份暴虐，大笑：「好！應龍真知我心。盧娜妹子，替我收拾那老頭。」

盧娜笑容嫵媚動人，風情萬種，立即向三清射出一箭，說：「既然冰夷大哥吩咐，妹子豈會不從？」三清知對方乃蛇蠍美人，心狠手辣，且有射日弓在手，實在危險至極，也不敢有誤，立即拿出兜率八卦旗陣，務求以旗陣圍困對方。

耶和華見應龍湧來，也走向伏羲身邊，運起信仰力，強行將應龍吐出的龍炎移去下方，登時燒死過千名龍蛇聯軍。他說：「伏羲，恐怕應龍初踏兩儀之境。你我一同作戰吧！」伏羲點頭說好，亦湧起純白的真元力，準備再續上次於皇龍都外未完的戰鬥。

應龍大笑，目露賞識，霸氣更濃，豪邁道：「你就是當初的神族奴隸耶和華吧！不愧是信仰力，讓千萬精神成就單一信念，再將這信念轉化為真實，成為能量。來吧！讓我好好見識人族的英雄好漢！」

岩岩有事做
所以遲左出文

繼續打！

係咪繼續推繼續有得睇？

宜家69評分
希望今晚去到80 la

繼續推

76了

開始做野做

74咋
計分架麻

Finally!!!!!

白養左幾多個月

屌你咩
果兩個手快快拑錯姐

咩事？啫係點

負皮果兩個手快拑錯負皮，其實係想拑正皮

哈哈
其實唔緊要啦
我都係講下姐
有就有
無就無

不過今晚都可能好晏出

ok，跟機

唔係話五王係秘密武器咩

第二百零三章－－大軍壓境（三）

此時，宙斯、濕婆和牟尼根本追不上無間、黑蜧等，即使追至日族邊境，也只可眼睜睜看著對方遠飛。宙斯看著那身影，似聽到五爪金龍的嘲諷，雙目帶慍。濕婆拍動以戾炎而成的翅膀，道：「仇，總有一日可報。先南下救伏羲、三清。」

牟尼拍拍宙斯肩膀，道：「濕婆言之有理。我們任務並非在此完結。」宙斯雖然不喜三清，但大家也同是人族，在大是大非前怎會讓私人恩怨左右？他也點頭，便跟隨濕婆、牟尼趕去，誓要守著人族邊境。

日樹乃日族的智者，雖不達王星的級數，也比千萬人聰明。真鳳走後，牠走向王星和姜尚身邊，說：「剛才來偷襲的，是遠呂、鈷旦、婆蘇吉和相柳。剛才電王、末日和諾昌趕到，牠們立即離去。恐怕另有圖謀。」

王星看著蒼天，雖然暫時力氣薄弱，但英氣依舊逼人，目光閃爍，想著鴻鈞留給人族的這一手，瀟灑一笑，道：「牠們刻意留手，又下令將傳送裝置摧毀，除邊境外，絕無另一處。不過，人族絕不會敗於此！」

現時，人族邊境已破，龍蛇聯軍似早有預謀般依著隊形四散，對內裡的領地盡情破壞。對比邊境，內裡的城防實在差上數倍。遠呂、鈷旦、婆蘇吉、相柳帶著數千名龍蛇聯軍中的好手從眾仙鄉傳送至此，盯著一個個領地，紛紛仰天大笑。

遠呂渾身海藍，蛇鱗大而堅硬，那雙瞳孔縮成一條直線，份外恐怖，更射出無窮貪念，心想：「難怪連無間如此讚嘆鯤鵬的心思！牠不惜浪費大批魔法石、能量石亦要讓我們在瞬間來到城防極低的人族內部。人族已剩三名王，有一名現時還在眾仙鄉趕來。我們大蛇族四名王，正在顛峰狀態，再加上其他⋯⋯哈哈！這堆領地統統也在我們口中！」高呼：「今夜，我們盡情屠殺人族！」

自遠呂一話，這千名好手又召來上萬名同伴，分工合作，一同攻向瀧本城。相柳樣貌古怪，雖有蛇軀，容貌卻有人的影子，甚為恐怖詭異，而且蛇首甚多毛髮，偏偏毛髮亦是一條條單目小蛇。光是看到牠的外貌，足以令人感到不安。

話雖如此，相柳的心思比遠呂較細密；雖未達智者之級別，但依然於智方面，壓下其餘同輩。牠感到一陣不妥，心想：「依原來計劃，現時眾皇交戰，我們以王的數量壓制人族，以武力於短時間內奪取瀧本城，破壞聯防。為什麼瀧本城依然未倒？」

「鈷旦！快來！」忽地，一聲大嚎從人族邊境以外傳來，而這一聲偏偏令相柳等大蛇四王感到熟悉，乃是龍族黃崎的聲線，立即向那邊望去。龍族的黃崎、帖拉、爛骨龍、精靈族的赫肯和巨鯨族的金玄鯨正被五名人族的王打得節節敗退，被逐出邊境之外。當中，爛骨龍和金玄鯨更是虛弱無比。

鈷旦大吃一驚，心急問：「怎可能？人族不是只剩三名王嗎？怎可能平白又走出五個王！」話雖如此，牠們四王立即上前，希望可救下爛骨龍。現時龍族和大蛇族的命運可謂互相交織，連成一線，不應再分彼此。唇亡，則齒寒。

楊戩等人回歸帝都，雖然被除真鳳、伏羲、姜尚、電王以外的某些人得知，但在王星嚴謹監管之下，沒有一道有關五王回歸的消息能從帝都傳出。亦是因此，對方才錯判軍情。

先前爛骨龍、黃崎等五王來到，本來打算可以雷霆之勢輾過人族的領地，再霸佔其中，成為龍蛇聯軍的據點，不讓人族重組邊境防線。怎料楊戩等五人忽地從傳送裝置過來，二話不說直接攻來，而爛骨龍和金玄鯨則首當其衝，被五人夾擊，受到重傷。

索爾看到金玄鯨更是憤怒至極，立即借雷電戰鎚飛去，大罵：「巨鯨族本是人族聯盟之一，如今你背信棄義，還算什麼英雄！」

金玄鯨已是強弩之末，但仍無悔意，反罵：「龍蛇聯軍在攻擊你們之前包圍了我們的領地，難道我們就要為了與你們的承諾而令全族死亡嗎？識時務者為俊傑，即使我們為了人族而死，我們又有什麼好處？」

索爾為人重情重義，寧死也不願背信棄義，聽到金玄鯨此話內心更是慍氣濃濃，登時召來數道雷電，一口氣連環轟去，而左手更握拳一打，拳勁剛猛。金玄鯨再無法說話，掉回七輪苦海之中。

楊戩一直追擊爛骨龍，胯下哮天犬，威猛若龍，每步之下亦有魔法陣，與八足馬相似。他餘光見黃崎靠近，依然毫不恐懼，大喝：「哪裡逃？」他狂揮那三尖戟，三尖化成九角，射出道道彩光，劈出重重戟影，勁度十足，更招中有招，招招連環，牢牢籠罩黃崎和爛骨龍，不容兩者胡亂行動。

爛骨龍渾身眾多傷口，雖然止血，但依然未癒，體外的腐蝕灰氣只剩薄薄，根本不敢再與楊戩戰鬥，只可不斷後退。無奈三尖戟之快，爛骨龍根本無法閃避，僅以雙爪相擋，一雙臂骨被巨力震碎，就連內臟也似上下顛倒，吐出一大口血。

黃崎以爪風硬破楊戩戟影，強行為爛骨龍打開一條道路。爛骨龍感激不盡，道謝的說話來不及說出便猛然衝去，打算逃離戰場。

孫悟空剛烈勇猛，力大無窮，足下筯斗雲，倏然加速，怒瞪爛骨龍，大罵：「你媽的！你以為你老子我會讓你走嗎？」話畢，如臂粗的金剛棒忽地變得巨大，濺起輕輕空間漣漪，捲向爛骨龍，後者慘嚎一聲，全身碎成數段，從空中掉下來，遍地龍血。

遠呂等大怒，從地面奮力一彈，瞄著孫悟空等人放口噬去。赫肯見大蛇族四王到來，總算可放下心來。他本來束起一頭長長銀髮，但被米迦勒和薩麥爾夾擊且追逐後，也凌亂不堪，散得瀟灑不再。他運起魔力，魔法陣閃爍一剎，如連環核爆般的火舌若有意識地走向薩麥爾和米迦勒，道：「可悲的人，去死吧！」

米迦勒與薩麥爾皆有天使之稱，背後皆長有翅膀，而且默契極好，連眼神也不需，一上一下飛去，以天神之力保護自身且繞過火舌，再一前一後包圍赫肯。赫肯冷冷一笑，雙手一收再橫伸，說：「火之精靈，佑我興隆！」瞬間，火舌迅速捲回他身。「諸位，反擊吧！」

btw想問以前唔同上古之力都有唔同效果，大蛇之力有咩效果

呢篇幾乎打到尾
完全係戰爭
希望你地都睇到好肉緊

聽日有野搞
我盡出
打得幾耐出幾多

呢篇完左之後
Post我個表出黎比你睇

大蛇之力同龍之力好似
都係會令傷口進一步撕裂
例子睇返真鳳被無間吞左果下咁

希望人族同香港人一樣
絕處逢生

估計係毒、腐蝕為主

香港人加油呀
聽晚大家得閒既
不妨出去煲底
又或者向各界、朋友宣傳一下

執劍睇到而家

Welcome back brother

加油出文

多謝你呢份忠實讀者

首歌都對我黎講好有意義

我收埋左首歌

點解咁做？

今日有文嗎？

怕醜

我打得好少
今日成日都有野做
出住先？

打埋先，一次過睇爽啲

好正，呢排日日/隔日出

得閒都叫佢上下黎先

畢竟份工開始穩定
都係件好事

唔知今日會唔會都繼續keep住呢

呀sir

一定會

各位巴打絲打
得閒順手入去紙言禁下個追稿掣

Done, 期待中

有文未

第二百零四章－－大軍壓境（四）

此時，真鳳盤膝而坐，貪婪地吸取天地能量以補充自身。他身邊的空間明顯出現輕微震盪，從空間化成能量，透過皮膚滲入體內，不過他也不敢瘋狂地吸取天地能量，否則會引來嚴重的空間崩潰，非是他現時所想。

不知為何，他總有一種不祥之兆，覺得這一次邊境之戰不會輕易結束。或是因為這直覺，他才不得不獨自走來，暫且休養生息，讓自己有與應龍一戰的能力。實際上，他內心依然深怕鯤鵬現時又躲在暗處，在某時會再次竄出刺殺。鯤鵬是唯一一個能登皇的精神力動者，實力之雄厚，威力之強悍，不容置疑，而牠擅於攻心，招招狠辣。光論刺殺，牠恐怕是須彌無雙。

真鳳呼出一口長氣，心境平靜若止水，回想當時與太極之境只差一小步的情況。達至兩儀之境，他可將對方能量從四象反推兩儀，從而破壞其架構，大大削弱威力；同時，他可將自身能量由四象反推兩儀，使火風混合成陽，地水混合成陰，威力倍增。若他踏入太極之境，實在難以想像其威力。

他感知天地，知邊境戰況已進白熱化階段，就連人族軍也到達且開火。此時，他才睜開眼睛，張開背後鳳翼飛去。他擁龍嚎和軒轅神劍，雖然顯然不是顛峰狀態，但現時總算有一爭之力。

有王星、姜尚、伏羲、三清在此，真鳳毫不擔心任何策略上的問題，只重視自己的武力，因為只要自己能擊退、斬殺應龍或冰夷，比起千方百計來得更有用、更有意義。

從遠處已看到激烈無比的戰況，真鳳心驚膽顫，雙眼睜得老大，更是不敢再有任何拖慢，運勁拍動鳳翼衝去。

女媧血跡斑斑，明顯已受傷不輕，被冰夷的寒冰打得節節敗退，用五彩石匆忙還擊；三清被盧娜手中的射日弓嚴重剋制，加上先前的舊患，現時只以誅仙劍陣守不攻，只憑意志堅持；耶和華與伏羲合力抵抗應龍，但二人被龍炎所剋，衣服破爛。

自王星與日樹到來，龍族的黃龍、凱恩、大蛇族的柯羅諾斯和月族的阿提密斯亦剛好帶來新一批生力軍到來。要不是宙斯、牟尼和濕婆剛好趕到，恐怕以王星現時狀況，也撐不住多久。牛頭族和馬面族亦到場開始與龍蛇聯軍激戰，有了兩族幫助，人族軍總算站穩陣腳，部份死守瀧本城，部份隨牛頭馬面上前進攻。

真鳳大喝：「真鳳在此！誰敢猖狂！」將真龍之力注入龍嚎，用力一斬，劍氣湧向應龍，當中飛出一條威武火龍，火龍飛向冰夷，張口噬去。他將鳳凰之力聚於雙眼，施鳳瞳將盧娜射出的弓箭轉移至其背後。

僅一登場，他連施數招一口氣打退對方眾皇，讓己方得以喘息一會，令人族聯盟更是士氣大振，眾將更是身先士卒，視死如歸。龍蛇聯軍看見真鳳，想到縱有四皇聯手也無法殺死這人族最強，不禁感到啞然，而且感到人族軍勢如破竹，也難以繼續推進。

話雖如此，真鳳的招式根本未對眾皇產生太大危機，畢竟距離太遠，而且他也未在顛峰狀態。應龍大聲嘶吼，連同霸氣捲向伏羲與耶和華，望著真鳳，眼神又驚又喜，說：「真鳳，你果然好強，竟連龍嚎也被你奪走了⋯⋯無間這傢伙實在太不爭氣了吧！」

真鳳知應龍是場上最強的敵人，乾脆飛去，披上淡紫龍袍，說：「耶和華、伏羲，應龍交給我。你去幫其他人。」伏羲見女媧身有多處傷勢，立即衝去攻打冰夷。耶和華先以信仰力將防禦系統的通道縮小，減輕人族軍的負擔，然後趕去協助王星、牟尼。

真鳳嘆一口氣，左握龍嚎，右持軒轅神劍，看著應龍，狠下決心，釋出磅礴蓋世的帝皇氣勢，道：「我們也是時候分出高下了。」

應龍仰天一笑，龍鬚飄逸，眼神清淨，說：「老弟，你現在甚為虛弱，恐怕不是我的對手。我生平最敬重英雄好漢。你的強大，在須彌中名列前矛，即使強如九頭亦要正視你的存在。老實說，我實在不想乘人之危。」

真鳳知應龍並非開玩笑，不禁苦笑，說：「若我不是人，或你不是龍，我倆定能成為好友。可惜，這是殘酷無情的戰場，這裡不容仁慈，不容出錯。雖然我非顛峰，你又何嘗不是？而且，現在我有龍嚎，已經足以收拾你。」

應龍雖然知龍嚎的厲害，但感到真鳳的決心，目光炯炯，戰意大盛，笑聲震天，道：「好！希望下輩子我們可以同坐一枱，大喝美酒！」話畢，牠龍尾一擺，登時產生巨大壓力，通通壓在真鳳身上。

真鳳以龍嚎向前一刺，逼得應龍轉招，但那股壓力未散，若形成一層力場不讓真鳳通過。應龍身長，龍頭早已在另一邊等候，張口吐出熾熱的五彩龍炎，完整地湧向真鳳。

真鳳早已見識過應龍的五彩龍炎，現時對方踏入兩儀之境，龍炎更是咄咄逼人，似乎足以燃燒天地，豈容輕視？他手中軒轅神劍劍尖細轉引起狂風，劍身輕震形成振動波。狂風湧出，連同振動波，將天地能量混入其中，前是陽，後是陰，兩者並出。

五彩龍炎被狂風掀向四周，不再集中；振動波細密震去，硬生生鑽出一條通道。就在這一條通道，真鳳與應龍四目相投。前者拍翼疾衝，軒轅神劍彩光怒閃，劍氣前湧，奇快無比，無可匹敵，偏偏左手龍嚎一直未出，卻對應龍生出一大壓力；同時，他以帝皇氣勢鎖定維度，不容應龍越維離開。

應龍怒吼，湧出滔天霸氣，足以與帝皇氣勢抗衡，牢牢鎖定真鳳，且以真龍之力凝聚一雙前爪，左爪聚雨，右爪長雷，雷雨如水壩崩潰的洪流，捲向真鳳。真鳳感到本來被狂風吹散的五彩龍炎受雷雨影響而再次集中，等同自己陷入龍炎海中。

完

大力推！

推又有列士

烈

人族真係次次都俾人㩒住黎打

腦補︰
人族死一皇，真鳳入到少少太極；龍蛇死兩至三皇，但非應龍，而且應龍接近兩儀之顛

Yes
好心痛
Gosh

用龍嚎吸唒應龍嘅招式能量

咁打親都係勁麻
唔係天地 就神魔龍

人族無敵

龍嚎就咁吸唔到
要插中人先吸到
Like 吸血

但都要死人

今日真係出唔到文
Sorry

唔緊要，休息下啦

聽日7月1日
無論如何
真係要叫晒身邊人出去

去咗旅行未返

做咩喊晒口呀

依排太多事值得喊晒口

Really is
發生左太多太多事

蘋果後日開始收費，我有少少提議

十分好！

聽日出文
等我冷靜多少少先出返篇好慘既文

Tale care bro.

Thanks bro

第二百零五章－－絕人之路（一）

真鳳以其道還治其身，以鳳瞳將不少猖狂的雷雨轉移至應龍身旁，攻其無備。雷雨無眼，為避免消耗過多能量，應龍不得不閃避。如此一來，五彩龍炎收縮的速度大大減慢，雷雨亦被劍氣打散。他藉此機會，從通道衝出，右手一推，將軒轅神劍飛出，直刺龍腹，而左手龍嚎正蠢蠢欲動。

真鳳雖然不是智者，但若單論戰鬥智慧、觸覺，恐怕人族聯盟無一生靈能及；即使放眼整個須彌大陸，他也一定在頭十名之內，比應龍更強。戰力，並非單單以體內的靈力、魔力、真元力、龍之力、鳳凰之力等能量作計算，臨場變招、即時反應、手中神器、法寶、招式亦是其中變數。

真鳳乃人族最強，不單因為他已達兩儀之境的顛峰，更因他一切招數隨心所欲，毫無限制。每拳、每掌、每劍，招意亦深深滲在其中。應龍看見真鳳之快，知道他的境界似乎又深一分，也感自己有所不及。此時，其巨大龍軀則反成其最大的弱點。軒轅神劍直擊龍腹，真鳳卻後發先至，率先擊出龍怒，威力直捲龍首。

應龍盯緊真鳳，知對方體內能量只剩不多，既然彼此皆受對方氣勢和霸氣鎖定，便上前硬拼，口吐五彩龍炎，硬拼真鳳的龍怒，龍尾大繞一圈擊打軒轅神劍，讓其改變方向。

真鳳也知應龍已準備好與自己肉搏，瞳孔閃過藍光，正是鳳瞳。他以鳳瞳將龍炎轉移至軒轅神劍旁，再次以其道還其身，大吼一聲，威震八方。伴著此聲，正是龍嚎的劍影。

應龍目光如炬，大笑：「真鳳老弟！空間轉移，非你專利呀！」話畢，牠以龍珠打開空間通道，巨大龍軀倏地消失，從高空出現，俯視真鳳。

如此一來，龍怒等同樣落空，但真鳳並無意外，反倒從右手抽出道道清藍若海的鳳凰之力，向上送去。

應龍本在真鳳之上，見龍炎繼續湧向真鳳，打算使出一招若無空，再吐出龍炎，怎料此時感到一股異常龐大的壓力，渾身生起雞皮疙瘩，本能地心起懼意，難以移動，暗忖：「這⋯⋯到底是什麼回事？」

真鳳此時才抬頭望向應龍，問：「你還有多少顆龍珠？」應龍回想起當時，感到身後似有另一身影出現，瞳孔也不禁放大，生出一身冷汗。真鳳道：「創世之端！」

應龍猜真鳳早就打算使用這招，但以對方現時狀況，恐怕只能使出一次，因此更要不斷與自己肉搏以遮掩位於天上的分身，否則前功盡棄。

牠現時有苦自知，身下有鳳凰之力，頭上有真龍之力，兩者互相牽引，即使尚未結合已生出巨大壓力，加上附近的維度早就被自身的霸氣和對方的帝皇氣勢封鎖，可謂無處可逃。

清藍和鮮紅二合為一，若花開遍地，朵朵迷人淡紫色的玫瑰、百合在此綻放；一方極陰，一方極陽，既互生又互剋，當中信念神聖純潔，不只開天闢地，更生萬物，散發無窮耀眼光芒。

光芒一盡，分身消失，真鳳便召回軒轅神劍，看著相隔萬里的應龍，抹走嘴邊因硬拼龍炎而吐出的鮮血，問：「你還有多少顆龍珠？」

應龍比上次情況更差，全身再無龍鱗，盡是一大片傷口，龍尾已斷，看得令人心驚肉跳；龍鬚只剩一條，四爪崩潰，甚至有不少地方露出骨骼，傷勢極為嚴重。牠以真龍之力封著且盡量恢復傷口，苦笑：「清空了，要不是五爪金龍問我借了一顆，或許我現在也不會傷得如此嚴重。真鳳老弟，你這招果然是無可匹敵⋯⋯創世之端⋯⋯這股壓力可不是假的，不過，你還有本錢和我打嗎？」

真鳳反問：「難道你認為你有？」

應龍大笑，又吐出一大口血，知這次被創世之端傷及心脈，撼動靈魂，定要休養生息一段日子，加上鯤鵬的特殊方法才可恢復顛峰，不過依然感到勝券在握，道：「你看看你的同伴吧！」

真鳳為了收拾應龍，極為專注，因此也沒有放心神於其他人上。即使聽牠一話，他亦沒有減低對應龍的提防，不過還是感到不可思議。

自真鳳到來戰場，便和伏羲與耶和華調位，後兩者便分別前去救援女媧和王星。而接引和准提帶著十億人族快將到來，守護邊境，不容他族人踐踏人族之地。

女媧被對方寒氣強襲，正處下風，但見伏羲前來，底氣一振，戰意更是旺盛，以五彩石之威擋過冰夷的寒冰，一指聚力連彈四記，搶攻眼、角、腹、尾，拖延時間。

冰夷口吐冰龍之力，一下子擋掉四指，大笑：「小美人，你咬牙切齒的樣貌果真動人！那男的，就是你的小情夫？」

女媧殺機大動，冷道：「你給我閉嘴！」她知四大上古神龍，即是九頭座下最強四龍，實力強橫；不過四龍之首，燭龍早於審判日戰死，而現時應龍踏入兩儀之境，能力大進一步，已有霸佔首位之風。

不過能在千千萬萬中成為最強四龍，得上古神龍之稱，又豈是池中物？冰夷掌控寒冰，渾身散發絕對零度的寒氣，令附近一切凝冰成雪。女媧需不斷釋放靈力抗衡，否則連自己也會結成冰雕。

冰夷見有機可乘，忽地怒吼，漫天寒氣變得濃密，遮天蔽日，內裡伸手不見五指。伏羲大驚，知女媧先前曾受重傷，恐怕不是冰夷對手，大叫：「媧兒！」

女媧大感不妙，全身頓感刺痛，見寒氣蝕骨，而且變成尖刺、龍牙、利爪，不斷攻向自己；恐怖的是，她感到寒氣與冰夷已是一體。她冷靜下來，心忖：「先前牠繞路，光以爪、牙攻擊，就是為了在我附近的空間留下痕跡，現在一口氣爆發，將我置諸死地！五彩石⋯⋯還有五彩石！」

冰夷笑得陰森恐怖，笑聲低沉冰冷，說：「能將如此美人摧殘得不似其形，實在是吾之榮幸。」正當女媧以五彩石爆發出一股熾熱能量，驅趕寒氣，冰夷如鬼魅般於女媧身後出現，一爪抓去，力能破山斷海，刺穿女媧胸脯。

女禍卒

再見了

電王把臭口，今翅仆街鳥

其實我都因應最近而改左少少
遲少少要重編一下大綱

一個也不能少 少一個已經好多

伏羲正式黑化

Yes
一個都不能少

了無牽掛

咁女媧會唔會少女媧好似故事中十皇最廢嗰個 強行升皇
雖然係串咗啲 同淨識人族前威，每次都打最殘，但人族少一個真係好多

女媧就快冚家死哂

伏羲轉生咗，未兩哂嘅

下篇伏羲黑化

所以唔希望會再少
（故事另計）

得返伏羲一個
勁慘

女媧等完伏羲 又到伏羲等女媧
好悲美的愛情

多謝你留意到呢一點！
呢點真係好重要

伏羲有冇可能等到

唔劇透

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

冇文 我投訴你
推

我覺得死埋3清，伏羲就完全黑化，之後鴻鈞先出嚟壓場

今晚出文
辛苦各位

好好珍惜自己仍擁有既自由
可能遲少少好多人出唔到文
唔准講投票
唔准講民主

其實係
見人話大陸好似寫文勁多限制
根本唔會寫到想寫嘅嘢

至少我覺得篇執劍上唔到去

比你提一提，又要重睇了

好呀
可能你都會悟到唔同野

第二百零六章－－絕人之路（二）

女媧大感痛楚，大吼一聲，鮮血湧出如泉，而寒氣即隨傷口竄入且經盡全身，麻痺其神經，幾乎直接心臟停頓。她雙目不禁失焦，眼前一昏，就連五彩石也幾乎握不穩。

「媧兒！等我！」

她聽得伏羲大喝，稍微恢復精神，死死地捉著五彩石，更想從爪中掙脫離開，但冰夷又怎會讓女媧輕易離去？牠牢牢握緊前爪，再注入冰龍之力，不讓女媧離開半步。

女媧本就虛弱，根本經不起凶悍的冰龍之力，內臟漸被冷卻，大感劇痛，幾乎動彈不得，體內能量在短時間內急劇下降。

伏羲聽見女媧的聲音，知她定必身陷險境，立即召出五聖獸，並生出二百五十六卦，更拿出造化玉蝶，射出道道青光，只求攻破冰夷的寒氣。冰夷感到伏羲力量也不禁一怔，知一旦被二人合擊，必敗無疑，便立即要殺死女媧，吸食其氣運。

女媧雖知伏羲正盡全力闖來，但被冰龍之力撕裂所有傷口，而且能量奇低，情況已是嚴重危殆，恐怕捱不到他前來，內心一揪一痛，熱淚滿溢，卻流成冰雪，想：「哥，恐怕我無法看到你所提的仙界⋯⋯也無法看到人族統一須彌的光景⋯⋯不過，我還有些事可為你做到的！」

女媧勉強以手撕開衣服，裸露全身，露出雪白玉肌，看得冰夷哈哈大笑，後者問：「小美人，現在才打算色誘，也太遲了吧？」女媧並無回答，眼神堅定，咬破嘴唇以穩定心神，不容自己再次昏倒，以仍可僅僅移動的左手向地面爆發出渾身靈力。

伏羲看到一股巨大海藍色的靈力破開寒氣而出，直擊地面眾多龍蛇聯軍，當年於靈龜族領地的回憶忽地湧現，歷歷在目；只是當年的煉石亦沒有現在的凶猛，而且，他未到女媧身旁，無法幫忙操控或會失控的聖火。想到這裡，他已不顧一切，若一頭下山猛虎強行撞入寒氣，橫衝直撞，任由寒氣削臉。他肉身的痛也不及內心，大吼：「媧兒！別這樣！」

女媧全身雪白的肌膚浮現出層層紅印，恐怖詭異，但若細看，紅印乃由極為細小的符文串成。她下定決心，淡然說：「我女媧，今以肉身為引，借極陰之命格，將法陣之中一切生靈煉成虛無，於我手上五彩石重新聚首，集蒼生之氣，取天地之運。一切本無相，五彩照萬物。窮我之命，成世之道！」

隨著這番說話，女媧體內爆發無窮力量，竟硬生生逼得寒氣後退，甚至清空。冰夷未知其因，但覺得若放過此人，後患定必無窮，於是咬緊牙關，抵過這股震撼，將冰龍之力聚集於爪，牢牢捉緊女媧，但感到她熾熱無比，反將冰龍之力不斷抵消。

伏羲知陣法一啟，則不可阻止，更是淚灑當場，泣不成聲，雙眼盡是紅根，再無昔日人皇之風，再無過往瀟灑之氣；現在，他只是一個普通人，為了營救最愛而戰鬥、發狂的人。五聖獸齊出，而伏羲根本毫無防備，索性狂攻過去。

那股海藍靈力將百萬名龍蛇聯軍包圍，封成結界，結界登時變成深紅，透過符文將這股靈力轉化為真元力，再演化為聖火，生出一股深紅烈炎，有如地獄之火，煉化當中生靈。女媧也大聲痛嚎，撐開四肢，全身繃緊，臉上七孔噴出同樣的深紅烈炎；若無其極陰命格鎮壓聖火，恐怕她也捱不過一會，如結界中的生靈般化成虛無。

冰夷大怔，感到自身的冰龍之力也不及女媧現時的狀態，而且在身下結界的生靈竟被煉成氣運，注入其身軀，便猜到對方正犧牲性命去煉出更大的五彩石。牠心想：「五彩石，就是古代所指的賢者之石。哈！我現得女媧身軀，豈不是得如斯龐大的賢者之石？」

女媧只憑感知將陣法帶到場上能量最大的位置，剛好是遠呂等帶來的精兵，數量眾多，當中不乏傳說級的好手，因此氣運龐大，而且煉石將當中一切焚燒，燒成虛無，成為純粹無瑕、無分種族的氣運；此舉，亦剛好解救瀧本城的危機。

女媧現如載體，不斷吸收從地面送來的氣運。能量之大，卻是惹起冰夷的貪念。

冰夷見伏羲攻來，也不敢輕視。牠口吐冰龍之力，以寒氣打退與應龍久戰之後的伏羲，散發龐大霸氣，大擺龍尾，驅趕五聖獸，嘲笑道：「伏羲，你的小美人現在我手，別打算能搶走！而且，你現在也不過是喪家之犬，憑什麼來我面前？」

伏羲開始感到絕望，自己在此，卻無力挽救面前愛人。自他回歸須彌，先是燧人氏在大戰之中離開，現時則輪到女媧；一是父親，一是愛人。他心想：「縱我能登皇，又如何？縱我能打退神魔二族，又如何？沒了你們，縱然人族可一統須彌，又如何？」

不過一剎，女媧眼、耳、口、鼻，甚至臉孔和身軀等也慢慢被燒熔，化成點點紅光，而聖火從表面上的裂縫洶湧地湧出，甚為詭異。她雖無瞳孔，但依然望向伏羲，至少他仍能感到那充滿著愛的目光。她說話無聲，但伏羲從她口形中依然能清清楚楚地聽到這四字。

「來生再見。」

女媧的身軀化成虛無，靈魂亦隨之被天道撕碎，媧皇正式隕落。結界如從沒出現，但那處散發著一大派肅穆而死寂的氣息，一切如舊，卻一切成空，了無生機，毫無靈氣，默默訴說煉石之慘烈。

女媧本來的五彩石只有她掌心般大，新煉成的卻有女媧半身般巨大，質量奇高。冰夷拿著此等五彩石，大感高興，自感如虎添翼，瞪著伏羲，以舌舔著爪上屬於女媧的鮮血，冷嘲：「小犬兒，我幫忙送你一程，與小美人相聚吧！」

斷？

定完咗呢章

完左了

煉完就咁送比人？傷都唔傷下喎

燒唔死條龍

絕對唔係傷都唔傷下既

因為聖火最重要係燒女媧自身

點解成件事咁on9，煉完冇得將粒石送去自己友度，又冇得令粒石有靈性
咁咪益曬條冰淫蟲囉

放心
女媧未去到咁蠢

臨尾撕衫果幕，好想有示意圖

靠你地搵啦

係未寫到定點條冰龍除左抵消左啲冰龍之力之外好似冇咩影響咁

我諗應該都係d 典型頂唔順d 力量負荷過大爆死左

遲少少就知

留意緊屯門
睇到好撚燥
sor
睇下陣間打唔打到

屌真係好撚嬲，死黑警 全家早死 自己長命百歲百病纏身

嬲撚到仆街

下一頁會準備開始出文

一

！

下一頁了

第二百零七章－－絕人之路（三）

在另一邊，當女媧還未隕落，三清正與盧娜激戰。後者以明月之力創造另一顆月亮，讓月族力量增幅不少，又以射日弓從各種角度射出箭雨，令三清即使拿出兜率八卦旗陣和誅仙劍陣也無法反擊。

三清大感辛苦，大概也猜到當初鴻鈞對於設計射日弓的構思，心想：「這此複雜的符文，恐怕我沒多數百年的研究也做不出⋯⋯故意讓能量成箭，減低質量。拉弦之後，能量自動成箭，而且加上空間特性，以空間與能量轉化的公式進一步消耗及壓抑對方的能量；箭一離弦，穿過箭座時，便會透過符文吸收周邊能量，令箭加速，更增大威力。果然打造得出神入化。」

三清是何等人物？他是這代最享負盛名的器具鑄造天才，就連素來以打造兵器著名的矮人族亦衷心尊敬他的工藝。他製生死冊、造封神榜、煉長虹，就連通天塔、永恆亦有其足跡在當中。他的功架，不容置疑。偏偏射日弓擁有連他也感複雜連環的符文、精細無缺的設計，到底鴻鈞的智慧達到了什麼地步？

盧娜知三清幾乎無法反擊，便以餘光望向攻城軍隊。龍蛇聯軍其中一大隊精兵正被陣法煉化，再加上牛頭族和馬面族帶同人族軍反搫，嚇得不少兵卒掉頭就走。有謂「將是兵中膽」，此時眾將便發揮其作用，一尾鞭殺數名逃兵，大聲喝去便穩下軍心，使全軍不計死傷再次攻向瀧本城。

月族軍與龍蛇聯軍雖是是次同盟，但實質未有合流，所以在人族軍看去，兩者各有各攻，分成左右兩邊，偏偏兩邊分開亦同時令人族聯盟的兵力分散，難以衝擊或反攻，一直處於防守。

月族被月亮激起戰力，大批明月之力形成各種形式的矛、箭、靈獸般攻去，加上巨鯨族以其巨大身型，有若航空母艦般撞去，防禦系統也漸漸失效。

盧娜輕輕一笑，看著三清，眼神盡是挑逗，更故意露出胸前不少滑溜肌膚，現其曼妙曲線，散發嫵媚風情，道：「看來，瀧本城歸我了，背後的械鎮和槍所歸我了，連矮人族也要歸我了。三清大哥，那你又願不願意歸我呢？」

三清沒對眼前這惹火尤物有一絲意思，心想：「當初為了與矮人族有更大發展，才開設槍所和械鎮，在內裝設各種高科技兵器製造設施。想不到⋯⋯」冷哼一聲，說：「人族大軍正前來，我勸你別自視過高。」

今晚同老母老婆去九龍行完街再打
各位巴絲有冇興趣一齊行下街
振興下經濟？

預備出發

十分好

成日有文好滾動

咁多人行街真係好開心

如果政府唔搞咁多野
日日有文都得啦！

成日都要出去
出親去都打唔到文
攰到死
點搞呀

真係好開心
今日同呀媽行街先知原來水馬有咁高

今晚會唔會有文？

盧娜乾脆垂下射日弓，放棄本來一浪接一浪的攻勢，抿嘴皺眉，令人感到其楚楚可憐，又是另一種性感韻味。她嬌嗲說：「三清大哥，良禽擇木而棲，賢臣擇主而事。我一向景仰三清大哥你的煉物之術，令凡物不凡。你看看，我月族也沒有什麼神器，就只有人族所製的射日弓。難道，你就不會可憐一下奴家？」

三清總算可鬆一口氣，但誅仙劍陣依然守得滴水不漏，不容有失，冷笑一聲，說：「奴家？哈，你雖不是月族之首，但坐擁月族其中一支精兵，水月牙兵，加上手擁射日弓和你自身的實力，其實足以左右阿提密斯的決定，又怎會需要他人可憐？」

盧娜依然微笑，但多出一份冷意，將衣衫整頓好，說：「如果你願意歸於我手下，我可讓瀧本城所有人不死。否則，別怪我不留情。」

三清聽後豁然大笑：「死有重於泰山，輕於鴻毛。忠，值得我戰死沙場！義，值得我奉獻生命！人禽之別⋯⋯看來你這家禽永遠也不會明白的！」

盧娜也不慍不怒，神色自若，再次提起射日弓，卻是瞄準瀧本城。一支赤紅羽箭射去，防禦系統頓時崩潰，餘威震碎城牆，造出一大個缺口。她笑說：「這，可是你逼我的。」不論月族軍和龍蛇聯軍大感高興，紛紛衝前。

就在此時，上萬顆光若太陽的核子炮從北面向南射去。接引、准提與十億人族軍終於到達戰場，戰艦上的炮台仍然冒煙，便知這一輪攻勢正是出自他們手上。

屌佢老母
死黑警狂推議員同記者
係咪on9 ga!!!!!!

呢章仲未完
聽日再繼續打

越睇越嬲

係咁喪推女記者

男又好
女又好
屌佢老母
成班記者你推乜撚呀

到底今時今日警權可以有幾大！

前面是絕路 希望在轉角
香港人加油

睇到好撚嬲

近期好多懲教入境消防都屌警犬，連佢地都頂唔順

警權無限大！
話點就點
話知你係記者定議員
話知你係男定女

話呢班黑警係警犬簡直侮辱左d狗！

死黑警話佢畜牲都侮辱畜牲

個人嬲到訓唔著

我都係
好撚燥

正常 已經失眠左好多晚

I understand you brother

盧娜眉頭一皺，才想動手擋下，便覺三清率先出手，以兜率八卦旗陣打算封死自己去路，只好眼睜睜看著顆顆橙紅球體飛過。

這一次龍蛇聯軍和月族軍也沒有防禦系統或能量罩，即使有不少傳說級臨時聯手生起結界，也無法阻止由過萬座夸克核聚變核子炮炮台射出的核子炮。或許牠們能阻起初的數顆核子炮，但核子炮數量眾多，這些結界便如豆腐被輕易撞碎。

核子炮產生巨大爆炸，若一巨大火蛇吞吐火舌，將附近生靈逐一吞下，將後排的龍蛇聯軍和月族軍狠狠轟成碎片。即使牠們沒被火光燒傷或死，也被威若颱風的爆風扯得東歪西倒，胸感苦痛，不禁吐血。

幸得龍蛇聯軍和月族軍分成左右兩邊攻去，否則以如此密集攻擊，已經足以將近半生靈化為灰燼。亦由於站位位置有別，死的大多是龍蛇聯軍，而月族只佔少數。

三清哈哈大笑，立即喝采：「好！真不愧是人族軍！只一下子，就將你們削去四分一兵力！」見她稍有分神，未有察覺有兩旗就在其身後，收起誅仙劍陣，大喝：「乾坤蒼茫，天道聖火，兜率八卦旗陣，開！」

又玩聖火

早晨有文好精神 差差電

但我好攰

同佢地都唔同部門
鬼識佢地

香港人真係好忙

係
攰到傻

我一直意為你地喊寶蛇係因為做老師

應該係文職

其實我做咩唔重要既
打工仔一名姐

啱呀
有共同目標就係自己人

不如出文？

今晚會唔會有？好想知五彩石下落係點

多謝

仲未講住
絕人之路ing

好

大家最緊要宣傳出去

今晚有文？

打緊

更想睇真鳳應龍多啲

第二百零八章－－絕人之路（四）

八支赤紅小旗各代表一卦象，陡然變成龐然大物，而真元力將八旗互相連結，畫成立體的八卦陣圖，包圍盧娜。

盧娜暗感不妙，知兜率八卦旗陣有六丁神火，威力好比業火，但依然自信滿滿，盯著三清，笑說：「既然你知射日弓乃神器，又為何膽敢拿兜率八卦旗陣出來胡鬧？」她瞄準面前其中一旗，連射五箭，五箭含有比平常更巨大的明月之力，而第六箭更是扭弦而射。

當六箭射中同一位置後，代表「坎」的大旗竟出現一小道裂痕。

八支赤紅小旗，各代表單一卦象，乾、兌、離、震、巽、坎、艮及坤，合總八卦。八旗旗面火紅風光，且以金繡上卦象，旗杆純以烏金煉成，無論內外皆有密密麻麻的符文，看似簡單，實質神奇奧妙。他取八卦互生互剋之道為憑，配合符文方成此陣。

而六丁神火實質並非單一火焰，而由兩種火焰混合而成。當年於兜率宮一役，三清以此陣伏下此神奇火焰，自此亦稱之為兜率八卦旗陣。

三清正身在坎旗之後，而且直直盯著盧娜，因而看不見那一絲裂痕，凜然道：「只有紅蓮能從六丁神火中逃出生天。就看看你有多大的能耐！」八旗同時釋放鮮艷奪目的七彩火焰，卻如死神之帖，凶悍狂野。

盧娜親自感到六丁神火的威力，也不禁渾身生起雞皮疙瘩，大感危險和恐怖，內心不斷責備自己，只好咬緊牙關，湧出明月之力保護身軀，更不斷射箭，壓制猛烈得難以阻擋的六丁神火。

三清目光大發殺意，更施加真元力於八旗，讓六丁神火燒得更猛更烈。怎料，六丁神火紛紛湧向綉著「坎」的赤紅旗。三清初時見六丁神火湧向眼前的坎旗，並無似過往般吞噬陣中的生靈，大感奇怪，一雙白眉緊皺，心想：「到底怎麼回事？坎為水，乃是六丁神火八卦之中最為畏懼的卦象，為什麼⋯⋯」

當他還在思索，六丁神火忽地從坎旗爆發而出，而首當其衝的，正是三清。六丁神火其性凶狠猛烈，將烏金燒成煙霧，旗幟成灰燼，瘋狂地撲向三清。三清剛才一直集中精神於維持兜率八卦旗陣，立即以袖中青劍迎擋。可是爆發之勁力根本無法阻擋，青劍撞向三清，令其吐出一大口鮮血，本來飄逸的雙袖亦被燒得一乾二淨，青劍被毀。

兜率八卦旗陣失去其中一卦，平衡不再，登時崩潰，就連其餘七旗也被火燒毀。見此，盧娜立即逃出，氣喘吁吁，酥胸不停起伏，撕去仍然焚燒著的衣袖，見全身再無火種才膽敢抹去嘴邊血跡，瞇起雙眼怒瞪三清，冷笑一聲，道：「五輪東金山一役後，紅蓮已告訴我你這陣的缺點，就是你自己！你的確天才橫溢，可惜亦因此變得依賴各種法器！」

三清渾身被火燃燒，知六丁神火當中蘊含暴戾與業力，實在難以撲滅，乾脆脫下全身衣服，一手撕去那頭白色長髮，一手成刃斬掉仍然整條右腿，再恢復身軀，但這樣一來，他更是虛弱無比，臉色蒼白，立即召出誅仙劍陣，但只可守，不能攻。

盧娜豈會放過這機會，拿起射日弓亂彈，偶然扭弦而射，令三清無所適從，喝：「你根本無法操控六丁神火，只要能夠破壞旗陣，所謂的兜率八卦旗陣不過如此！你永遠也敵不過其他人，因為你已經走上與當初成皇不同的路！」

三清聽後，內心大痛。他自知時限已到，末路就在眼前，卻是充滿不甘，暗忖：「我當年從三歸一，悟出吾道，更用一生製造及改善各種法器⋯⋯著名的，通天塔、兜率八卦旗陣、生死冊、永恆、雷霆、長虹、定海珠⋯⋯無名的，數之不盡。結果⋯⋯我是被自己逼上絕路嗎？我製造法器，卻依賴法器。這就是我久未進步的原因嗎？」

他淚流滿面，十指依然掌控四劍擋下箭雨，但四劍的速度已比當初慢上不少。一箭穿過四劍之間，撕碎三清整個右肩，絕仙劍率先消失。又是一箭，撕碎整個左腰，陷仙劍亦消失。最後一箭，筆直地插過他的左胸，誅仙劍和戮仙劍同時消失。

盧娜上前，一手掐著三清的頸，後者已渾身無力，臉孔更似忽地老了百歲。她淡然說：「如果那時你沒有被鯤鵬打傷，或者今天你我仍有一戰的機會。可惜，世事沒有如果。放心，瀧本城的所有人，也會隨你而去。」話畢，她一手握碎三清的咽喉。

一代天才、人族智者，三清，就此帶著一份遺憾隕落。

盧娜自知被兜率八卦旗陣所傷，無謂強行再戰，免得令傷勢加劇；況且此行目的只為破去人族邊境，眼看瀧本城手到拿來，目的已經達到。她望向伏羲猙獰的面孔，再望向冰夷手上的五彩石，暗忖：「原來是極陰之命格，難怪他們無法做出賢者之石。」

她的餘光望到接引和准提在瀧本城外若狂風怒襲，殺得龍蛇聯軍節節敗退，轉頭望去，見月族軍正準備登城，臉上掛起一個陰森笑容，心想：「就讓你們消磨多一會。」

戰場上腥風血雨，慘嚎不斷；不論邊境或瀧本城，同樣淒厲慘烈。

先前，耶和華甫與伏羲分開，便衝向王星和牟尼等的位置。王星雖重得永恆，不過狀態依然未如顛峰。現時他要對付黃龍、凱恩等新力軍，實在大感吃力。

耶和華雖見日樹和王星合力對抗黃龍，但兩者於眾仙鄉已消耗眾多能量，催動信仰力，讓黃龍那擊稍微轉向，說：「王星，我來助你！」

遲左入黎

就黎

唔緊要
多謝巴打一直支持
無左你地真係無可能一直打文

仲要死幾多個皇？

又死一件
已經死左3個皇

有無新皇補充下，如果唔係人族GG鳥

加埋煫人氏？

終於死啦，不過廢老洗白唔到

天無⋯⋯絕人之路

死者已矣

最典型嘅固執怪

班人玩膠玩到過曬火

睇到有啲心涼

[屯門人留意]聽日CCTVB vcity 活動請唔好搞人地

push

今晚7月9

已取消

打緊
盡出

好，等你

龍蛇聯軍係咪應該要有返咁上下代價

對家好似無乜損傷

有王死左

但人族死咗兩皇

真鳳唔係殺咗一皇咩

我地等緊你呀
打快啲啦

唔抵喎
贏50輸500

你地count下

第二百零九章－－絕人之路（五）

王星見耶和華前來，大感歡喜，卻無閒暇道謝，又以永恆擋下黃龍擺尾，但礙於對方力大無窮，雙臂感麻痺，連八足馬也被那股力量打得後退數步。

日樹見耶和華到來，突然轉向疾衝，一刀一劍揮向旁邊的凱恩，剛好補全宙斯的猛攻。凱恩一怔，謹慎地拍翼轉身，湧出青龍之力，以爪柔柔地撥開刀劍，並以尾巴壓下宙斯拳頭，盡現敏捷身手，僅僅避開雙方攻勢。

宙斯聽到多人痛嚎，雙目帶怒，說：「日樹，小心這傢伙！牠狡猾成性！」話畢，他催動真元力掄拳運勁擊出，拳風由四方八面一同湧來，周邊空間似忽然凹陷。

凱恩天性小心謹慎，見兩者攻來，爪勢立即由剛轉柔，散發青龍之力，御風而行，以慢打快，舉輕若重，使日樹和宙斯的勁力如石沉大海，甚是難受。

日樹咬牙切齒，心想：「這凱恩到底是什麼來頭？即使我故意暴露出眾多破綻，牠也無動於衷，穩打穩守⋯⋯不論心理質素和戰力也足以成就一等一強者。龍族就真的這麼強大？」

宙斯知對方手段了得，故意拖慢時間，即使與日樹合力攻去，亦恐怕要一百回合才可分出勝負，也心中不得不焦急起來。

牟尼以通天塔與阿提密斯戰得難分難解，不過前者以信仰力為主要攻擊手段，可由所有角度出擊，令阿提密斯從有非凡身手，也不敢貿然進攻，較重防守。牟尼金身於陽光下更是燦爛，雙掌打去，掌影綿綿不絕，如有千手萬掌，金光閃閃。

阿提密斯乃月族之首，一身泛藍肌膚，眉毛幼而細緻，不過前者眼神之中有著一份雄心壯志，又有漠視天下的傲色。她束起一頭黑色長髮，少許瀏海襯著瓜子臉，冷酷之中帶著一絲難以遮掩的優雅，穿黑色獸牙甲，實是女中豪傑。

牟尼與阿提密斯絕不陌生，想當初他死守愛琴崖、陽瑞洲時，曾與對方多次交手，不過依然勝負未分。阿提密斯的聲線與冷艷的外表截然不同，甚是嬌柔，見機立即踢去一記鞭腿，裙下風光如畫，說：「牟尼，上次一別。你的身手還是一樣，一樣的慢。」

牟尼完全不被對方說話激怒，不被對方行為激心，如目空一切，心無一絲雜念，甚是自然，直以通天塔擋下，再一掌轟出，直取其臉孔。阿提密斯只好沉身，僅僅避過那掌，再以腳尖點去，勁力竟好比剛才的鞭腿。

牟尼又以通天塔擋下，讓對方勁力泥牛入海。他雖然速度不及阿提密斯，但靠著嚴密防守擋著對方，並以通天塔封下對方殺著，道：「阿彌陀佛。阿提密斯，你亦依然出手奇準，不容我有一絲鬆懈。」

阿提密斯知牟尼脾性，也不再說話，專注尋找對方的弱點，然而被那信仰力牢牢鉗制，難以打破僵局，一想急攻，對方則由背後來一掌，逼得自己回防。

雙方穩守穩打，激戰不下。光論力量，牟尼勝她一籌；但論速度、敏捷，阿提密斯反高一分。除非牟尼不管其他人或戰局後來的發展，在此時運用龐大信仰力，逼得對方硬拼，再以通天塔強行鎮壓，否則兩者之間恐怕難分勝負；或許，就待誰先沉不住氣。

旁邊，濕婆與柯羅諾斯又是打得天昏地暗。柯羅諾斯曾被稱為時間，實力高強不在話下；當初鯤鵬與無間等與牠前往突襲伏羲等人，雖然未能擊殺人族其中一皇，但亦不代表其功力不佳，只是伏羲領兵極佳，而且多番左右閃避，不斷佈下疑兵及奇兵阻擋，方可逃出生天。

話雖如此，濕婆於人族之中，若不計神器，實力只在真鳳之下，與伏羲不相伯仲，甚至有過之而無不及。他身懷天眼族血統，控火能力與別不同，精湛得無與倫比，而且體內戾炎已成無物不焚的三昧真火，甚至比起真鳳的紫炎更強大。若說真鳳的強大是因他步入兩儀之境，那濕婆的強大則是因他走到四象之境的極端。

柯羅諾斯縱然體型巨大，力大無窮，卻被濕婆一直壓著來打，難以反擊，內心大有不惑，心生出絲毫恐懼，暗忖：「這人⋯⋯到底是什麼回事？我的大蛇之力在他面前竟然似一文不值，在一瞬間就被焚燒了！媽的！怎可能？此人甚至還沒有步入兩儀之境！」牠咆哮數聲，壯起膽來，驅走心中久違的恐懼，若龍吟般湧去。

濕婆依然神色淡然，一動不動，光以戾炎破開龍吟，催動天眼之力，露出額中的天眼，爆發出驚天動地的高傲氣勢，連天空也似陷入絕對的黑暗之中。柯羅諾斯雖已登皇，但先前被賽蓮的笛音所傷，還未痊癒，想不到人族除了真鳳之外，竟有另一名如此凶悍的猛將。牠忽地感到世界充斥著暴戻，雖未及九頭，但亦有其七八分恐怖；更甚者，牠發現濕婆在眼前倏地消失。

柯羅諾斯催動渾身的大蛇之力，擴大感知，怎料不單不能發現濕婆去處，更感到整個宇宙向自己散發著無窮敵意，蛇身一顫，立即咬破嘴唇，平靜內心。牠穩下心神，捲起蛇身，即使濕婆由任何角度攻來，亦可以作出最猛烈的反擊。

另一邊廂，耶和華見黃龍攻勢凶猛，王星又現出疲態，便以信仰力憑空造出千把鋒利長劍，從後破風攻去，劍勢逼人。黃龍冷眼看去，龍尾以一個詭異角度揮去，剛好包攬並打散所有長劍，繼續以雙爪糾纏王星，說：「區區小玩意！」

耶和華雙手一轉，先前被打散的長劍聚合為一把幼尖銀劍，乘著剛才的劍勢突刺，狠狠地刺中黃龍龍尾。銀劍甫進龍身，立即消散，重新成為信仰力，在其身體之中左竄右衝。黃龍大感不適和疼痛，方知自己輕視了耶和華。

完
靠你地繼續推

暫時雙方死傷
亦都靠你地數出黎啦

頭有少少痛
早d瞓先

係咪有個上古之力list

有d地方專登寫左未明
唔想比大家知住
遲少少一定會知

地精同精靈嘅精靈之力不同

btw 除咗top3人族 真係好廢

巨花族幾正

等唔切瞓咗先

佢地可以頂到咁多年真係奇蹟

應該會遲少少出場

講求平衡，都係依附其他大族

盡打

之前執劍唔係話鳳凰之力係治癒咩

唔係個個既鳳凰之力都可以治癒

如果真雞識自癒實好屈
btw人族其實唔勁 每次打都屈人數 人海戰術

睇返冇上古之力嘅人族嘅皇，全部都唔勁

耶和華玩萬劍歸宗好似好搞笑
召個十字架出黎打龍就差唔多

第二百一十章－－絕人之路（六）

耶和華雖早已登皇，但除了當初於神族奴隸場突圍而出，再有後來審判日一役之外，只有堅守人族領地西方，未有太大佳績。再者，即使耶和華已登皇，不少種族依然直稱他為「神族奴隸」，一來展示其不屑，二來貶低人族，提醒他們從未擺脫奴隸之命。

不過，耶和華對此並不在意。他根本不在乎自己的名聲；他只在乎他能救多少人。今日他能擁有此等力量，正因為其他人的相信和希望；相信人族永不滅，希望人族能統一須彌。他大喝：「給我斷！」

黃龍不禁身軀一震，大感痛苦，眼見整條龍尾就此脫落，暗罵自己一時輕敵。話雖如此，牠力量充沛，不似剛分別與五爪金龍和應龍大戰之後的二人，以能量恢復龍尾，聚勁拍向王星。

耶和華大吃一驚，知黃龍已準備全力擊潰王星，再與自己激戰，立即運用信仰力在八足馬前半里生出巨大的灼熱之息。黃龍餘光看耶和華，冷笑：「信仰力雖可無中生有，不過以質而言，還是不及靠自身而成的力量。畢竟，你的力量還是來自其他人。」

耶和華目光炯炯，極為專注，投放更多信仰力以加強灼熱之息。灼熱之息極為高溫，甚至可與龍炎相比，其範圍漸漸增大，大得足以包圍黃龍。他說：「王星，先拉開距離！你再以魔法削弱牠！」

王星對準黃龍心臟，奮力拋出永恆，再望向耶和華，忽地瞳孔放得老大，因為無間、五爪金龍等繞過大蛇族領地後再次到來，急說：「耶和華，快走！」

「我們來幫你們擋著！」

「敗兵之將！竟敢回來！」

耶和華也沒望去，聽這一男一女的聲音便知來者何人，也放下心來，不理正衝來的六皇，專心對付黃龍。王星見盟友已到，便知劣勢已過，臉上掛起一個微笑，知道人族聯盟幾乎全部集結，也是時候重振旗鼓，一口氣討伐對方，便感知整個戰場，尋找反敗為勝的契機。

來者正是人魚族的賽蓮和巨人族的黑帝斯。前者正與宙斯愛得火熱，後者亦是宙斯的兄弟；故兩族之間的關係當然比起與其他種族來得更親密，甚至出現不少巨人與人魚的婚姻。巨人族的伯旦與人魚族的玲綺、法倫亦不是初次見面，合作起來也份外合拍。

玲綺和法倫將人魚之力貫注歌聲之中，歌韻綿綿不斷，讓不少龍蛇聯軍不戰而倒，但倒在戰場之上，立即被身後的同伴踐踏成肉醬。伯旦依然身穿那套曾沾滿鮮血的黑色盔甲，雙手各拿龍雀刀，刀光茫茫，若罡風狂吹，路上幾乎無物可阻。

黑帝斯乃巨人族之首，本來就高大威猛，雙手散發金色的巨人之力，加上其氣場，硬生生將無間、五爪金龍與王星、耶和華等人分隔兩邊。他原先就是泰坦族王子，實力當然雄厚，而且以力證道，力量甚是強橫，霸氣已如實牆。他沉聲說：「要過去，先過我這關！」

賽蓮雖未痊癒，但知人族陷入大難，又擔心宙斯，二話不說，立即帶兵相助。她見黑帝斯已建起厚牆，以現時距離，如果對方越維，他們仍可在途中進行阻攔，便吹起銀笛，傳出優美若仙境的旋律，令對方心生倦意，戰意漸減。

頭痛
打住咁多先
聽日再出

正有此意
不過信仰力可以做好多野咁解

駁唔到
其實同執劍有d似

執劍舊最強九人好好J

好似死咗嗰3皇都係冇上古之力

女媧有大蛇之力

諗起有隻格鬥game 耶穌對佛祖

咁正

可惜
有上古之力都唔代表無敵

寶蛇病咗？

bo snake take care

Sorry
琴晚一早瞓左
頭痛

唔緊要，快啲好番出多啲文就ok

人大左
易病左
好煩

當你事業有小成, 雖然錢係揾多左,但係負擔又重左, 身體差左, ,快樂不知不覺溜走

係
所以久唔久都要remind 自己到底為咩生存

無間、五爪金龍等先與真鳳、王星等激戰，所以現時情況不比王星和日樹等好太多，但牠們到來，實在為龍蛇聯軍打下一支強心針。黃龍高吟一聲，聚集龐大的黃龍之力，奮力揮爪，在空中扯出一大片空間漣漪，強行撕破灼熱之息，餘威直捲王星與耶和華，大喝：「今天就是人族滅亡的開端！」

耶和華站在原位，雙手合攏再分，生出無窮信仰力將眼前的空間漣漪如紅海般分開，目光有若神聖不可侵犯，再生出一座木色十字架，釋出大愛氣勢，澎湃地湧向黃龍，說：「聖十字！」

聖十字消失不見，如有空間交錯，在黃龍身後出現，而出現之時，它的體型增大不少，其四端忽地爆出條條鎖鏈，似要將黃龍牢牢鎖緊。

黃龍向前疾衝，躲過鎖鏈，向王星吐出黃龍之力，而龍尾一擺，將聖十字打得搖搖晃晃。耶和華雙手合十，聖十字便轉過一圈，條條鎖鏈再次伸去，速度暴增，刺入龍尾。

怎料黃龍冷笑，道：「你的招式雖不同，但路數卻不變。」話畢，牠吐出龍炎，極為高溫，卻集中於一束，眨眼之間便至耶和華身前。

耶和華匆忙躲避，專注力稍遜一分，黃龍便趁機擺脫聖十字，繼續攻向王星。同時，黑帝斯和賽蓮看著眼前的無間、俄菲翁、黑蜧、蒂斯和七陰，內心既興奮，又緊張，不禁期待一番激戰，甚至可以在此處創下傳頌千秋、響遍須彌的傳奇。

賽蓮見無間等似暫無攻勢，心存懷疑，想：「即使牠們狀態不佳，但佔盡數量的優勢，為什麼在此時反而袖手旁觀？」

黑帝斯看著眼前五皇，發現一絲不妥，轉身一望，竟看見五爪金龍不知為何能夠無聲無息越過自己而攻向耶和華，偏偏心知耶和華將整個背後也交給自己，大感失色，喝：「小心！」

耶和華才剛避開黃龍所吐的龍炎，便感到背後又有一皇攻來，正是五爪金龍一口噬去。他即使能僅僅移開，但整個右半身也被吞去，血流如注，痛入心扉。

無間亦見黑帝斯有所分心，目光暴現陰險，吐出蛇舌，喝：「上吧！」五皇齊上，一同釋出霸氣，咄咄逼人，令賽蓮和黑帝斯大受壓力。

耶和華避過那血盤大口，但眼前正是五爪金龍的第五爪，後來又是另外兩爪，忽然想起那時出發截擊炎族軍前，姜尚對自己所說的話，眼中閃過捨生取義的決心，帶著一臉微笑，大喝：「我會再次復活！人呀！你們不再只為自己而活，亦為他人而活，更為我而活。阿們！」

又死

咪同審判日差唔多，死幾個王

係皇

如果鴻鈞姜尚係度，係咪唔會死人

下梗一盤好大既棋

隔咗半年再追番哂

一時手快手打錯

好攰一推

夜少少出

多謝巴打
辛苦你

文呀文呀

第二百一十一章－－絕人之路（七）

五爪金龍三爪抓去，將耶和華撕成數份，但在最後關頭，耶和華只僅僅轉身，為的並非躲避對方的爪勢，而是為了用盡所有信仰力向五爪金龍作出最後一擊聖十字。聖十字剛好從第五爪旁刺去，破其龍鱗，壞其內臟，再化成聖光，直接折去第五爪。

五爪金龍大痛，吐出一大口血，怒吼一聲，以黃龍之力逼走聖光且恢復身軀，弄得氣喘吁吁，現出疲態，冷哼一聲，提聲高說：「耶和華，已死！」

自應龍那話，真鳳直覺感到不妥，放眼望去，入目的是女媧、耶和華、三清隕落；三人的靈魂立即被天道撕成碎片，重踏輪迴之路。他的目光之中盡是不甘，內心實在充滿驚訝，又是憤怒、悲痛。還未趕得及閉目，淚水已急不及待奔跑出來，才剛滑過臉龐，卻滴進心頭，苦得五臟疼痛，澀得六腑抽搐。

他眼睜睜看著三人隕落，也無法好好控制自己的情緒，腦海之中浮現與三人有關的眾多片段，有好的，有壞的，有高興的，有悲傷的，亦有憤怒的⋯⋯可是，回憶似乎被淚水折射出不一樣的角度，放低過往的想法。又或是，死者已矣，改變在生的人。

三清是惡治派的人，認為「非我族類，其心必異」，因此一直希望人族終有一日可以除去萬族，達至以人為尊，其他為次。對真鳳而言，三清屢屢出言阻止自己的提議，令想法無法實行，更與伏羲以計謀算盡作為同盟的巨鱷族，令帝鱷隕落。

真鳳雖然心感悲憤，可是，再經人族邊境一役，或稱「巨鱷叛變」，巨鱷族沒有炎族軍的援助之下，三十萬精兵非死則傷，已無力反抗人族，野心從此消失；這亦令人族北邊憂患大減，使數以萬計的人民得以休養生息。而後來神魔討伐戰後，巨人族霸佔不少北方之地，更擔當起守護人族北邊的責任。當中，三清的功勞實在不可或缺。

亦未計當初的「封神大戰」，三清最終以造化玉蝶擊殺已打得兩敗俱傷的希望和魔族的黑獄，削去兩族各一臂，而封神大戰中，兩族各自損失過萬員，令兩族暫無向外出兵的能力。雖然這場封神大戰實乃鴻鈞策劃，不過若無三清，恐怕一切將改變。

他亦在審判日後的五百年間，默默為人族付出，在亞特蘭蒂斯裡發展各種軍事科技，大推科研，選賢與能，勤練兵卒，逐漸建立起人族的軍事力量，足以向四周攻城掠地。無論在神魔討伐戰及龍蛇討伐戰中，戰艦、戰鬥機、核子炮等全部發揮其強大無比的作用，破壞對方的防禦系統、削弱對方的兵力；否則，若光用靈力、真元力等能量，恐怕人族也不會。

期間，他令人族達至自給自足，更可與其他同盟，例如異鯊族、人魚族，推行初步的貿易，儲存各種材料，用作煉成不同的武器、軍備。

他依照先前失去了的弱水為雛型，後來設計並製成定海珠。他將劍身重新設計，嘗試將內層加入不同的元素以增大動量，創造出長虹。雖然每一把武器、法器皆需要一定時間方可煉成而不可量產，但至少他並無任何吝嗇，將設計圖分享給所有人。他的原話是：「誰有能力，誰亦可以煉出屬於自己的法器。」

寧自污其名，亦要平定人族內憂，使北方再無戰亂；為造福下代，推動科研，甘心分享自己的畢生心血。誰敢說三清不是英雄？誰敢說三清不是豪俠？

女媧乃伏羲的妻子，亦是惡治派的其中一份子。那時，伏羲與她以武力震懾牛頭族和馬面族，令鐵角和羅剎甘拜下風，可見其兇悍實在不容輕視。她美若天仙，身段曼妙，偏偏出手狠辣，招招見血，雙手沾盡鮮血。

當鴻鈞依然在生，女媧便陪伴伏羲研究修真符文，發現當中的煉石之秘，由真元力所演化的聖火將陣中一切煉成基本再重組，碰巧自己命格極陰，足以壓下聖火。

那時，鴻鈞於虛道城被天族的太一和梵天帶著天將族與其他種族突襲，聲勢浩大。即使女媧已得道成王，更有楊戩、孫悟空在旁並肩作戰，但領地防禦不足，加上其餘兵力與天族軍明顯於實力上仍有差別，虛道城始終被破。

幸得伏羲和奧丁趕到，改變戰局，前者盡現軍事天才之風，後者大施魔法。女媧此役戰功彪炳，即使未有五彩石，依然爆發五彩氣勢，震撼全場，凝聚靈力爆發，在戰場上左閃右避，手中長劍揮得剛柔並重，劍影濃濃，血流成河。

話雖如此，天將族的麃和黑崎皆非善類，與人族軍大戰連場。女媧最終在這場被人稱為「鴻鈞之死」的戰役受到重傷，不只靈魂受損，更斷去雙臂，血流不止。伏羲知唯獨煉石方可保著妻子性命，而最接近的領地則是屬於靈龜族的碧海鎮。此地靈氣及氣運之高，成為伏羲的目標。

最終女媧成功煉石，將碧海鎮的所有氣運聚於自身。她以五彩石盡量復原靈魂，更趁機登皇，恢復身軀，以陰柔的大蛇之力壓制聖火，得以生存，更成為人族一大戰力。

審判日後，女媧營救過千萬人去到亞特蘭蒂斯，為後來的堀起築建出強健的基礎，方有人族現時般風光，方有人族聯盟的出現。女媧在外以武立威，是人族一代英雌，威風凜凜，巾幗不讓鬚眉，亦成為不少女性彷效的對象，令軍隊之中不只男人；甚至，不少千人將、萬人將亦是女性，而她們也絕不甘讓男性獨佔風騷，正打算以不凡身手爬上高位。

女媧縱是惡治派一員，難道又不是真鳳的同伴？難道又不是人族的一份子？

完
聽日再續

真鳳打算殺返幾個皇先打平條數

你覺得點先夠？

真鳳都唔識殺人既

下一章：天無絕人之路 - 太極之境

希望真係真雞爆seed 好似之前若霖同老豆咁

靈魂更純粹堅定強大

至少應龍或多一皇 同奪回射日弓

究竟冰龍係咪會拎完粒石冇後果呢

深夜一推

一定有後果！

有你真好

你個username好正

文？

晏少少會出

Gay

根據現時形勢
應該會有多個死

應該唔會掛

有各位巴打絲打真好

有無新皇補充下

第二百一十二章－－命不該絕（一）

耶和華雖被外界稱為神族奴隸，但享受人族千萬人民愛戴，被讚頌其德行，就連牟尼也曾公開表揚其過人品德、行事冷靜，更擁有一顆捨己救人、大愛無私之心。

他並非惡治派，但同時又非仁治派，故此與牟尼類似，為之中立。對耶和華而言，他自知聰慧不及伏羲和王星，而且認為政治黑暗醜陋，若然踏進其中，恐怕會令自己門下的門徒信仰不穩，故不入任何門派，只為人族默默做事。

耶和華的力量來自於信奉基督教或天主教的信徒；只要一眾信徒保持信仰、維持信念，他的力量可謂無窮無盡。兩教原意亦沒有任何政治意味，只希望透過信仰，將各弟兄姊妹連繫為一體，互相支持，透過唱詩歌、頌聖詩、讀聖經，加強信仰，努力上進，力爭上游。

信仰，不講政治，只講公義，只求大愛。

自從耶和華解放百萬人民，帶領眾人離開耶路撤冷，開始收下十二門徒，他便渴望尋找一個更好的地方，一個值得讓他們稱作「家」的地方。途中，他不斷受到各族攻擊，即使不少人死去，但他依然憑著信仰力逐一打倒對方。

一次，他們正受到劍虎族襲擊。耶和華被實力已達傳說的劍虎族之首攻擊，怎料後者忽地轉向，衝向數十名老弱婦嬬，張口就咬。耶和華不顧一切，衝前捨身擋下，當場吐血，臨終前向牠奮力打去一拳。

拳至，氣斷。劍虎族之首根本想不到面前渺小的人竟可硬擋自己一記，仍然有力還擊，被那信仰力震斷心脈，雙眼佈滿血絲倒下。耶和華倒下之後，再也無法起來。十二門徒悲痛至極，似爆發無窮的信仰力，頃刻似有十二名耶和華現世。其餘劍虎見勢即逃，不過能逃的，就只有寥寥可數。

百萬人失去耶和華，似失去首領，紛紛無力地坐下，而十二門徒更是跪在他身旁，淚流滿面。猶大抹掉眼淚，站起提聲說：「我們為耶和華而祈禱吧！他，可是我們的主。他今為我們而死，我們又怎可以一直在此哭哭啼啼？」

就此，他們連續祈禱三日，不眠不休，卻毫不感到飢餓或口乾。在一片祈禱聲中，耶和華再次眨開與眾不同的雙眼，更站了起來，若神跡般復活。無人知道為何耶和華能夠復活，只知這一次令所有人的信仰更為鞏固。

雖然耶和華沒有以手中的票支持真鳳，但對真鳳而言，耶和華不只是一個道德指標，更是一位值得尊敬的戰友。更甚者，真鳳看盡耶和華在盤古宇宙所發生的事，知其為人，甘願捨身成仁，大公無私，寧死不屈，顯其明德，示其品格。

耶和華，是千萬人的主，是他們內心的依靠。如此大人物，又怎會不是英雄？

應龍乘此機稍微休息，盡量恢復身軀，但彷彿感到真鳳的心情，也沒有趁機進攻，說：「三清和女媧也不是你的派別，多次以下犯上，與你作對。在我看來，這倒也是一場好事；至少，你以後辦事、行政也來得更為方便。」

真鳳抬頭，閉上眼睛，嘆息一聲，以紫炎燒走淚痕。忽地，紫炎如雲散去，龍袍、龍爪等統統消失不見。他慢慢睜大雙眼，淡然地看著應龍，道：「女媧、三清、耶和華，三位與我的道或有所不同，略有差別，然而三人目標與我一樣；仁治也好、惡治也好，我們所渴望的，也是為人族爭取更多；我們的目標也是一樣，我們也是同路人。」

應龍感到真鳳似乎有所不同，不禁皺眉，說：「裝什麼！即使聰明如九頭，也不得不要親自除去分支的首領，以智謀和武力鎮壓，方可將所有龍族統一起來，歸於手下。如果你們真的是同路人，那時巨鱷叛變，你和伏羲會在城門之上大吵大鬧嗎？又或是，你根本未能夠真正做到人族之首？」

真鳳目光逐漸散漫，乃一種混然天成的茫然，說：「不論是人族在須彌上的地位，或是我們所擁有的領地，他們也一直全力捍衛。我們幾經辛苦，方可擺脫奴隸之命；若非他們，恐怕須彌再無人族，只有稱為人的奴隸！應龍，對你而言，首族的說話都是正確無誤？首族的命令都是不可違抗？我自知可以武力壓下眾人，但這又如何？這就是自由嗎？」

應龍一怔，眼眸似有一絲迷失，卻又轉眼不見，說：「自由，是建基於力量。既然九頭不論智或力皆高於我，我當然要聽從牠的說話⋯⋯」

真鳳截停應龍的說話，問：「那你自己的想法呢？」此話在應龍聽來如同當頭棒喝，內含難以抵抗的帝皇之氣。真鳳續說：「你既登皇，想必已知行如一，信念與靈魂同在，成就只屬於你的道；道在，人在。如若九頭要你殘殺眾幼龍，難道你又會不問原因，執行其命令？」

應龍啞口無言，閉起雙眼，呼一口氣，搖頭道：「我不愛說謊，尤其對著你呀，老弟。」

真鳳說：「人，不，所有生靈，也該擁有自由；有自由去說出自己的想法，有自由去實現自己的理想，有自由去爭取自己的權益。我身為人族之首，如果所有事也一意孤行，與獨裁根本毫無分別。然而天下蒼生，各有想法，我又憑什麼證明我的道是最正確的？憑什麼證明我的決定是最正確的？」

牠看著真鳳，回想自己的道，目光之中重燃戰意和鬥志，渾身龍鱗重生，爪牙也逐漸生成，說：「我修武為道，肉身成聖，雙爪沾盡鮮血，屠盡萬物，方有今時今日的力量，今時今日的信念！搏命戰鬥、浴血戰場，就是我的道！我是不會違背自我，殘殺幼龍。可是，你們是人，我們是龍！根本是兩個截然不同的種族，怎可相比？」

真鳳看著應龍，說：「不，我意思是你在不知不覺間已失去了暢遊須彌、大鬧江湖的自由和靈魂。現在，你只是九頭之下的一條守門犬，一部殺戮機器。或許要兩個種族和平共處，就先要血流成河！耶和華、三清、女媧，請保佑我武運昌隆。」

完

希望各位英雄
沙田見

要有一段時間先得

死左太多人
元氣有損

耶皇會唔會好似上次又復活？

做唔到了
登左皇
即刻被撕碎左

其實耶和華果下係有機會走佬
但如果走佬
王星就實玩完
所以佢先選擇同對方力拼至死

吸唔到內宇宙？真雞有冇可能係現場吸？
即係變咗做須彌天道，之後等500年？

我們也是同路人

應該唔止500年，而且真鳳以現時狀態點都吸唔到
除非想佢死

講自由嗰段好大感觸

原諒我
我因為最近香港所發生既事而改左少少劇情
呢段亦係我最近想打出黎既心聲

仁治好、惡治好；
和理非好、勇武好；
大家皆是同路人⋯⋯

香港人加油

巴打講得好岩
入左內宇宙
可能要500年
但以真鳳宜家無辦法做到
唔入內宇宙
可能要萬年之後先可以再次輪迴轉世

Safe?

Safe

無事先做到世界冠軍㗎嘛

如果我有真鳳咁勁就好

想知九頭用咗幾耐時間先輪迴到？

如果你真係做到真鳳，一樣會有其他強者應運而生，好似九頭 鯤鵬 天帝呢啲勁敵，唔會得你一個可以獨霸天下，為所欲為。一物治一物，五行相生相剋，陰陽互補，世上總有一個人可以剋制住你，令你無奈，令你絕望

唔接受原諒錯嘅並唔係你

大家各自努力

加油

You are damn right

多謝絲打呢番話

和理非好 勇武也好 旁觀者也罷
大家都係一個理念
或許當中不少瑣碎事你不能夠理解或認同
但當有人願意付出一切
只求再輕撫一次那冰寒徹骨的鏡花水月既時候
香港人之間都要互相包容
緊記 We Connect

大約十萬年

巴打

大家小心 Be water

所以唔好講如果啦，有如果大家都唔洗企出黎。
可以失望，但唔可以絕望。

心靈雞湯台

今日一役同人族一樣，雖有損傷但我地識得反擊，不再做奴隸，不再送頭，加油！

【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（十）

新post
希望大家繼續入去支持
留低你既正評同留言

順手推爆埋呢個post

巴打
就算失望，不能絕望

人族
無論仁治派或惡治派
團結一戰吧！

約定u

5

4

3

2